<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Aravinda VK</title><link rel="alternate" href="http://aravindavk.in/"></link><link rel="self" href="http://aravindavk.in/feeds/tag-ttraaphik.atom.xml"></link><id>http://aravindavk.in/</id><updated>2011-04-23T00:00:00+05:30</updated><entry><title>ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಸಿಗ್ನಲ್</title><link href="http://aravindavk.in/blog/traffic-signal/" rel="alternate"></link><published>2011-04-23T00:00:00+05:30</published><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2011-04-23:blog/traffic-signal/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಬಹಳಷ್ಟು ಸಲ ನೋಡಿದಂತೆ ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಸಿಗ್ನಲ್ ಗ್ರೀನ್ ಆದ್ರೂ ಜನ ಹೊರಡೋದ್ರೊಳಗೆ ಮತ್ತೆ ರೆಡ್ ಬಂದಿರುತ್ತೆ. ಗ್ರೀನ್ ಇದ್ದಾಗಿನ ಅರ್ದದಷ್ಟು ಸಮಯ ಮುಂದಿದ್ದವರು ಹೊರಡುವುದರಲ್ಲೇ ಕಳೆಯುತ್ತೆ, ಮತ್ತೊಷ್ಟೊತ್ತಿಗೆ ರೆಡ್ ಬಂದು ಇನ್ನೊಂದು ರೌಂಡ್ ಕಾಯ್ಬೇಕು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಸಿಗ್ನಲ್ ಅಲ್ಲಿ ನಿಂತಾಗ ಬಹಳಷ್ಟು ಯೋಚನೆ ಮಾಡಿದ್ದೀನಿ ಯಾಕೆ ಹೀಗೆ ಅಂತ, ಆಗ ಹೊಳೆದವುಗಳನ್ನೆಲ್ಲಾ ಬರೀಬೇಕು ಅನ್ನಿಸ್ತು. ಬಹಳಷ್ಟು ಪಾಯಿಂಟ್ ಗಳನ್ನು ನೋಡಿದಾಗ ಸಿಗ್ನಲ್ ಗಳಲ್ಲಿ ಕಾಯುವ ಸಮಯ ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಲು ನಮ್ಮಿಂದಲೇ ಸಾಧ್ಯ!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕೆಲವು ತಪ್ಪಿಸಲು ಆಗದ ಕಾರಣಗಳನ್ನು ಬಿಟ್ಟಿದ್ದೇನೆ, ಉದಾಹರಣೆಗೆ ಗಾಡಿ ಸ್ಟಾರ್ಟ್ ಆಗದೇ ಇರೋದು, ಪೆಟ್ರೋಲ್ ಖಾಲಿಯಾಗೋದು.. ಇತ್ಯಾದಿ.&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;ಸಿಗ್ನಲ್ ಅಲ್ಲಿ countdown ಹಾಕೇ ಇಲ್ಲ, ಹಾಗಾಗಿ ಸಿಗ್ನಲ್ ಗ್ರೀನ್ ಆಗೋದೇ ಗೊತ್ತಾಗಲ್ಲ. ಆಮೇಲೆ ಹೊರಡೋದು ತಡ ಆಗುತ್ತೆ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಒಂದು ಸಿಗ್ನಲ್ ಅಲ್ಲಿ clockwise ಬಿಡುತ್ತಾ ಹೋಗುತ್ತಾರೆ, ಇನ್ನೊಂದು ಕಡೆ ಇನ್ನೊಂತರ. ಹಾಗಾಗಿ ಯಾವ ಸಿಗ್ನಲ್ ಯಾವ ತರ ಅಂತ ನೆನಪಿಟ್ಟುಕೊಳ್ಳೋದು ಕಷ್ಟ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ನಾವು ಹೆಂಗಿದ್ರೂ ಮುಂದಿದೀವಿ, ಈ ಸಲ ಸಿಗ್ನಲ್ ಬಿಟ್ಟಾಗ ಹೇಗಿದ್ರೂ ನಾವು ಹೋಗಬಹುದು. ಆರಾಮಾಗಿ ಹೊರಡೋಣ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಮುಂಚೆನೇ ಯಾಕೆ ಗಾಡಿ ಸ್ಟಾರ್ಟ್ ಮಾಡ್ಲಿ, ಹಿಂದಿನಿಂದ ಎಲ್ಲಾ ಹಾರ್ನ್ ಮಾಡ್ತಾರಲ್ಲ ಆಮೇಲೆ ಹೊರಟ್ರಾಯ್ತು.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಎದ್ರುಗಡೆ ಇಂದ ಬರೋ ವಾಹನಗಳನ್ನೇ ನೋಡ್ತಾ ಇದ್ದೆ, ಅವರದ್ದಾದ್ಮೇಲೆ ನಮ್ಮನ್ನು ಬಿಡ್ತಾರೆ ಅಂತ ಸಿಗ್ನಲ್ ನೋಡೋದೇ ಮರ್ತೋಗಿತ್ತು.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಬಲಕ್ಕೆ ಹೋಗೋರು, ಎಡಗಡೆ ಗಾಡಿ ನಿಲ್ಲಿಸಿಕೊಂಡಿರ್ತಾರೆ. ಸಿಗ್ನಲ್ ಬಿಟ್ಟಾಗ ಅವರು ಅಡ್ಡ ಬಂದು ಎಲ್ಲಾರಿಗೂ ತೊಂದರೆ ಕೊಡ್ತಾರೆ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಸಿಗ್ನಲ್ ಅದೆಷ್ಟು ಹೊತ್ತು ಇರುತ್ತೆ ಅಂದ್ರೆ ಸಿಗ್ನಲ್ ಅಲ್ಲಿ ನಿಂತಿದ್ದೀನಿ ಅಂತನೇ ಮರ್ತೋಗಿರುತ್ತೆ. ಆಮೇಲೆ ಎಲ್ಲಾ ಹಾರ್ನ್ ಮಾಡಿದ್ಮೇಲೇ ಎಚ್ಚರ ಆಗೋದು.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಪಕ್ಕದ ಲೇನ್ ನಲ್ಲಿ ಚೆಂದದ ಹುಡ್ಗಿ ಇದ್ಳಲ್ಲ ಅವಳನ್ನ ನೋಡ್ತಾ ಇದ್ದೆ, ಸಿಗ್ನಲ್ ಗ್ರೀನ್ ಆಗಿದ್ದೇ ಗೊತ್ತಾಗಿಲ್ಲ :)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ನಿಮಗೂ ಯಾವ್ದಾದ್ರೂ ಅನ್ನಿಸಿದ್ರೆ ಹೇಳಿ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಟ್ರಾಫಿಕ್"></category><category term="ಜನ"></category><category term="kannadablog"></category></entry></feed>