<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Aravinda VK</title><link href="http://aravindavk.in/" rel="alternate"></link><link href="http://aravindavk.in/feeds/tag-ttraaphik-pooliis.atom.xml" rel="self"></link><id>http://aravindavk.in/</id><updated>2013-06-23T00:00:00+05:30</updated><entry><title>ಬೆಂಗಳೂರಲ್ಲಿ ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಪೋಲೀಸ್ ರ ದರ್ಪ</title><link rel="alternate" href="http://aravindavk.in/blog/bengaloorinalli-traffic-police-darpa/"></link><published>2013-06-23T00:00:00+05:30</published><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-06-23:blog/bengaloorinalli-traffic-police-darpa/</id><summary type="html">&lt;div class="notice-update"&gt;
UPDATE: &lt;br/&gt;ಬೆಂಗಳೂರು ಟ್ರಾಫಿಕ್ ನ ಫೇಸ್ ಬುಕ್ ಪುಟದಲ್ಲಿ ಬರೆದಿದ್ದೇನೆ. ಇನ್ನೂ ಉತ್ತರವಿಲ್ಲ.
&lt;a href="https://www.facebook.com/BangaloreTrafficPolice/posts/515665408499171"&gt;https://www.facebook.com/BangaloreTrafficPolice/posts/515665408499171&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;ಮಲ್ಲೇಶ್ವರ 10th ಕ್ರಾಸ್, 2nd ಮೈನ್ ರೋಡ್ ಹತ್ರ ಇರೋ ಗಣೇಶನ ದೇವಸ್ತಾನದ ಹತ್ತಿರ ಒಳಗಿನ ರೋಡ್ ನಲ್ಲಿ ಬೈಕ್ ನಿಲ್ಲಿಸಿಕೊಂಡು ಫ್ರೆಂಡ್ ಗೋಸ್ಕರ ಕಾಯ್ತಾ ಇದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅಲ್ಲಿಗೆ ಇಬ್ಬರು ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಪೋಲೀಸ್ ಬಂದರು, ಅಲ್ಲೇ ಸೈಡ್ ಗೆ ನಿಲ್ಲಿಸಿಕೊಂಡ್ರು. &amp;quot;ಇವತ್ತು ಬಲಗಡೆ ಪಾರ್ಕಿಂಗ್ ಅಲ್ವಾ? ಇವರಾದ್ರೆ ಎಲ್ಲಿ ಬೇಕಾದ್ರೂ ಗಾಡಿ ನಿಲ್ಲಿಸ್ಕೋಬೋದು&amp;quot; ಅಂತ ಮನಸಲ್ಲೇ ಅಂದುಕೊಂಡೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನನ್ನ ಫ್ರೆಂಡ್ ಬಂದ, ಅವನನ್ನು ಕೂರಿಸಿಕೊಂಡು ಹೊರಟೆ, ಹೊರಡುವಾಗ ಸೈಡ್ ನಲ್ಲಿದ್ದ ಹೊಂಡದೊಳಕ್ಕೆ ಬೈಕ್ ಇಳೀತು, ಮೇಲೆ ಹತ್ತಲಿಲ್ಲ ಒಂದೇ ಸಲ, ಸಲ್ಪ accelerator ಕೊಟ್ಟೆ, ಬರೀ ಚಕ್ರ ತಿರುಗಿತು, ಅಮೇಲೆ ಫ್ರೆಂಡ್ ನ ಇಳಿಯಕ್ಕೆ ಹೇಳಿ, ಮೇಲೆ ಹತ್ತಿಸಿದೆ. ಅಲ್ಲಿದ್ದ ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಪೋಲೀಸ್ ಒಂದೇ ಸಮ ಬೈತಿದ್ದ ನನಗೆ, ಅಮೇಲೆ ನೋಡುವಾಗ ಈ ಚಕ್ರದ ಸರ್ಕಸ್ ಅಲ್ಲಿ ಹೊಂಡದಲ್ಲಿದ್ದ ನೀರು ಅವರ ಪ್ಯಾಂಟ್ ಗೆ ಒಂದೆರಡು ಹನಿ ಹಾರಿತ್ತು. ಹೊಂಡದಲ್ಲಿ ಸಿಕ್ಕಿಹಾಕಿಕೊಂಡಿದ್ದ ತಲೆಬಿಸಿಯಲ್ಲಿದ್ದ ನನಗೆ ಅಯ್ಯೋ ಥೋ ಇವರಿಗೆ ಹಾರಿತಾ ಅಂತ sorry ಅಂದೆ. ಆದರೆ ಅಷ್ಟರಲ್ಲಾಗಲೇ ಆ ವ್ಯಕ್ತಿ ಗರಮ್ ಆಗಿದ್ರು, ಹಾಕ್ರೀ ಗಾಡಿನ ಸೈಡ್ ಗೆ 400 ರುಪಾಯಿ ಫೈನ್ ಕಟ್ಟಿ ಅಂದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಬೈಕ್ ನ ಸೈಡ್ ಗೆ ನಿಲ್ಲಿಸಿದೆ, ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತು ಸುಮ್ಮನಿದ್ದೆ, ಬೈಕ್ ತೆಗೆಯುವಾಗ ಹೊಂಡಕ್ಕೆ ಇಳಿದಿದ್ದರಿಂದ ನೋಡ್ಲಿಲ್ಲ, ಇಂಬ್ಯಾಲೆನ್ಸ್ ಆಯ್ತು ಅಂದೆ. ಅವರು ಯಾವುದನ್ನೂ ಕೇಳೋದಕ್ಕೆ ತಯಾರಿರಲಿಲ್ಲ. ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತು ಸುಮ್ಮನೆ ನಿಂತೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆಗ ಅಲ್ಲೇ ಹೋಗುತ್ತಿದ್ದವರು ಒಬ್ಬರು, &amp;quot;ಏನ್ ಸಾರ್ ಕೆಸರು ಹಾರಿದ್ದಕ್ಕೆಲ್ಲ ಫೈನ್ ಕಟ್ಟಿಸಿಕೊಳ್ಳುತ್ತಿದ್ದೀರಾ? ಅವ್ರು ಬೇರೆ ನಿಲ್ಲಿಸಿಕೊಂಡು sorry ಕೇಳಿದಾರೆ. ರೋಡ್ ಗಳು ನೋಡಿದ್ರೆ ಹಿಂಗಿದಾವೆ ಹೊಂಡಗಳಲ್ಲಿ ಬಿದ್ರೂ ಯಾರೂ ಕೇಳೋರಿಲ್ಲ&amp;quot; ಅಂತ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅದಕ್ಕೆ ಈ ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಪೋಲೀಸ್.. &amp;quot;ನೀವ್ಯಾರು ಇದನ್ನೆಲ್ಲಾ ಕೇಳೋಕೆ, ಅವ್ರೇ ಅಲ್ಲಿ ಸುಮ್ನೆ ನಿಂತಿದಾರೆ. ಹೋಗ್ರೀ ನಿಮ್ಮ ಕೆಲ್ಸ ನೋಡ್ರೀ.. ರೋಡ್ ವಿಷ್ಯ ಕಾರ್ಪೋರೇಷನ್ ಅವ್ರಿಗೆ ಹೋಗಿ ಹೇಳಿ, ನಮ್ಗೇನ್ ಅದ್ರ ಬಗ್ಗೆ ಹೇಳ್ತೀರಾ.. ಅಲ್ಲಿ ಹೋಗಿ ಮಾತಡಕ್ಕೆ ಧೈರ್ಯ ಇಲ್ಲ ಇಲ್ಲಿ ಬಂದ್ಬಿಟ್ರು ಹೇಳಕ್ಕೆ&amp;quot; ಅಂತ ಜಗಳಕ್ಕೇ ಶುರು ಮಾಡಿದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಪಾಪ ಅವರೂ ಇನ್ನೊಂದು ಸಲ ಹೇಳೋಕೆ ಹೋದ್ರು, ಆದರೆ ಈ ಅಧಿಕಾರದ ದರ್ಪದ ಮುಂದೆ ಏನೂ ಮಾತನಾಡಲಾಗದೆ ಹೊರಟರು. ಹಾಗೇ ಜನನೂ ಸೇರುತ್ತಾ ಇದ್ದರು, ಅವರಲ್ಲಿ ಕೂಡ ತುಂಬಾ ಜನ ಹೇಳಿ ನೋಡಿದ್ರು. ಗೊತ್ತಿಲ್ಲದೇ ಆಗಿರೋದು ಇದಕ್ಕೆ ಫೈನ್ ಹಾಕಿಸ್ಕೊಳ್ಳೋದು ಏನು ಸರಿಯಿರುತ್ತೆ ಅಂತ. ಅವರೆಲ್ಲರಿಗೂ ಜೋರು ಮಾಡಿ ಕಳಿಸಿದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lane indiscipline ಮತ್ತೆ reckless/dangerous driving in two wheeler ಅಂತ ಬರೆದ್ರು. ನಾನು ಹೇಳಿದೆ, &amp;quot;ನನ್ನ ತಪ್ಪು ಒಪ್ಕೋಳ್ತೀನಿ, ತಿಳೀದೇ ಆದ ತಪ್ಪಿಗೆ ಕ್ಷಮೆನೂ ಕೇಳಿದ್ದೀನಿ ಆದರೆ ಅದನ್ನ reckless/dangerous ಡ್ರೈವಿಂಗ್ ಅಂತ ಕೇಸ್ ಹಾಕುದ್ರೆ ಹೇಗಾಗುತ್ತೆ ಸಾರ್&amp;quot; (ಅದು ಸಣ್ಣ ರೋಡ್ ಆಗಿದ್ರಿಂದ ಲೇನ್ discipline ಹೇಗೆ ಅಂತ ಅವರಿಗೇ ಗೊತ್ತು)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Lane indiscipline ಹೇಗಾಗುತ್ತೆ, ಬರೋ ದಾರಿಯಲ್ಲಿ ಹೊಂಡ ಇದ್ರೆ&amp;quot; ಅಂತ ಕೇಳಿದೆ. ಅದಕ್ಕೆ ಅವ್ರು ಹೊಂಡ ಇದ್ರೆ ಆ ಕಡೆಯಿಂದ ಬರ್ಬೇಕಿತ್ತು ಅಂತ ಉಡಾಫೆ ಉತ್ತರ ಕೊಟ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಜನರೆಲ್ಲ ಒಬ್ಬೊಬ್ಬರಾಗೇ ಹೋಗ್ತಾ ಇದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು &amp;quot;ಇದು ಜನಸಾಮಾನ್ಯರ ಸುಲಗೆ&amp;quot; ಅಂದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಜಾಸ್ತಿ ಮಾತಾಡಿದ್ರೆ ನಿನ್ನ ಮೇಲೂ ಕೇಸ್ ಹಾಕ್ತೀನಿ ಅಂದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹಾಕ್ತೀರಾ ಸಾರ್..ಹಾಕ್ತೀರಾ.. ನಿಮ್ಗೆ ಪವರ್ ಇದೆ ನೀವು ಮಾಡ್ತೀರ&amp;quot; ಅಂದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಜಗಳವಾಗಿ ಪರಿವರ್ತನೆಯಾದರೆ ಕಷ್ಟ ಎಂದು ಅಲ್ಲೇ ಇದ್ದವರು ಒಬ್ಬರು ಬಂದು. ಆಯ್ತಲ್ಲ ಬಿಡಿ ಏನ್ ಮಾಡೊಕಾಗುತ್ತೆ ಅಂತ ನನಗೆ ಹೇಳಿದರು. ನನಗೂ ಅನ್ನಿಸಿತು ಇಲ್ಲಿ ಇದನ್ನು ಮುಂದುವರೆಸಿದರೆ ಯಾರಿಗೂ ಉಪಯೋಗವಿಲ್ಲ ಅಂತ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕೊನೆಗೂ ಅವರು ಫೈನ್ ಕಟ್ಟಿಸಿಕೊಳ್ಳದೆ ಬಿಡಲಿಲ್ಲ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ನನ್ನಿಂದ ಅವರ ಪ್ಯಾಂಟ್ ಗೆ ನೀರ ಹನಿಗಳು ಹಾರಿದ್ದು ನಿಜ. ಆದರೆ ಅದು ಬೇಕಂತಲೇ ಮಾಡಿದ್ದಲ್ಲ. ಅದಕ್ಕೆ ಬೇರೆ ಏನಾದರೂ ವ್ಯವಸ್ತೆ ಮಾಡಬಹುದಿತ್ತು. sorry ಕೇಳಿದ ನಂತರ ಅದನ್ನು ಡ್ರೈ ಕ್ಲೀನಿಂಗ್ ಮಾಡಿಸಿ ಕೊಡಲು ಕೇಳಬಹುದಿತ್ತು. Personal issue ನ ಈತರ ಸುಳ್ಳು ಸುಳ್ಳು ಕೇಸ್ ಹಾಕೋದು ಎಷ್ಟು ಸರಿ?&lt;/strong&gt; (ಅವರ ಪ್ಯಾಂಟ್ ಗೆ ಹಾರಿದ ಹನಿಗಳು ಮಾತನಾಡುವಾಗಲೇ ಒಣಗಿ ಹೋಗಿತ್ತು ಅಂತ ಅಲ್ಲೇ ನಿಂತಿದ್ದ ನನ್ನ ಗೆಳೆಯ ಆಮೇಲೆ ಹೇಳಿದ.)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಪೋಲೀಸ್"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಹುಚ್ಚು ಖೋಡಿ ಮನಸ್ಸು</title><link rel="alternate" href="http://aravindavk.in/blog/huchchu-kodi-manasu/"></link><published>2009-04-16T00:00:00+05:30</published><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2009-04-16:blog/huchchu-kodi-manasu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಯಪ್ಪಾ.... ಯಾರಿವ್ಳು ಇಷ್ಟೋಂದ್ ಮುದ್ದಾಗಿದಾಳೆ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವಳು ನನ್ನ ನೋಡ್ಲಿ ಅಂತ ಬೈಕ್ ಓಡಿಸ್ತಾನೇ ಸ್ಟೈಲಾಗಿ ಹೆಲ್ಮೆಟ್ ತೆಗೆದು ಕೈಲಿಟ್ಕೊಂಡೆ...   ಅವ್ಳನ್ನ ಇನ್ನೂ ನೋಡ್ತಾ ಇದ್ದೆ ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ ಈಕಡೆ ಅಡ್ಡ ಹಾಕಿ ನಿಲ್ಸೇ ಬಿಟ್ರು, ಕೀ ತೆಗೆದಿಟ್ಕೊಂಡು &amp;quot;helmet found not weared&amp;quot; ಅಂತ ನೂರು ರುಪಾಯಿ ಫೈನ್ ಕಟ್ಟಿಸ್ಕೊಂಡ್ರು ... :(&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಪೋಲೀಸ್"></category><category term="ಪಾಠ"></category><category term="ಹುಚ್ಚು ಮನಸ್ಸು"></category><category term="ಹುಡುಗಿ"></category><category term="kannadablog"></category></entry></feed>