<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>aravindavk</title><link href="http://aravindavk.in/" rel="alternate"></link><link href="http://aravindavk.in/feeds/tag-kannadablog.atom.xml" rel="self"></link><id>http://aravindavk.in/</id><updated>2014-10-07T00:00:00+05:30</updated><entry><title>ಹಾಲು ಮತ್ತು ಮಣ್ಣು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/haalu-mattu-mannu/" rel="alternate"></link><updated>2014-10-07T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2014-10-07:blog/haalu-mattu-mannu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ತುಮಕೂರಿನಲ್ಲಿ ಅಕ್ಕನ ಮನೆಗೆ ಹೋಗಿದ್ದಾಗ, ಅದಿತಿಯ ಬಗ್ಗೆ ಹೇಳಿದ ಕಥೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅದಿತಿ ಇನ್ನೂ LKG, ಒಂದಿನ ಸ್ಕೂಲಿಂದ ಬಂದವಳೇ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅಮ್ಮಾ ನಾಳೆ ಒಂದು ಕವರಲ್ಲಿ ಹಾಲು ಮತ್ತೆ ಮಣ್ಣು ತರ್ಬೇಕಂತೆ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅಕ್ಕನಿಗೆ confuse ಆಯ್ತು, ಭಾವನ ಹತ್ರ, &amp;quot;ರೀ ಒಂಚೂರು ಕೇಳಿ&amp;quot; ಅಂದ್ಲು. ಭಾವ ಕೇಳಿದಾಗ್ಲೂ ಅದಿತಿ ಹಂಗೇ ಹೇಳಿದ್ಲಂತೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇನ್ನೆಂತ ಮಾಡೋದಪ್ಪಾ.. ಹಾಲು, ಮಣ್ಣು ಎಂತಕ್ಕೆ ತರಕ್ಕೆ ಹೇಳಿದಾರಪ್ಪಾ ಅಂತ ಅವರು ಟೀಚರ್‍ಗೆ ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದ್ರಂತೆ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆಗ ಟೀಚರ್ ಹೇಳಿದ್ದು..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Environment day ಅಲ್ವಾ.. ಮಕ್ಕಳಿಗೆ ಗಿಡ ನೆಡೋದು ಕಲಿಸಿಕೊಡೋಣ ಅಂತ ಹಾಲಿನ ಕವರ್‍ನಲ್ಲಿ ಮಣ್ಣು ಹಾಕಿಕೊಂಡು ಬರಕ್ಕೆ ಹೇಳಿದೀವಿ ಹುಡುಗ್ರ ಹತ್ರ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕಥೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>Missed ಕಾಲ್</title><link href="http://aravindavk.in/blog/missed-call/" rel="alternate"></link><updated>2014-09-23T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2014-09-23:blog/missed-call/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಬೆಳಗ್ಗೆ ಎದ್ದೋನು ಪೇಪರ್ ಓದ್ತಾ ಇದ್ದಾಗ 5 messed ಕಾಲ್ಸ್ ಅಂತ ನೋಡ್ಕೊಂಡೆ, ಹೆ ಹೆ messed ಕಾಲ್ಸಾ?.. ಅಂತ ಆಮೇಲೆ ನಗು ಬಂತು. ಈಗಿನ ದಿನಗಳಲ್ಲಿ ನಂಬರ್ ಗಳನ್ನು ನೆನಪಲ್ಲಿ ಇಟ್ಟುಕೊಳ್ಳೋದೇ ಬಹಳ ಕಷ್ಟ, ಈ ಮೊಬೈಲ್ ಗಳಿಂದಾಗಿ ನಂಬರ್ ನೆನಪಿಟ್ಟುಕೊಳ್ಳೋದೇ ಬೇಡ ಅಂತಾಗಿಬಿಟ್ಟಿದೆ. messed ಕಾಲ್ಸ್ ಅಂತ ಮನಸಿಗೆ ಬಂದಿದ್ದು ಸರಿಯಾಗೇ ಇದೆ ಅಂತ ಯೋಚಿಸ್ತಿದ್ದೆ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅಷ್ಟೊತ್ತಿಗೆ ಗೋಪಿ ಬಂದ, ಅವ್ನು ಬರದೇ ಬಹಳ ದಿನ ಆಗಿತ್ತಪ್ಪ, ಹೋದಸಲ ಬಂದವ ಏನೋ ಸಿಟ್ಟು ಮಾಡಿಕೊಂಡು ಹೋದವ ಕಾಣಿಸ್ಕೊಂಡಿದ್ದೇ ಈಗ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಏನಪ್ಪಾ ಗೋಪಿ? ಏನ್ಸಮಾಚರಾ? ಇಷ್ಟು ಬೆಳಗ್ಗೆ ಬೆಳಗ್ಗೇನೇ ಬಂದ್ ಬಿಟ್ಟಿದೀಯಾ!&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಏನಿಲ್ಲ ಕಣೋ ಹಂಗೇ ಆಫೀಸ್ ಕಡೆ ಹೊರಟಿದ್ದೆ, ಒಂದು ಕಾಫಿ ಆಗ್ಲಿ ಅಂತ ಬಂದೆ ಕಣೋ...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗೋಪಿ ಸುಮ್ನೆ ಬರೋನಲ್ಲ ಅಂತ ಗೊತ್ತು ಆದ್ರೂ ಇರ್ಲಿ, ಹೆಂಗಿದ್ರೂ ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತಿಗೆ ಹೇಳ್ತಾನಲ್ವಾ ಅಂತ ಕಾಫಿ ರೆಡಿ ಮಾಡ್ಕೊಂಡು ಬಂದೆ. ಹಂಗೇ ಕಾಫಿ ಕುಡೀತಾ ಗೋಪಿ ಶುರು ಮಾಡಿದ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅಲ್ಲ ಕಣೋ.. ಈಗ ಮೊಬೈಲ್ನಲ್ಲಿ ಯಾವ್ದಾದ್ರೂ ಮಿಸ್ ಕಾಲ್ ಇದ್ರೆ ಆ ನಂಬರ್ ಇಂದ ಯಾರು ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದ್ದು ಅಂತ ನೋಡಕ್ಕಾಗುತ್ತೇನೋ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಆಗ್ಬೋದೇನೋ.. ನಂಗಷ್ಟು ಗೊತ್ತಿಲ್ಲ, ಯಾಕೋ ಗೋಪಿ ಏನಾಯ್ತು?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಏನಿಲ್ವೋ ಒಂದು ಮಿಸ್ ಕಾಲ್ ಅಂತ ಮೆಸೇಜ್ ಬಂದಿತ್ತು, ನಂಗ್ಯಾರು ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದ್ರು ಅಂತನೇ ಗೊತ್ತಾಗ್ತಿಲ್ವೋ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೌದೇನೋ.. ಹಂಗಾದ್ರೆ ಬಿಡಬೇಡ್ವೋ, ಯಾರಾದ್ರೂ ಹುಡುಗಿ ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದ್ರೂ ಮಾಡಿರ್ಬೋದೂ, ನೀನೇ ವಾಪಸ್ ಮಾಡಿ ನೋಡ್ಬೇಕಿತ್ತು...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ವಾಪಸ್ ಮಾಡಿ ನೋಡಿದ್ನೋ.. ನಾಟ್ ರೀಚೇಬಲ್ ಅಂತ ಬರ್ತಾ ಇತ್ತು..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಂಗೂ ಕೊಡೋ ನಂಬರ್, ನಾನೊಂದ್ಸಲ ನೋಡ್ತೀನಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಇರ್ಲಿ ಬಿಡೋ ಪರವಾಗಿಲ್ಲ, ನಾನೇ ಮತ್ತೆ ಕಾಲ್ ಮಾಡಿ ನೋಡ್ತೀನಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹುಡುಗಿ ಇರ್ಬೋದು ಅಂದಿದ್ದಕ್ಕೆ ನಂಬರ್ರೇ ಕೊಡೋಲ್ವಲ್ಲ ಇವ ಅಂದ್ಕೊಳ್ತಾ ಇದ್ದೆ, ಅಷ್ಟೊತ್ತಿಗೆ ಗೋಪಿ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸರಿ ಕಣೋ, ನಾನಿನ್ನು ಹೊರಡ್ತೀನಿ, ಮತ್ತೆ ಸಿಗುವೆ ನಿಂಗೆ&amp;quot; ಅಂತ ಹೊರ್ಟೇ ಹೋದ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಎರಡು ದಿನ ಆಯ್ತು, ಗೋಪಿ ವಿಶ್ಯ ನಾನೂ ಮರ್ತು ಬಿಟ್ಟಿದ್ದೆ.. ಮತ್ತೆ ಡಿವಿಜಿ ರೋಡ್ ಅಲ್ಲಿ ಸಿಕ್ಕಿದ, ಕಾಫಿ ಕುಡಿಯೋಣ ಅಂತ ಅಲ್ಲೇ ಒಂದು ಹೋಟೆಲ್ ಗೆ ಹೋದ್ವಿ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸಿಕ್ಕಿದಳೇನೋ ಆ ಹುಡುಗಿ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಯಾವ ಹುಡುಗಿನೂ ಇಲ್ಲ, ಹೋಗಪ್ಪಾ ನೀನು.. ಆ ನಂಬರ್ ಯಾವಾಗ್ಲೂ ನಾಟ್ ರೀಚೇಬಲ್ಲೇ ಬರ್ತಿರುತ್ತೆ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೌದಾ.. ಈಗ್ಲಾದ್ರೂ ಕೊಡು ಆ ನಂಬರ್ ನಂಗೆ ನಾನೂ ಒಂದ್ಸಲ ನೋಡ್ತೀನಿ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸರಿ ತಗೋ ಹಾಗಿದ್ರೆ ಅಂತ ಮೊಬೈಲ್ ತೆಗೆದ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಏನೋ ಗೋಪಿ ಹೊಸ ಫೋನ್ ತಗೊಂಡಿದೀಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹು ಕಣೊ.. ಹೋದ ವಾರ ತಗೊಂಡೆ ಹೊಸ ಫೋನ್, ಡ್ಯುಯಲ್ ಸಿಮ್ಮು.. ಹೊಸಾ ಸಿಮ್ಮೂ ತಗೊಂಡೆ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವ್ನ ಹತ್ರ ನಂಬರ್ ತಗೊಂಡು ಡಯಲ್ ಮಾಡಿದೆ, ಗೋಪಿದೇ ಫೋನ್ ರಿಂಗಾಯ್ತು, ಇಬ್ರೂ ಒಂದ್ಸಲ ಮುಖ ಮುಖ ನೋಡಿಕೊಂಡ್ವಿ.. ಉಳಿದಿದ್ದ ಕಾಫಿಯನ್ನ ಒಂದೇ ಸಮ ಕುಡಿದು, ಏನೂ ಹೇಳದೇ ಹೊರಟೇ ಹೋದ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕಥೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಗೋಪಿ ಫೋನ್ ಮಾಡಿದ್ದ...</title><link href="http://aravindavk.in/blog/gopi-phone-maadidda/" rel="alternate"></link><updated>2014-01-09T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2014-01-09:blog/gopi-phone-maadidda/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಇವತ್ತು ಅಪರೂಪಕ್ಕೆ ಗೋಪಿ ಫೋನ್ ಮಾಡ್ಬಿಟ್ಟಿದ್ದ...(ಗೋಪಿ ಬಗ್ಗೆ ಗೊತ್ತಿಲ್ಲದಿದ್ದರೆ &lt;a class="reference external" href="http://aravindavk.in/blog/alarm/"&gt;ಇದನ್ನ&lt;/a&gt; ಮತ್ತು &lt;a class="reference external" href="http://aravindavk.in/blog/matte-banda-gopi/"&gt;ಇದನ್ನ&lt;/a&gt; ಓದಿ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಏನಾ ಗೋಪಿ ಏನ್ಸಮಾಚಾರ? ಫೋನ್ ಮಾಡ್ಬಿಟ್ಟಿದೀಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಇವತ್ತು ಆಫೀಸ್ ಗೆ ಹೋಗ್ವಾಗ ನಿನ್ನ ನೋಡಿದೆ ಕಣೋ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಎಲ್ಲಿ ನೋಡಿದ್ದೋ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಿನ್ನ ಅಂದ್ರೆ ನಿನ್ನನ್ನಲ್ವೋ.. ನಿನ್ನ ಕಾರ್ ನೋಡಿದೆ.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಕಾರ್ ನೋಡಿ ಗುರ್ತು ಹಿಡಿದ್ಯಾ? ಸೂಪರ್ ಕಣೋ ಕಾರ್ ನಂಬರ್ ನೆನ್ಪಿಟ್ಕೊಂಡಿದ್ಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಇಲ್ಲ ಮಾರಾಯಾ!, ಅದೂ...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಪುಂಟೋ ಕಾರು ನೋಡಿ ನನ್ನ ಕಾರು ಅಂತ ಅಂದ್ಕೊಂಡ್ಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅಲ್ವಲೇ... ಪುಂಟೋ ಅಂತ ಗೊತ್ತಾಗಿಲ್ಲ, ಒಂದು ಕಾರ್ ನೋಡಿದೆ ಕಣೋ, ಕಾರಿನ ಗ್ಲಾಸ್ ಗಳು ಮಾತ್ರ ಕ್ಲೀನ್ ಆಗಿತ್ತು. ಉಳಿದಂತೆ ಯಾವ ಕಲರು/ಯಾವ ಕಾರು ಅಂತ ಗೊತ್ತಾಗ್ಲಿಲ್ಲ.., ನಿಂದೇ ಕಾರ್ ಇರ್ಬೇಕು ಅಂತ ಅಂದುಕೊಂಡೆ.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(ಥೋ.. ಏನೋ ಅಪರೂಪಕ್ಕೆ ಫೋನ್ ಮಾಡಿದ ಅಂದ್ಕೊಂಡ್ರೆ... ಫೋನ್ ಕಟ್ ಮಾಡಿದೆ...)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕಥೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಲೂಸಿಯಾ ಮತ್ತು ಹಳ್ಳಿಮನೆ ಟಾಕೀಸ್</title><link href="http://aravindavk.in/blog/lucia/" rel="alternate"></link><updated>2013-09-27T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-09-27:blog/lucia/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಚಿತ್ರಮಂದಿರಗಳಲ್ಲಿ ಬಿಡುಗೊಡೆಗೊಂಡು ಎಲ್ಲರ ಮನ ಗೆದ್ದಿರೋದು ನಿಮಗೆಲ್ಲಾ ಗೊತ್ತೇ ಇದೆ, ಇವತ್ತಿನಿಂದ ಆನ್‍ಲೈನ್ ನಲ್ಲಿ ಕೂಡಾ ಬಿಡುಗಡೆಗೊಂಡಿದೆ. ಸದ್ಯಕ್ಕೆ ಆನ್‍ಲೈನ್ ನೋಡಲು ಇಂಡಿಯಾ ದಲ್ಲಿ ಲಭ್ಯವಿಲ್ಲ. ಇಲ್ಲಿ ಕೂಡಾ ಬಿಡುಗೊಡೆಗೊಳ್ಳುವ ಸುದ್ದಿ ನಿಮಗೆ ಬೇಕಿದ್ದರೆ ನನಗೆ ಈಮೈಲ್(root AT aravindavk.in) ಕಳಿಸಿ. ಬಿಡುಗಡೆ ಆದ ತಕ್ಷಣ ನಿಮಗೆ ಸುದ್ದಿ ಮುಟ್ಟಿಸುವೆ :)&lt;/p&gt;
&lt;iframe id="distrify-player-3254" class="distrify-player" width="700" height="429" src="//widgets.distrify.com/widget.html#3254-113131" frameborder="0" scrolling="no" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;ಆನ್‍ಲೈನ್ ಡಿಸ್ಟ್ರಿಬ್ಯುಟರ್ ಆಗಿದ್ದು ಏನೋ ಒಂತರಾ ಹೊಸಾ ಅನುಭವ, ಖುಶಿ :) ಅದೇ ಖುಶಿಯಲ್ಲಿ &amp;quot;ಹಳ್ಳಿಮನೆ ಟಾಕೀಸ್&amp;quot; ಅಂತ ಒಂದು ವೆಬ್ ಪೇಜ್ ಮಾಡಿದ್ದೇನೆ. ಲೂಸಿಯಾ ಮೂವಿಯನ್ನ ಅಲ್ಲೇ ನೋಡಬಹುದು :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://aravindavk.in/talkies/"&gt;ಹಳ್ಳಿಮನೆ ಟಾಕೀಸ್&lt;/a&gt; ಗೆ ಒಮ್ಮೆ ಬನ್ನಿ. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://aravindavk.in/talkies/"&gt;http://aravindavk.in/talkies/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಚಲನಚಿತ್ರ"></category><category term="ಲೂಸಿಯ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಬರ್ತಡೇ wish-u</title><link href="http://aravindavk.in/blog/birthday-wish/" rel="alternate"></link><updated>2013-09-17T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-09-17:blog/birthday-wish/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಎಂದಿನಂತೆ ಇವತ್ತು ಟಿವಿಯಲ್ಲಿ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ ನಡೆಸಿಕೊಡೋಕೆ ಯಾಕೋ ಮನಸ್ಸೇ ಇರಲಿಲ್ಲ, ಆದರೂ ಯಾಂತ್ರಿಕವಾಗೇ ಸ್ಟುಡಿಯೋಗೆ ಹೊರಟೆ. ಕಳೆದ ಸಲ ನನ್ನ ಹುಟ್ಟುಹಬ್ಬಕ್ಕೆ ಅವನು ನನ್ನ ಜೊತೆಲಿದ್ದ, ಇವತ್ತು ಅವನಿಲ್ಲದೆ ಒಂತರಾ ಬೇಜಾರಾಗ್ತಿತ್ತು. ಏನೋ ಸಣ್ಣ ಕಾರಣಕ್ಕೆ ನಾನೇ ಅವನ ಹತ್ರ ಜಗಳ ಆಡಿದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಸ್ಟುಡಿಯೋಗೆ ಹೋದಾಗ, &amp;quot;ಇವತ್ತು ಈ ಐದು ಜನಕ್ಕೆ ಫೋನ್ ಮಾಡಿ ಹುಟ್ಟುಹಬ್ಬಕ್ಕೆ ವಿಷ್ ಮಾಡ್ಬೇಕಮ್ಮಾ&amp;quot; ಅಂದರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಸರಿ ಅಂತ ಅಂದು ಅವರು ಕೊಟ್ಟಿದ್ದ ಎಲ್ಲಾ ಗ್ರೀಟಿಂಗ್ಸ್‍ನ ತಗೊಂಡು ಒಳಗೆ ಹೋದೆ. ಅದ್ರಲ್ಲಿ ಕೆಲವೊಂದು ಚೆನಾಗಿತ್ತು, ಅದ್ರಲ್ಲೂ ಒಂದು ತುಂಬಾ ಇಷ್ಟ ಆಗಿತ್ತು. ಆಮೇಲೆ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ ಮುಗಿದ್ಮೇಲೆ ನಾನೇ ಅದನ್ನ ತಗೊಂಡು ಹೋಗ್ಬೇಕು ಅಂತ ಅಂದ್ಕೊಂಡೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ ಶುರು ಮಾಡಿದೆ, ಒಂದೊಂದೇ ನಂಬರ್‍ಗೆ ಕಾಲ್ ಮಾಡಿ ಕೊಡ್ತಾ ಇದ್ರು ನಾನು ಮಾತಾಡಿ ವಿಷ್ ಮಾಡ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ಆ ಐದು ಜನದಲ್ಲಿ ಒಬ್ಬರಿಗೆ ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದ್ದು ರಿಂಗಾಯ್ತು ಆದ್ರೆ ರಿಸೀವ್ ಮಾಡ್ಲೇ ಇಲ್ಲ. ಅದರ ಬದಲಿಗೆ ಅವರಿಗೋಸ್ಕರ ಅಂತ ಒಂದೊಳ್ಳೆ ಹಾಡು ಹಾಕಿದ್ದಾಯ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮದ್ಯಾನ ಮತ್ತೊಂದು ಪ್ರೋಗ್ರಾಮ್ ನಡೆಸಿಕೊಡೋಕೆ ಆಗಲ್ಲ ಅನ್ನಿಸ್ತು, ಹುಷಾರಿಲ್ಲ ಅಂತ ಅರ್ಧ ದಿನ ರಜೆ ಹಾಕಿ ಮನೆಗೆ ಹೊರಟೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮನೆಗೆ ಬಂದು ಮೊಬೈಲ್ ತೆಗೆದಿಡುವಾಗ ಒಂದು ಮಿಸ್ ಕಾಲ್ ಅಂತ ತೋರಿಸ್ತು, ಅವನೇ ಇರಬಹುದಾ? ಅಂತ ಮನಸಲ್ಲಿ ಅಂದುಕೊಂಡೆ. ನಂಬರ್ ನೋಡಿದೆ, ಸ್ಟುಡಿಯೋದ ನಂಬರ್. ಸ್ಟುಡಿಯೋದಲ್ಲಿ ಯಾರಿಗೂ ನನ್ನ ಈ ನಂಬರ್ ಗೊತ್ತಿಲ್ವಲ್ಲ, ಹೆಂಗೆ ಸಿಕ್ಕಿತು ಅವ್ರಿಗೆ, ಏನಕ್ಕೆ ಫೋನ್ ಮಾಡಿರ್ಬೋದು ಅಂತ ಯೋಚನೆ ಮಾಡ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ವಾಪಸ್ ಫೋನ್ ಮಾಡಿ ಕೇಳೋಣಾ ಅಂತ ಡಯಲ್ ಮಾಡಕ್ಕೆ ನೋಡುವಾಗ ಮಿಸ್ ಕಾಲ್‍ನ ಟೈಮ್ ಗಮನಿಸಿದೆ, ನಾನು ಪ್ರೋಗ್ರಾಮ್ ಕೊಡುತ್ತಿದ್ದಾಗ ಬಂದ ಕರೆ ಅದು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ತಕ್ಷಣ ಸ್ಟುಡಿಯೋದಿಂದ ತಂದಿದ್ದ ಆ ಗ್ರೀಟಿಂಗ್ಸ್ ತೆಗೆದು ನೋಡಿದೆ, ಅದರಲ್ಲಿ ಯಾರಿಗೆ ಕಾಲ್ ಮಾಡ್ಬೇಕು ಅಂತ ಬರೆದಿದ್ದ ನಂಬರ್ ನೋಡಿದೆ. ನನ್ನ ನಂಬರ್ ಕನ್ನಡದಲ್ಲಿ ಬರೆದಿತ್ತು.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕಥೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಬೆಂಗಳೂರಲ್ಲಿ ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಪೋಲೀಸ್ ರ ದರ್ಪ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/bengaloorinalli-traffic-police-darpa/" rel="alternate"></link><updated>2013-06-23T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-06-23:blog/bengaloorinalli-traffic-police-darpa/</id><summary type="html">&lt;div class="notice-update"&gt;
UPDATE: &lt;br/&gt;ಬೆಂಗಳೂರು ಟ್ರಾಫಿಕ್ ನ ಫೇಸ್ ಬುಕ್ ಪುಟದಲ್ಲಿ ಬರೆದಿದ್ದೇನೆ. ಇನ್ನೂ ಉತ್ತರವಿಲ್ಲ.
&lt;a href="https://www.facebook.com/BangaloreTrafficPolice/posts/515665408499171"&gt;https://www.facebook.com/BangaloreTrafficPolice/posts/515665408499171&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;ಮಲ್ಲೇಶ್ವರ 10th ಕ್ರಾಸ್, 2nd ಮೈನ್ ರೋಡ್ ಹತ್ರ ಇರೋ ಗಣೇಶನ ದೇವಸ್ತಾನದ ಹತ್ತಿರ ಒಳಗಿನ ರೋಡ್ ನಲ್ಲಿ ಬೈಕ್ ನಿಲ್ಲಿಸಿಕೊಂಡು ಫ್ರೆಂಡ್ ಗೋಸ್ಕರ ಕಾಯ್ತಾ ಇದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅಲ್ಲಿಗೆ ಇಬ್ಬರು ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಪೋಲೀಸ್ ಬಂದರು, ಅಲ್ಲೇ ಸೈಡ್ ಗೆ ನಿಲ್ಲಿಸಿಕೊಂಡ್ರು. &amp;quot;ಇವತ್ತು ಬಲಗಡೆ ಪಾರ್ಕಿಂಗ್ ಅಲ್ವಾ? ಇವರಾದ್ರೆ ಎಲ್ಲಿ ಬೇಕಾದ್ರೂ ಗಾಡಿ ನಿಲ್ಲಿಸ್ಕೋಬೋದು&amp;quot; ಅಂತ ಮನಸಲ್ಲೇ ಅಂದುಕೊಂಡೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನನ್ನ ಫ್ರೆಂಡ್ ಬಂದ, ಅವನನ್ನು ಕೂರಿಸಿಕೊಂಡು ಹೊರಟೆ, ಹೊರಡುವಾಗ ಸೈಡ್ ನಲ್ಲಿದ್ದ ಹೊಂಡದೊಳಕ್ಕೆ ಬೈಕ್ ಇಳೀತು, ಮೇಲೆ ಹತ್ತಲಿಲ್ಲ ಒಂದೇ ಸಲ, ಸಲ್ಪ accelerator ಕೊಟ್ಟೆ, ಬರೀ ಚಕ್ರ ತಿರುಗಿತು, ಅಮೇಲೆ ಫ್ರೆಂಡ್ ನ ಇಳಿಯಕ್ಕೆ ಹೇಳಿ, ಮೇಲೆ ಹತ್ತಿಸಿದೆ. ಅಲ್ಲಿದ್ದ ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಪೋಲೀಸ್ ಒಂದೇ ಸಮ ಬೈತಿದ್ದ ನನಗೆ, ಅಮೇಲೆ ನೋಡುವಾಗ ಈ ಚಕ್ರದ ಸರ್ಕಸ್ ಅಲ್ಲಿ ಹೊಂಡದಲ್ಲಿದ್ದ ನೀರು ಅವರ ಪ್ಯಾಂಟ್ ಗೆ ಒಂದೆರಡು ಹನಿ ಹಾರಿತ್ತು. ಹೊಂಡದಲ್ಲಿ ಸಿಕ್ಕಿಹಾಕಿಕೊಂಡಿದ್ದ ತಲೆಬಿಸಿಯಲ್ಲಿದ್ದ ನನಗೆ ಅಯ್ಯೋ ಥೋ ಇವರಿಗೆ ಹಾರಿತಾ ಅಂತ sorry ಅಂದೆ. ಆದರೆ ಅಷ್ಟರಲ್ಲಾಗಲೇ ಆ ವ್ಯಕ್ತಿ ಗರಮ್ ಆಗಿದ್ರು, ಹಾಕ್ರೀ ಗಾಡಿನ ಸೈಡ್ ಗೆ 400 ರುಪಾಯಿ ಫೈನ್ ಕಟ್ಟಿ ಅಂದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಬೈಕ್ ನ ಸೈಡ್ ಗೆ ನಿಲ್ಲಿಸಿದೆ, ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತು ಸುಮ್ಮನಿದ್ದೆ, ಬೈಕ್ ತೆಗೆಯುವಾಗ ಹೊಂಡಕ್ಕೆ ಇಳಿದಿದ್ದರಿಂದ ನೋಡ್ಲಿಲ್ಲ, ಇಂಬ್ಯಾಲೆನ್ಸ್ ಆಯ್ತು ಅಂದೆ. ಅವರು ಯಾವುದನ್ನೂ ಕೇಳೋದಕ್ಕೆ ತಯಾರಿರಲಿಲ್ಲ. ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತು ಸುಮ್ಮನೆ ನಿಂತೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆಗ ಅಲ್ಲೇ ಹೋಗುತ್ತಿದ್ದವರು ಒಬ್ಬರು, &amp;quot;ಏನ್ ಸಾರ್ ಕೆಸರು ಹಾರಿದ್ದಕ್ಕೆಲ್ಲ ಫೈನ್ ಕಟ್ಟಿಸಿಕೊಳ್ಳುತ್ತಿದ್ದೀರಾ? ಅವ್ರು ಬೇರೆ ನಿಲ್ಲಿಸಿಕೊಂಡು sorry ಕೇಳಿದಾರೆ. ರೋಡ್ ಗಳು ನೋಡಿದ್ರೆ ಹಿಂಗಿದಾವೆ ಹೊಂಡಗಳಲ್ಲಿ ಬಿದ್ರೂ ಯಾರೂ ಕೇಳೋರಿಲ್ಲ&amp;quot; ಅಂತ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅದಕ್ಕೆ ಈ ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಪೋಲೀಸ್.. &amp;quot;ನೀವ್ಯಾರು ಇದನ್ನೆಲ್ಲಾ ಕೇಳೋಕೆ, ಅವ್ರೇ ಅಲ್ಲಿ ಸುಮ್ನೆ ನಿಂತಿದಾರೆ. ಹೋಗ್ರೀ ನಿಮ್ಮ ಕೆಲ್ಸ ನೋಡ್ರೀ.. ರೋಡ್ ವಿಷ್ಯ ಕಾರ್ಪೋರೇಷನ್ ಅವ್ರಿಗೆ ಹೋಗಿ ಹೇಳಿ, ನಮ್ಗೇನ್ ಅದ್ರ ಬಗ್ಗೆ ಹೇಳ್ತೀರಾ.. ಅಲ್ಲಿ ಹೋಗಿ ಮಾತಡಕ್ಕೆ ಧೈರ್ಯ ಇಲ್ಲ ಇಲ್ಲಿ ಬಂದ್ಬಿಟ್ರು ಹೇಳಕ್ಕೆ&amp;quot; ಅಂತ ಜಗಳಕ್ಕೇ ಶುರು ಮಾಡಿದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಪಾಪ ಅವರೂ ಇನ್ನೊಂದು ಸಲ ಹೇಳೋಕೆ ಹೋದ್ರು, ಆದರೆ ಈ ಅಧಿಕಾರದ ದರ್ಪದ ಮುಂದೆ ಏನೂ ಮಾತನಾಡಲಾಗದೆ ಹೊರಟರು. ಹಾಗೇ ಜನನೂ ಸೇರುತ್ತಾ ಇದ್ದರು, ಅವರಲ್ಲಿ ಕೂಡ ತುಂಬಾ ಜನ ಹೇಳಿ ನೋಡಿದ್ರು. ಗೊತ್ತಿಲ್ಲದೇ ಆಗಿರೋದು ಇದಕ್ಕೆ ಫೈನ್ ಹಾಕಿಸ್ಕೊಳ್ಳೋದು ಏನು ಸರಿಯಿರುತ್ತೆ ಅಂತ. ಅವರೆಲ್ಲರಿಗೂ ಜೋರು ಮಾಡಿ ಕಳಿಸಿದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lane indiscipline ಮತ್ತೆ reckless/dangerous driving in two wheeler ಅಂತ ಬರೆದ್ರು. ನಾನು ಹೇಳಿದೆ, &amp;quot;ನನ್ನ ತಪ್ಪು ಒಪ್ಕೋಳ್ತೀನಿ, ತಿಳೀದೇ ಆದ ತಪ್ಪಿಗೆ ಕ್ಷಮೆನೂ ಕೇಳಿದ್ದೀನಿ ಆದರೆ ಅದನ್ನ reckless/dangerous ಡ್ರೈವಿಂಗ್ ಅಂತ ಕೇಸ್ ಹಾಕುದ್ರೆ ಹೇಗಾಗುತ್ತೆ ಸಾರ್&amp;quot; (ಅದು ಸಣ್ಣ ರೋಡ್ ಆಗಿದ್ರಿಂದ ಲೇನ್ discipline ಹೇಗೆ ಅಂತ ಅವರಿಗೇ ಗೊತ್ತು)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Lane indiscipline ಹೇಗಾಗುತ್ತೆ, ಬರೋ ದಾರಿಯಲ್ಲಿ ಹೊಂಡ ಇದ್ರೆ&amp;quot; ಅಂತ ಕೇಳಿದೆ. ಅದಕ್ಕೆ ಅವ್ರು ಹೊಂಡ ಇದ್ರೆ ಆ ಕಡೆಯಿಂದ ಬರ್ಬೇಕಿತ್ತು ಅಂತ ಉಡಾಫೆ ಉತ್ತರ ಕೊಟ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಜನರೆಲ್ಲ ಒಬ್ಬೊಬ್ಬರಾಗೇ ಹೋಗ್ತಾ ಇದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು &amp;quot;ಇದು ಜನಸಾಮಾನ್ಯರ ಸುಲಗೆ&amp;quot; ಅಂದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಜಾಸ್ತಿ ಮಾತಾಡಿದ್ರೆ ನಿನ್ನ ಮೇಲೂ ಕೇಸ್ ಹಾಕ್ತೀನಿ ಅಂದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹಾಕ್ತೀರಾ ಸಾರ್..ಹಾಕ್ತೀರಾ.. ನಿಮ್ಗೆ ಪವರ್ ಇದೆ ನೀವು ಮಾಡ್ತೀರ&amp;quot; ಅಂದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಜಗಳವಾಗಿ ಪರಿವರ್ತನೆಯಾದರೆ ಕಷ್ಟ ಎಂದು ಅಲ್ಲೇ ಇದ್ದವರು ಒಬ್ಬರು ಬಂದು. ಆಯ್ತಲ್ಲ ಬಿಡಿ ಏನ್ ಮಾಡೊಕಾಗುತ್ತೆ ಅಂತ ನನಗೆ ಹೇಳಿದರು. ನನಗೂ ಅನ್ನಿಸಿತು ಇಲ್ಲಿ ಇದನ್ನು ಮುಂದುವರೆಸಿದರೆ ಯಾರಿಗೂ ಉಪಯೋಗವಿಲ್ಲ ಅಂತ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕೊನೆಗೂ ಅವರು ಫೈನ್ ಕಟ್ಟಿಸಿಕೊಳ್ಳದೆ ಬಿಡಲಿಲ್ಲ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ನನ್ನಿಂದ ಅವರ ಪ್ಯಾಂಟ್ ಗೆ ನೀರ ಹನಿಗಳು ಹಾರಿದ್ದು ನಿಜ. ಆದರೆ ಅದು ಬೇಕಂತಲೇ ಮಾಡಿದ್ದಲ್ಲ. ಅದಕ್ಕೆ ಬೇರೆ ಏನಾದರೂ ವ್ಯವಸ್ತೆ ಮಾಡಬಹುದಿತ್ತು. sorry ಕೇಳಿದ ನಂತರ ಅದನ್ನು ಡ್ರೈ ಕ್ಲೀನಿಂಗ್ ಮಾಡಿಸಿ ಕೊಡಲು ಕೇಳಬಹುದಿತ್ತು. Personal issue ನ ಈತರ ಸುಳ್ಳು ಸುಳ್ಳು ಕೇಸ್ ಹಾಕೋದು ಎಷ್ಟು ಸರಿ?&lt;/strong&gt; (ಅವರ ಪ್ಯಾಂಟ್ ಗೆ ಹಾರಿದ ಹನಿಗಳು ಮಾತನಾಡುವಾಗಲೇ ಒಣಗಿ ಹೋಗಿತ್ತು ಅಂತ ಅಲ್ಲೇ ನಿಂತಿದ್ದ ನನ್ನ ಗೆಳೆಯ ಆಮೇಲೆ ಹೇಳಿದ.)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಪೋಲೀಸ್"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ವಿಚಿತ್ರ ಕನಸು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/vichitra-kanasu/" rel="alternate"></link><updated>2013-06-18T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-06-18:blog/vichitra-kanasu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ನಿನ್ನೆ ರಾತ್ರಿ ಬ್ಲಾಗ್ ಬರೀತಾ ಕೂತು ರಾತ್ರಿ ೨ ಗಂಟೆ ಆಗಿತ್ತು, ಮತ್ತೆ ೭:೩೦ ಗೆ ಅಲಾರ್ಮ್ ಇಟ್ಟು ಮಲ್ಕೊಂಡಿದ್ದೆ, ಬೆಳಗ್ಗೆ ವಿಚಿತ್ರ ಕನಸೊಂದು ಬಿದ್ದು ೬:೩೦ ಗೆ ಎಚ್ಚರಾಯ್ತು..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆ ಕನಸು ಒಂತರಾ ಮಜಾ ಇತ್ತು, ಅದನ್ನ ಊಹಿಸಿಕೊಳ್ಳಲಿಕ್ಕೆ ಸುಲಭವಾಗ್ಲಿ ಅಂತ ಒಂದು ಚಿತ್ರ ಬರೆದಿದೀನಿ. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಎಲ್ಲೋ ಹೋಗ್ತಾ ಇರ್ತೀನಿ, ಆಗೊಂದು ನಾಯಿಮರಿ ಬರುತ್ತೆ ಅದು ನನ್ನ ಎಡಕೈಗೆ ಬಾಯಿ ಹಾಕಿ ಬಿಡುತ್ತೆ, ಏನು ಮಾಡಿದ್ರೂ ಬಿಡಲ್ಲ, ನಾನು ಸುಮಾರು ಸಲ ಕೊಡುಕಿದ್ರೂ ಅದು ಬೀಳಲಿಲ್ಲ.. ಇನ್ನೇನೂ ಬೇರೆ ದಾರಿ ಕಾಣದೆ ಹಂಗೇ ಅದನ್ನ ಎಳ್ಕೊಂಡು ಹೋಗ್ತಾ ಇರ್ತೀನಿ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ವಿಚಿತ್ರ ಕನಸು" src="/images/vichitra_kanasu.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ ಎಚ್ಚರಾಯ್ತು.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕನಸು"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಹಾಗೇ ಸುಮ್ಮನೆ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/haage-summane/" rel="alternate"></link><updated>2013-06-11T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-06-11:blog/haage-summane/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಊಟಕ್ಕೆ ವಾಸುದೇವ್ ಮತ್ತೆ ಭರತ್ ಸಿಗ್ತೀನಿ ಅಂದಿದ್ರು, ಅಲ್ಲೇ ಹೋಗಿದ್ದೆ, ಅವರಿಬ್ಬರು ಬರ್ಲಿ ಅಂತ ಕಾಯ್ತಾ ಇದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಂಗೇ ನಿಂತಿರುವಾಗ ಒಬ್ರು ನಮಸ್ಕಾರ ಮಾಡಿದ್ರು, ಯಾರಪ್ಪಾ ಇವ್ರು ನಂಗೆ ಗುರ್ತಾಗ್ತಿಲ್ವಲ್ಲ ಅಂತ ಅನ್ನಿಸ್ತು, ಆದ್ರೂ ನಮಸ್ಕಾರ ಮಾಡಿದೆ. ಅವರು ಯಾಕೋ ದುರಗುಟ್ಟುಕೊಂಡು ಹೋದ್ರು. ಎಲಾ ಇವರಾ ಅಂತ ಹಂಗೇ ಓಡಾಡ್ತಾ ಕಾಯ್ತಾ ಇದ್ದೆ, ಮತ್ತೆ ಒಬ್ರು ನಮಸ್ಕಾರ ಮಾಡಿದ್ರು ನಾನು ಮತ್ತೆ confuse ಆಗಿ ಹಿಂದೆ ತಿರುಗಿ ನೋಡಿದೆ, ಅಲ್ಲಿ ಮೂಲೆಯಲ್ಲಿದ್ದ ದೇವಸ್ತಾನದಲ್ಲಿ ಗಣೇಶ ಕಾಣಿಸಿದ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವತ್ತು ಹುಷಾರಿಲ್ಲ ಅಂತ ಡಾಕ್ಟರ್ ಹತ್ರ ಹೋಗಿದ್ದೆ, ಮಾತ್ರೆ ಕೊಟ್ಟು ಹೇಳಿದ್ರು&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಇದನ್ನ ತಗೊಳ್ಳಿ, ಆಮೇಲೆ ಎರಡು ದಿನ ಬಿಟ್ಟು ಬನ್ನಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸರಿ ಡಾಕ್ಟರ್&amp;quot; ಅಂದು ಅಲ್ಲಿಂದ ಬಂದಿದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆಮೇಲೆ ಎರಡು ದಿನಗಳು ಮಾತ್ರೆ ತಗೊಂಡೆ, ಆರೋಗ್ಯ ಸುದಾರಿಸಿತ್ತು. ಮೂರನೇ ದಿನ ಸಂಜೆ ಡಾಕ್ಟರ್ ಹತ್ರ ಹೋದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೇಗಿದ್ದೀರಾ ಈಗ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಆರಾಮಾಗಿದೀನಿ ಡಾಕ್ಟರ್, ಅದೇ ನೀವು ಎರಡು ದಿನ ಬಿಟ್ಟು ಬರಕ್ಕೆ ಹೇಳಿದ್ರಲ್ಲ.. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಯಾಕೋ ಗೊತ್ತಿಲ್ಲ, ಡಾಕ್ಟರ್ ಒಂದು ಕ್ಷಣ confuse ಆದಂಗೆ ಅನ್ನಿಸ್ತು.. ಇವನ್ಯಾವನಪ್ಪಾ.. ಹೇಳಿದ್ದೇನೋ ಸರಿ, ಅದನ್ನೇ ಅಕ್ಷರಷಃ ಪಾಲಿಸೋರೂ ಇರ್ತಾರಾ ಅಂತ ಯೋಚಿಸ್ತಾ.. ಅದೇ ಚೀಟಿಯನ್ನ ಮತ್ತೊಮ್ಮೆ ನೋಡಿ ಹೇಳಿದ್ರು..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಇನ್ನು ಒಂದು ದಿನಕ್ಕೆ ಮಾತ್ರೆ ಇದೆಯಲ್ಲಾ, ಅದನ್ನ ತಗೊಳ್ಳಿ.. ಆಮೇಲೆ ಕಡಿಮೆ ಆಗದಿದ್ರೆ ಮಾತ್ರ ಬನ್ನಿ ಇಲ್ಲ ಅಂದ್ರೆ ಬರೋದೇನೂ ಬೇಡ ಪರವಾಗಿಲ್ಲ&amp;quot; ಅಂತ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="kannada"></category><category term="ಅನುಭವ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಸ್ವಾರ್ಥಸಾಧಕರು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/svaartha-sadhakaru/" rel="alternate"></link><updated>2013-05-15T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-05-15:blog/svaartha-sadhakaru/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಇವತ್ತು ಹುಷಾರಿಲ್ಲ ಅಂತ ಡಾಕ್ಟರ್ ಹತ್ರ ಹೋಗಿದ್ದೆ, ನನಗಿಂತ ಮೊದಲೇ ಬಂದವರು ಒಬ್ಬರಿದ್ದರು ಹಾಗೇ ಕಾಯುತ್ತಾ ಕುಳಿತಿದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆಗ ಸಲ್ಪ ವಯಸ್ಸಾದ ಲೇಡಿ ಮತ್ತೆ ಅವರ ಮಗ ಅನ್ನಿಸುತ್ತೆ ಅಲ್ಲಿಗೆ ಬಂದರು. ಸಲ್ಪ ಗ್ರಾಂಡ್ ಆಗೇ ಡ್ರೆಸ್ ಮಾಡ್ಕೊಂಡಿದ್ರು, ಎಲ್ಲೋ ಮದುವೆ ಅಥವಾ ರಿಸೆಪ್ಷನ್ ಗೆ ಹೋಗುವವರಿರಬೇಕು ಅನ್ನಿಸ್ತಿತ್ತು..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನನ್ನ ನಂತರ ಮತ್ಯಾರೂ ಇರ್ಲಿಲ್ಲ, ಸೋ ಇಬ್ಬರ ಚೆಕ್ ಅಪ್ ಮುಗಿಯೋ ತನಕ ಅವರು ಕಾಯಬೇಕಿತ್ತು ಅಷ್ಟೆ. ಅವರು ನನ್ನತ್ರ ಹೇಳಿದ್ರು.. ನಮ್ಮ ಅಮ್ಮನಿಗೆ ಬಿಪಿ ತುಂಬಾ ಜಾಸ್ತಿ ಇದೆ ಬೇಗ ತೋರಿಸಿಕೊಂಡು ಹೋಗ್ಬಿಡ್ತೀವಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವರನ್ನು ನೋಡಿದೆ ನಿಜ ಹೇಳ್ತಿದಾರೋ ಸುಳ್ಳು ಹೇಳ್ತಿದಾರೋ ಗೊತ್ತಾಗ್ಲಿಲ್ಲ.. ನಾನು ಹೇಳಿದೆ, ನನಗೆ ಜ್ವರ ಸುಡುತ್ತಾ ಇದೆ, ನಾನು ಕಾಯುತ್ತನೂ ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತಾಯಿತು ಅಂದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವರು ಅಲ್ಲೇ ಕಾಯುತ್ತಾ ನಿಂತರು, ನನ್ನ ಸರದಿ ಬಂದಾಗ ಅವರಿಗೆ ಬಿಟ್ಟುಬಿಡೋಣ ಇಷ್ಟು ಹೊತ್ತು ಕಾದಿದ್ದೀನಲ್ಲ ಇವರದ್ದಾಗುವವರೆಗೂ ಕಾದೇ ಬಿಡೋಣ ಅಂದುಕೊಂಡೆ. ಆದ್ರೆ ಈಗಲೇ ಹೇಳೋದು ಬೇಡ ನನ್ನ ಸರದಿ ಬಂದಾಗ ಅವರಿಗೆ ಹೋಗಲು ಹೇಳಿದ್ರಾಯ್ತು ಅಂತ ಸುಮ್ಮನಿದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆದರೆ ಅವರಿಗೆ ಒಂದೈದು ನಿಮಿಷವೂ ಕಾಯಲಾಗದೆ ಅಲ್ಲಿಂದ ಹೊರಟು ಹೋದರು..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವರು ಹೇಳಿದಂತೆ ಅವರ ಅಮ್ಮನಿಗೆ ಬಿಪಿ ಜಾಸ್ತಿ ಇದ್ದಿದ್ದೇ ನಿಜ ಆಗಿದ್ರೆ ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತು ಕಾದು ಡಾಕ್ಟರ್ ಹತ್ತಿರ ತೋರಿಸಿಕೊಂಡೇ ಹೋಗುತ್ತಿದ್ದರು, ಇನ್ನು ಸಲ್ಪ ಕಾಯಬೇಕು ಅಂದಾಗ ಬಿಪಿ ಕಮ್ಮಿ ಆಯಿತಾ? ಜನಕ್ಕೆ ಅನುಕಂಪ ತೋರಿಸ್ತಾರೆ ಅಂದರೆ  ದುರ್ಬಳಕೆ ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳೋರೇ ಹೆಚ್ಚು ಅಂತ ಬೇಸರ ಆಯಿತು.&lt;/p&gt;
</summary><category term="kannada"></category><category term="ಅನುಕಂಪ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಶುಭಶಕುನ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/shubhashakuna/" rel="alternate"></link><updated>2013-04-23T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-04-23:blog/shubhashakuna/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಹಂಗೇ ಒಬ್ಬ ಫ್ರೆಂಡ್ ಗೆ ಹೇಳ್ತಾ ಇದ್ದೆ, ವಸುಧೇಂದ್ರ ಅವರು &lt;a class="reference external" href="http://www.chukkubukku.com/varnamaya"&gt;ವರ್ಣಮಯ&lt;/a&gt; ಬುಕ್ಕಲ್ಲಿ ಬರ್ದಿದಾರೆ ಏನಂದ್ರೆ.. ಅವರ ಕಾರ್ ಡ್ರೈವರ್ ಮೊದಲನೇ ಸಲ ಓಡಿಸುವಾಗ ಮುಂದೆ ಜಾಗ ಇಲ್ಲದಿದ್ರೂ ಸಲ್ಪ ಮುಂದಕ್ಕೆ ಹೋಗಿ ಮತ್ತೆ ರಿವರ್ಸ್ ತಗೋತಾನಂತೆ. ಕೆಲ್ಸ ಶುರು ಮಾಡುವಾಗ ಮುಂದಕ್ಕೆ ಹೋಗಿ ಪ್ರಾರಂಭ ಮಾಡ್ಬೇಕು ಅಂತ್ಲಂತೆ.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="ಕಾರು ರಿವರ್ಸು" src="/images/car_reverse.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;(ವಸುಧೇಂದ್ರರ &lt;a class="reference external" href="http://www.chukkubukku.com/varnamaya"&gt;ವರ್ಣಮಯ&lt;/a&gt; ಪುಸ್ತಕದಲ್ಲಿ ಒಂದು ನೋಟ)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ಫ್ರೆಂಡ್ ಹೇಳಿದ.. &amp;quot;ಹೇ ನಾನೂ ಹಂಗೇ ಮಾಡ್ತೀನಿ ಕಣೋ, ನನ್ನ ಸುಮಾರು ಫ್ರೆಂಡ್ಸ್ ಕೂಡ ಹಂಗೇ ಮಾಡ್ತಾರೆ.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಓಹ್ ಹಂಗಾದ್ರೆ ನಂಗೆ ಮಾತ್ರ ಈ ವಿಷಯ ಗೊತ್ತಿಲ್ಲದೇ ಇರೋದು, ಛೇ ಇಷ್ಟು ದಿನ ಹೊರಡುವಾಗ ಸೀದಾ ಹಿಂದಕ್ಕೆ ತಗೊಳ್ತಾ ಇದ್ದೆ.. ಅದಕ್ಕೇ ಇರ್ಬೇಕು ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಜಾಮ್ ಅಂತೆಲ್ಲಾ ರಗಳೆ ಆಗ್ತಿದ್ದಿದ್ದು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇಷ್ಟಾದ ಮೇಲೆ ಮೊದಲಿನಂಗೆ ಕಾರು ಓಡ್ಸಕ್ಕಾಗತ್ತಾ? ಹೊಸ ಅಭ್ಯಾಸ ಶುರು ಆಯ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಸುಮಾರು ದಿನ ಹಾಗೇ ನಡೀತು, ಆದ್ರೂ ಹೆಚ್ಚಿನ ಬದಲಾವಣೆಗಳೇನೂ ಕಾಣಿಸ್ಲಿಲ್ಲ. ಒಂದು ದಿನ ಅನ್ನಿಸಿತು, ಕಾರ್ ಅಲ್ಲಿ ಎಡಗಾಲಿಟ್ಟು ಹತ್ತುತೀನಲ್ಲ ಅದಕ್ಕೇ ಇರ್ಬೇಕು ಈ ವಿಧಾನ ಉಪಯೋಗಿಸಿದ್ರೂ ಫಲ ಕಾಣದೇ ಇರೋದು ಅಂತ. ಹಾಗನಿಸಿದ್ದೇ ತಡ, ಮೊದಲು ಬಲಗಾಲಿಟ್ಟು ಹತ್ತೋಣ ಅಂತ ಟ್ರೈ ಮಾಡಿದೆ, ಸಿಕ್ಕಾಪಟ್ಟೆ ಕಷ್ಟ ಆಯ್ತು, ಹತ್ತೋವಾಗ imbalance ಆಗಿ ಬೀಳೋ ಹಾಗಾಯ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇಂತಾ ಪ್ರಾಬ್ಲಮ್ ಇರೋದ್ರಿಂದ್ಲೇ ಅಮೇರಿಕಾದಲ್ಲಿ ಡ್ರೈವಿಂಗ್ ಸೀಟ್ ಎಡಗಡೆ ಮಾಡಿರೋದು. ಛೇ.. ನಮ್ಮ ಇಂಡಿಯಾದಲ್ಲಿ ಇಂತ ಸೀರಿಯಸ್ ತೊಂದರೆಯ ಬಗ್ಗೆ ತಲೆನೇ ಕೆಡಿಸ್ಕೊಂಡಿಲ್ವಲ್ಲ...&lt;/p&gt;
</summary><category term="kannada"></category><category term="ಶುಭಶಕುನ"></category><category term="ಕಾರು"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಮತ್ತೆ ಬಂದ ಗೋಪಿ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/matte-banda-gopi/" rel="alternate"></link><updated>2013-03-26T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-03-26:blog/matte-banda-gopi/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಬಾಗಿಲು ಚಿಲಕ ಹಾಕಿರ್ಲಿಲ್ಲ, ಗೋಪಿ ಹಾಗೇ ಬಾಗಿಲು ತಳ್ಳಿ ತೆಗೆದುಕೊಂಡು ರೂಮ್ ಕಡೆ ಬಂದ. ಇವನು ಟೇಬಲ್ ಮೇಲೆನೇ ಕುಳಿತು ಲ್ಯಾಪ್‍ಟಾಪ್ ಅಲ್ಲಿ ಏನೋ ಮಾಡ್ತಿದ್ದ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗೋಪಿ ಕೇಳಿದ, &amp;quot;ಏನೋ ಟೇಬಲ್ ಮೇಲೇ ಕೂತ್ಕೊಂಡಿದೀಯಾ? ಕುರ್ಚಿ ಏನಾ..ಯ್ತು..?&amp;quot; (ಹಾಗಂತ ಕೇಳೋ ಅಷ್ಟರಲ್ಲೇ ಅಲ್ಲೇ ಕುರ್ಚಿಯ ಮೇಲಿದ್ದ ರಾಶಿ ಬಟ್ಟೆಗಳು ಕಂಡವು)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇವನು ಹೇಳಿದ, &amp;quot;ಅದೂ.. ಅದೂ.. ಒಗೆದ ಬಟ್ಟೇ ಎಲ್ಲಾ ಒಣಗಿತ್ತಲ್ಲ, ಅದನ್ನಿನ್ನೂ ಮಡಚಿಡಬೇಕೂ, ಅದೆಲ್ಲಾ ಕುರ್ಚಿ ಮೇಲೆ ಇತ್ತಲ್ಲಾ ಹಾಗಾಗಿ ಟೇಬಲ್ ಮೇಲೇ ಕೂತಿದ್ದೆ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅದನ್ನ ಮಡಿಸಿಟ್ಟು ಕೂತ್ಕೋಬಾರ್ದಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅದೂ.. ಇನ್ನೊಂದು ರೌಂಡ್ ಬಟ್ಟೆ ಒಗೆಯಕ್ಕೆ ಹಾಕಿದೀನಿ, ಅದೂ ಒಣಗಿದ್ಮೇಲೆ ಒಟ್ಟಿಗೆ ಮಡಿಸಿಡೋಣ ಅಂತ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಯಪ್ಪಾ.. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗೋಪಿ ಹಂಗೇ ಒಂದ್ಸಲ ಆಚೆ ರೂಮ್ ಇಣುಕಿ ನೋಡಿದ, ಅಮೇಲೆ ಕೇಳಿದ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಆಚೆಯಲ್ಲಿ ಕುರ್ಚಿಗಳು ಇದಾವಲ್ಲೋ ಅದನ್ನ ತಂದು ಇಟ್ಕೊಬೋದಿತ್ತಲ್ಲೋ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ತರ್ಬೋದಿತ್ತು, ಆದ್ರೆ ರಾತ್ರಿ ಮಲಗುವಾಗ ಇಲ್ಲಿ ಹಾಸಿಗೆ ಹಾಕಕ್ಕೆ ಜಾಗ ಬೇಕು ಅಂತ ಮತ್ತೆ ಅದನ್ನ ಆಚೆ ತಗೊಂಡೋಗಿಡ್ಬೇಕಲ್ಲ, ಸುಮ್ನೆ ಯಾಕೆ ಅಂತ ಇಲ್ಲೇ ಟೇಬಲ್ ಮೇಲೇ ಕೂತ್ಕೊಂಡೆ ಕಣೋ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅದ್ಯಾಕೆ ಬಂದಿದ್ದು ಅಂತ್ಲೂ ಹೇಳದೇ ಗೋಪಿ ಹೊರಟ, ಇವನು ಕೂಗಿ ಹೇಳಿದ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಗೋಪಿ ಹಂಗೇ ಬಾಗಿಲು ಎಳ್ಕೊಂಡು ಹೋಗೋ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
</summary><category term="kannada"></category><category term="ಗೋಪಿ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಅಲಾರ್ಮ್</title><link href="http://aravindavk.in/blog/alarm/" rel="alternate"></link><updated>2013-03-12T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-03-12:blog/alarm/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ನನ್ನ ಮೊಬೈಲ್ ನೋಡ್ತಿದ್ದ ಗೋಪಿ ಕೇಳಿದ &amp;quot;ಏನೋ ಇಷ್ಟೋಂದ್ ಸಲ ಅಲಾರ್ಮ್ ಇಟ್ಟಿದ್ಯಾ?&amp;quot; ಅಂತ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಒಮ್ಮೆ ನಕ್ಕು ಹೇಳೋಕೆ ಶುರುಮಾಡಿದೆ. &amp;quot;ಎಲ್ಲರೂ ಏನ್ಮಾಡ್ತಾರಪ್ಪಾ ಅಂದ್ರೆ ಅಲಾರ್ಮ್ ಇಡುವಾಗ ಯೋಚ್ನೆ ಮಾಡಲ್ಲ, ಎಷ್ಟು ಗಂಟೆಗೆ ಏಳ್ಬೇಕೋ ಅಷ್ಟಕ್ಕೇ ಅಲಾರ್ಮ್ ಇಟ್ಟು ಮಲ್ಕೊಂಡ್ ಬಿಡ್ತಾರೆ. ಆದ್ರೆ ಅದು ಎಷ್ಟು unscientific ಅಂತ ಅವ್ರಿಗೆ ಗೊತ್ತಿಲ್ಲ, ಅವ್ರಿಗೆ ಎಂತ ಲೆಕ್ಕಾಚಾರನೂ ಮಾಡಕ್ಕೆ ಬರಲ್ಲ.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗೋಪಿ ಮುಖದಲ್ಲಿ ಬರೀ ಪ್ರಶ್ನಾತ್ಮಕ ಚಿನ್ಹೆ ಮಾತ್ರ ಕಾಣಿಸ್ತಿತ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನೋಡು ಗೋಪಿ ನೀನೇ ನೋಡಿದಂಗೆ ಮೂರು ಅಲಾರ್ಮ್ ಇಟ್ಟಿದೀನಿ, ಮೂರೂ ಬೇರೆ ಬೇರೆ ಟೈಮ್ ಅಲ್ಲಿ ಇದೆ. 8 ಗಂಟೆಗೆ ಒಂದು, 8:25 ಕ್ಕೆ ಒಂದು ಮತ್ತೊಂದು 8:33ಕ್ಕೆ, ಮೊದಲಿನೆರಡು ಅಲಾರ್ಮ್ 10 ನಿಮಿಷದ ಸ್ನೂಜ್ ಇಟ್ಟಿದೀನಿ, ಮೂರನೆಯದಕ್ಕೆ 5 ನಿಮಿಷ ಸ್ನೂಜ್ ಇಟ್ಟಿದೀನಿ. ಸೋ.. ಅದರ ಪ್ರಕಾರ ಅಲಾರ್ಮ್ ಹೊಡೆದಾಗ ಹಿಂಗೆ ಕಾಣುತ್ತೆ ನೋಡು.. &amp;quot; (ಕೆಳಗಿನಂತೆ ಬರೆದು ತೋರಿಸಿದೆ.. )&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;8:00am, 8:10am, 8:20am, 8:30am, 8:40am&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;8:25am, 8:35am, 8:45am, 8:55am&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;8:33am, 8:38am, 8:43am, 8:48am&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಈ ಮೂರೂ ಅಲಾರ್ಮ್ ಸೇರಿದಾಗ, 8, 8:10, 8:20, 8:25, 8:30, 8:33, 8:35, 8:38, 8:40, 8:43...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;img alt="snooze gap" src="/images/alarm_snooze.png" /&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸ್ನೂಜ್ ಮಧ್ಯೆ ಗ್ಯಾಪ್ ಮೊದಲಿಗೆ ೧೦ ನಿಮಿಷ ಇದ್ದಿದ್ದು ಮತ್ತೆ ಕಡಿಮೆ ಆಗ್ತಾ ಬಂತು ನೋಡಿದ್ಯಾ? ಅಲಾರ್ಮ್ ಇಡೋದ್ರಲ್ಲೂ ಒಂದು ಲಾಜಿಕ್ ಇದೆ ಕಣಯ್ಯಾ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗೋಪಿ ಒಂದ್ಸಲ ತಲೆ ಕೆರ್ಕೊಂಡ, ಆಚೆ ಈಚೆ ನೋಡಿದ ಬಹುಷ: ತಲೆ ಚಚ್ಚಿಕೊಳ್ಳೋಕೆ ಏನಾದ್ರೂ ಇದ್ಯಾ ಅಂತ ಹುಡುಕಿರ್ಬೇಕು :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಸಲ್ಪ ಸುಧಾರಿಸಿಕೊಂಡು ಗೋಪಿ ಹೇಳಿದ, &amp;quot;ಅಲ್ವೋ ಮಾರಾಯ, ನಿನ್ನ ತರ ಲೆಕ್ಕ ಹಾಕ್ತಾ ಕೂತ್ರೆ ಯಾರಿಗೂ ಆಫೀಸ್‍ಗೆ ಹೋಗೋಕ್ಕಾಗಲ್ಲ. ಅಲ್ಲಾ ಇಷ್ಟೆಲ್ಲಾ ಅಲಾರ್ಮ್ ಇಡೋ ಬದ್ಲು ಒಂದು ಅಲಾರ್ಮ್ ಇಟ್ಟು snooze ೫ ನಿಮಿಷ ಇಟ್ರೆ ಆಗಲ್ವಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅಯ್ಯಯ್ಯೋ ಹಂಗಾಗಲ್ಲಪ್ಪಾ! snooze ಅಂತ ಮಾಡೋ ಬದ್ಲು stop ಮಾಡಿದ್ರೆ ಆಫೀಸ್ ಕಥೆ ಏನು ಅಂತ ಯೋಚಿಸಿದ್ಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗೋಪಿ ಮಾಯ!..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗೋಪಿಗೆ ವಿಶ್ಯ ತಿಳ್ಕೋಬೇಕೂ ಅಂತ ಇಲ್ಲ, ನಿಮ್ಗೆ ಹೇಳ್ತೀನಿ ಕೇಳಿ. ನನ್ನನ್ಯಾರಾದ್ರೂ Android ಅಲ್ಲಿ ಫೇವರೇಟ್ ಅಪ್ಲಿಕೇಷನ್ ಯಾವ್ದು ಅಂತೇನಾದ್ರೂ ಕೇಳಿದ್ರೆ ನಾನು &amp;quot;ಅಲಾರ್ಮ್&amp;quot; ಅಂತಾನೇ ಹೇಳೋದು. ಅಲಾರ್ಮ್ ನಂಗೋಸ್ಕರ ಎಷ್ಟು ಕೇರ್ ತಗೋಳತ್ತೆ ಗೊತ್ತಾ.. ಅಲಾರ್ಮ್ ಸೆಟ್ ಮಾಡಿದಾಗ ಇನ್ನು ಎಷ್ಟು ಗಂಟೆ ನಿದ್ರೆ ಸಿಗುತ್ತೆ ಅಂತ ತೋರಿಸುತ್ತೆ, ಉದಾಹರಣೆಗೆ ಒಂದಿವ್ಸ 8 ಗಂಟೆ 45 ನಿಮಿಷ ಇದೆ ಅಂತ ತೋರಿಸ್ತು, ವಾವ್ ಇವತ್ತು ಎಂಟು ಗಂಟೆ ನಿದ್ರೆ ಸಿಗ್ತಾ ಇದೆ ಅಂತ ಬಹಳ ಖುಷಿ ಆಯ್ತು. ಅಲಾರ್ಮ್ ನ disable ಮಾಡಿ ಮತ್ತೆ enable ಮಾಡಿ ನೋಡಿದೆ, ಮತ್ತೆ ಮೆಸೇಜ್ ತೋರಿಸ್ತು. ಫುಲ್ ಖುಷಿಯಾಗಿ ನಿದ್ರೆ ಮಾಡಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಂಗೇ ಟೈಮ್ ಆದಾಗ &lt;a class="reference external" href="http://www.mesai.co.kr/"&gt;Mesai Team&lt;/a&gt; ಮಾಡಿದ ಈ ವೀಡಿಯೋ ನೋಡಿ :)&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/vN83DfmH9Tw?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</summary><category term="kannada"></category><category term="alarm"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ನುಡಿ ಕನ್ನಡ Fonts</title><link href="http://aravindavk.in/blog/nudi-kannada-fonts/" rel="alternate"></link><updated>2013-02-26T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-02-26:blog/nudi-kannada-fonts/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ನುಡಿ ತಂತ್ರಾಂಶ ಹೊಸತು ಬಿಡುಗಡೆಯಾಗ್ತಿದೆ ಅಂತ ಬೇರೆ ಎಲ್ಲೋ(&lt;a class="reference external" href="http://www.thehindu.com/todays-paper/tp-in-school/nudi-50-version-to-be-launched-on-tuesday/article4351830.ece"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt;) ಸುದ್ದಿ ಓದಿ ತಿಳಿದುಕೊಂಡಿದ್ದಾಯ್ತು, ಅವ್ರ &lt;a class="reference external" href="http://www.kagapa.in/"&gt;ವೆಬ್‍ಸೈಟ್‍ಗೆ&lt;/a&gt; ಹೋಗಿ ನೋಡಿದ್ರೆ ಅಂತಾದ್ದೇನು ಸುದ್ದಿನೇ ಇಲ್ಲ ಅನ್ನೋ ತರಹದಲ್ಲಿ ಇತ್ತು. ಈಗೇನು ಸುದ್ದಿಯಿಲ್ಲ ಬಹುಷಃ ಬಿಡುಗಡೆ ಆದ್ಮೇಲೆ ಅವ್ರ ವೆಬ್‍ಸೈಟ್‍ನಲ್ಲಿ ಹಾಕ್ತಾರೇನೋ ಅಂದುಕೊಂಡೆ. ಆಮೇಲೆ ಒಂದಷ್ಟು ದಿನಗಳು ಕಳೆಯಿತು, ಏನಾದ್ರೂ update ಇದ್ಯಾ ಅಂತ ನೋಡಕ್ಕೆ ಹೋದೆ, &amp;quot;ನುಡಿ ೫ ಅನುಷ್ಟಾಪಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು ಇಲ್ಲಿ ಕ್ಲಿಕ್ಕಿಸಿ&amp;quot; ಅಂತ ಇತ್ತು, ಮುಂಚೆ ವರ್ಷನ್ ೪ ಇತ್ತು ಅಂತ ಗೊತ್ತಿದ್ದವರಿಗೆ ಈಗ ಹೊಸತು ಐದನೇ ವರ್ಷನ್ ಬಂದಿದೆ ಅಂತ ತಿಳಿಯುತ್ತೆ, ಹೊಸತಿರಬಹುದು ನೋಡೋಣ ಎಂದು ಡೌನ್‍ಲೋಡ್ ಮಾಡಿದೆ. ಹಾಗೇ ಅದೇ ವೆಬ್‍ಸೈಟ್‍ನ &lt;a class="reference external" href="http://www.kagapa.in/suddhi.html"&gt;ಸುದ್ದಿ ಪುಟ&lt;/a&gt; ನೋಡಿದೆ Nudi ಆವೃತ್ತಿ ೪ ರ ಬಗ್ಗೆ ಇತ್ತು. ವೆಬ್‍ಸೈಟ್ ಕೂಡ ಹಳೇ ಜಮಾನದ, ಯುನಿಕೋಡ್ ಅಲ್ಲದ, ಫ್ಲಾಷ್ ಬಳಸಿ ಮಾಡಿದ್ದು. ಅದರಲ್ಲಿ ಏನೂ ಹುಡುಕಲೂ ಆಗಲ್ಲ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅದೆಲ್ಲ ಬಿಡಿ ಹೇಳುತ್ತಾ ಹೋದರೆ ಮುಗಿಯೋದೇ ಇಲ್ಲ, ಇಲ್ಲಿ ಬರೆಯಲು ಹೊರಟ ಮುಖ್ಯ ವಿಷಯ ನೋಡೋಣ. ನಾನು ವಿಂಡೋಸ್ ಉಪಯೋಗಿಸೋದಿಲ್ಲವಾದ್ದರಿಂದ ನುಡಿ ಡೌನ್‍ಲೋಡ್ ನಲ್ಲಿ ಇದ್ದ .exe ಏನು ಮಾಡುತ್ತೆ ಅಂತ ನೋಡಕ್ಕೆ ಹೋಗಿಲ್ಲ, ಯಾರಾದರೂ ವಿಂಡೋಸ್ ಬಳಸುವರು ಆಸಕ್ತಿಯಿದ್ದರೆ ಅದರಲ್ಲೇನಿದೆ ಎಂದು ನೋಡಿ ಹೇಳಿ.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;ನುಡಿ ಫಾಂಟ್‍ಗಳು&lt;/h2&gt;
&lt;img alt="ನುಡಿ ಫಾಂಟ್ಸ್" src="/images/nudi_fonts.png" /&gt;
&lt;p&gt;ಫಾಂಟ್ಸ್ ಗಳ ಹೆಸರುಗಳು ಯಾಕೆ ಇಷ್ಟು ಕೆಟ್ಟದಾಗಿ ಇಟ್ಟಿದಾರೋ ತಿಳಿಯಲಿಲ್ಲ, ಕನ್ನಡದಲ್ಲಿ ಹೆಸರುಗಳಿಗೆ ಬರವೇ? ಫಾಂಟ್‍ಗಳ ಹೆಸರುಗಳ ಕೊನೆಯಲ್ಲಿ &amp;quot;e&amp;quot; ಅಂತ ಇರೋದನ್ನು ಗಮನಿಸಿದ್ರಾ? ಅದೇ ತರಹ ಕೊನೆಗೆ &amp;quot;k&amp;quot; ಅಂತ ಇರುವ ಫಾಂಟ್‍ಗಳೂ ಇವೆ, ಇವೆರಡಕ್ಕೂ ಇರೋ ವ್ಯತ್ಯಾಸ ಎಂದರೆ &amp;quot;k&amp;quot; ಫಾಂಟ್ ಉಪಯೋಗಿಸಿ ಇಂಗ್ಲಿಷ್ ಅಂಕೆಗಳನ್ನು ಬರೆದರೂ ಅವು ಕನ್ನಡದ ಅಂಕಿಗಳಂತೆಯೇ ಕಾಣುತ್ತೆ. ಇದು ಯುನಿಕೋಡ್ ಪ್ರಕಾರ ತಪ್ಪು, ಯುನಿಕೋಡ್ ನಲ್ಲಿ ಇಂಗ್ಲಿಷ್ ಸಂಖ್ಯೆಗಳಿಗೂ ಕನ್ನಡ ಸಂಖ್ಯೆಗಳಿಗೂ ಬೇರೆ ಬೇರೆ ಕೋಡ್ ಇದೆ. ಹಾಗಾಗಿ &amp;quot;k&amp;quot; ಫಾಂಟ್ ಗಳು ಯುನಿಕೋಡ್ ಮಾನ್ಯತೆಗೆ ಬದ್ದವಾಗಿಲ್ಲ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹೊಸ ರುಪಾಯಿ symbol ತಪ್ಪು ಕೋಡ್ ಬಳಸಿದೆ, ಮುಂಚಿನ symbol ನ ಜಾಗಕ್ಕೇ ಹೊಸತನ್ನು ಕೂರಿಸಿದೆ. ಯುನಿಕೋಡ್ ನಲ್ಲಿ ಬೇರೆ ಕೋಡ್ ಕೊಟ್ಟಿದ್ದಾರೆ(U+20B9).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಫಾಂಟ್ಸ್ ಗಳು ಚೆನ್ನಾಗಿವೆ, ಯುನಿಕೋಡ್ ಮಾನ್ಯತೆಗೆ ಬೇಕಾದ ಬಹುತೇಕ ನಿಯಮಗಳನ್ನು ಫಾಂಟ್‍ನಲ್ಲಿ ಅಳವಡಿಸಿದ್ದಾರೆ, ಅದೇ ಒಂದು ಸಂತೋಷ. ಆದರೂ ಕೆಲವು ಫಾಂಟ್‍ಗಳು ನೋಡುವುದಕ್ಕೆ ಒಂದೇ ತರಹ ಕಾಣಿಸುತ್ತವೆ &lt;span class="strike"&gt;(ಕೇವಲ ಲೆಕ್ಕಕ್ಕೋಸ್ಕರ ಬೇರೆ ಮಾಡಿದಂತಿದೆ)&lt;/span&gt;. ಈ ನುಡಿ ಫಾಂಟ್‍ಗಳನ್ನು ಹಾಗೂ ತಂತ್ರಾಂಶವನ್ನು ಮುಕ್ತ ತಂತ್ರಾಂಶವಾಗಿ ಬಿಡುಗಡೆ ಮಾಡುತ್ತಾರೆ ಎಂದು ಕೇಳಿದ್ದೆ(&lt;a class="reference external" href="https://twitter.com/aravindavk/statuses/234366716875005955"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt;), ಆದರೆ ಈಗ ಅದರ ಬಗ್ಗೆ ಎಲ್ಲೂ ಮಾಹಿತಿಯಿಲ್ಲ. ಪ್ರತೀ ತಂತ್ರಾಂಶದ ಜೊತೆ ಇರಬೇಕಾದ ಲೈಸೆನ್ಸ್ ಪ್ರತಿ ಮತ್ತು ರಿಲೀಸ್ ನೋಟ್ಸ್ ಎಲ್ಲೂ ಕಾಣಲಿಲ್ಲ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಫಾಂಟ್ ಮಾಡುವುದು ಕಠಿಣವೇ, ಅದರಲ್ಲೂ ಬೇಕಾದ ಚಿತ್ರಗಳನ್ನು ಸಿದ್ದಪಡಿಸುವುದು ಕಷ್ಟದ ಕೆಲಸ. &lt;span class="strike"&gt;ಆದರೆ ಈಗಿನ ನುಡಿ ಫಾಂಟ್ ಗಳು ಮುಂಚೆ ಇದ್ದ ನುಡಿ ಫಾಂಟ್ ಗಳಲ್ಲಿನ ಆಕೃತಿಯಂತೆಯೇ ಕಾಣುಸುತ್ತಿದೆ, ಇದ್ದ ನುಡಿ ಫಾಂಟ್ ಗಳಿಗೆ ಯುನಿಕೋಡ್ ನಿಯಮಗಳನ್ನು ಹಾಕಿಕೊಡಲು ೧೮ ಲಕ್ಷವೇ?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="update"&gt;
&lt;h2&gt;UPDATE&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಇವು ೧೮ ಲಕ್ಷದ ಯೋಜನೆಯಲ್ಲಿ ತಯಾರಾದ ಫಾಂಟ್ ಗಳಲ್ಲ ಅಂತ ತಿಳಿಸಿದ ಪವನಜ ಅವರಿಗೆ ಧನ್ಯವಾದಗಳು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಕೊ.ಕೊ&lt;/strong&gt;: ನುಡಿ ASCII ಯಲ್ಲಿ 28 ಫಾಂಟ್‍ಗಳು ಸಿಕ್ಕವು. ಚಿತ್ರಗಳು &lt;a class="reference external" href="/images/nudi_ascii_fonts.png"&gt;ಇಲ್ಲಿವೆ&lt;/a&gt; ನೋಡಿ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="nudi"></category><category term="kannada"></category><category term="fonts"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಬುಕ್‍ಮಾರ್ಕ್</title><link href="http://aravindavk.in/blog/bookmark/" rel="alternate"></link><updated>2013-02-19T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-02-19:blog/bookmark/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಮೊನ್ನೆ ಒಬ್ಬ ಫ್ರೆಂಡ್ ಬಂದಿದ್ದ ಮನೆಗೆ, ನನ್ನ ಪುಸ್ತಕಗಳ ಸಂಗ್ರಹ ನೋಡಿ ಹೇಳಿದ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸೂಪರ್ collection ಕಣೋ, ಸುಮಾರು ಬುಕ್ಕು ಇಟ್ಟಿದೀಯಾ.. ಎಲ್ಲಾ ಓದ್ತೀಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅವಾಗವಾಗ ಟೈಮ್ ಸಿಕ್ಕಾಗ ಓದ್ತೀನಿ, ಇನ್ನೂ ಸುಮಾರು ಬಾಕಿ ಇದೆ ಓದಕ್ಕೆ.. ಇವಾಗ ಈ ಬುಕ್ಕು ಓದ್ತಿದೀನಿ ನೋಡು&amp;quot; ಅಂತ ಆ ಬುಕ್ ಕೊಟ್ಟೆ ಅವ್ನಿಗೆ ನೋಡಕ್ಕೆ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವನು ಹಾಗೇ ನೋಡುತ್ತಾ ಹಿನ್ನುಡಿ ಓದಿದ, ಆಮೇಲೆ ಹಾಗೇ ಮಾತನಾಡುತ್ತಾ ಪುಟಗಳನ್ನು ಮೊದಲಿಂದ ಕೊನೇಗೆ ಕೊನೆಯಿಂದ ಮೊದಲಿಗೆ ತಿರುಗಿಸೋಕೆ ಶುರು ಮಾಡಿದ. ನಾನು ಸಲ್ಪ tension ಇಂದ ಅವನು ಹಾಗೆ ಮಾಡೋದನ್ನೇ ನೋಡುತ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತು ಹಾಗೇ ಮಾಡ್ತಾ ಮಾಡ್ತಾ ಅದ್ರಲ್ಲಿದ್ದ ಬುಕ್‍ಮಾರ್ಕ್ ಕಾಣಿಸಿತು, ಅದನ್ನು ಕೈಯಲ್ಲಿ ಎತ್ತಿ ಹಿಡ್ಕೊಂಡು ನೋಡ್ತಾ ಹೇಳಿದ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಈ ಅಂಕಿತದವ್ರು ಬುಕ್‍ಮಾರ್ಕ್ ಚೆನಾಗಿ ಮಾಡ್ತಾರೆ ಅಲ್ವಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಬುಕ್‍ಮಾರ್ಕ್ ಅನ್ನು ಕೈಯಲ್ಲಿ ಹಿಡ್ಕೊಂಡು ಆಟ ಆಡ್ತಾ ಮಾತಾಡಿದಷ್ಟೂ ನಂಗೆ ಯೋಚ್ನೆ ಜಾಸ್ತಿ ಆಗ್ತಾ ಇತ್ತು.. &lt;code&gt;ಬೆಕ್ಕಿಗೆ ಆಟ ಇಲಿಗೆ ಪ್ರಾಣಸಂಕಟ&lt;/code&gt; ಅನ್ನೋತರಹ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನನ್ನ ಮುಖ ನೋಡಿ ಅವ್ನಿಗೆ ಏನನ್ನಿಸ್ತೋ ಏನೋ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅಯ್ಯೋ ಅದ್ಯಾಕೆ ಬುಕ್ ನ ತಿಂದು ಹಾಕಿಬಿಟ್ಟೆ ಅನ್ನೋತರ ಚಿಂತೆ ಮಾಡ್ತಿದೀಯಾ, ನಿನ್ನ ಬುಕ್ ನಂಗೇನ್ ಬೇಡ ತಗೋ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೇ..ಹಂಗೇನಿಲ್ವೋ ಮಾರಾಯಾ, ನೀನು ಆ ಬುಕ್‍ಮಾರ್ಕ್ ನ ಬೀಳಿಸಿ ಬಿಟ್ರೆ ನಾನು ಮತ್ತೆ ಮೊದ್ಲಿಂದ ಓದ್ಬೇಕಲ್ಲ ಅಂತ ಯೋಚಿಸ್ತಿದ್ದೆ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
</summary><category term="book"></category><category term="bookmark"></category><category term="kannada"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ನೀ ಮಾಯೆಯೊಳಗೊ ನಿನ್ನೊಳು ಮಾಯೆಯೊ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/nee-maayeyolago/" rel="alternate"></link><updated>2013-02-09T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-02-09:blog/nee-maayeyolago/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಚಲನ ಚಿತ್ರ ರಂಗದಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡದ ಹೊಸ ಪ್ರಯೋಗ &amp;quot;ಲೂಸಿಯ&amp;quot; ಬಗ್ಗೆ ಬರೆಯೋಣವೆನಿಸಿತು, ಇದೇನ್ ಇವ ಚಿತ್ರ ರಿಲೀಸ್ ಆಗಕ್ಕೂ ಮುಂಚೆನೇ ರಿವೀವ್ ಬರೀತಿದಾನಾ ಅಂತ ಅಂದ್ಕೊಬೇಡಿ. ನಂಗೆ ರಿವೀವ್ ಗಿವೀವ್ ಬರ್ಯಕ್ಕೆ ಬರಲ್ಲ :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;&lt;a class="reference external" href="https://www.youtube.com/watch?v=aO--XLEQzr8"&gt;Blind Date with lucia&lt;/a&gt;&amp;quot; ಅಂತ ಒಂದು ಕಿರು ಚಿತ್ರ ನೋಡಿದ್ದೆ ಬಹಳ ಮುಂಚೆ. ಆಮೇಲೆ ಏನಿದು/ಯಾರಿದು ಲೂಸಿಯಾ ಅಂತ ಹುಡುಕುತ್ತಾ ಹೋದಾಗ ಪವನ್ ಅವರ ಹೊಸ ಪ್ರಯೋಗದ ಬಗ್ಗೆ ತಿಳೀತು. ಅದುವರೆಗೆ ಅವರನ್ನು ಸುಮಾರು ಮೂವಿಗಳಲ್ಲಿ ನೋಡಿದ್ದರೂ ಅವರ ಬಗ್ಗೆ ತಿಳಿದಿರಲಿಲ್ಲ ಅಥವಾ ಗಮನಿಸಿರಲಿಲ್ಲ :) ಒಂದು ಕನ್ನಡ ಚಲನ ಚಿತ್ರ ಮಾಡಲು ಬಹಳಷ್ಟು ಜನ ಪ್ರೇಕ್ಷಕರೇ ಸಹಾಯ ಮಾಡ್ತಾ ಇದಾರಂತೆ ಅಂತ ಕೇಳಿನೇ ಒಂತರಾ ಥ್ರಿಲ್ ಆಗಿತ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅದಾದ್ಮೇಲೆ ಚಿತ್ರ ಮಾಡುವಾಗಿನ ಅವರ ಅನುಭವಗಳನ್ನು ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳುವ ರೀತಿ ಅವರ ಪ್ರಯೋಗಗಳನ್ನು ನೋಡುತ್ತಾ ನೋಡುತ್ತಾ ಅವರ ಮೇಲಿನ ಅಭಿಮಾನ ಜಾಸ್ತಿ ಆಯಿತು. ಅಲ್ಲಿ ಅವರು ಹಾಕುತ್ತಿದ್ದ ತಂಡದ ಫೋಟೋಗಳಿಗೂ ಬರೆಯುತ್ತಿದ್ದ ಅನುಭವಗಳಿಗೂ ಲೈಕ್ ಒತ್ತಿ &amp;quot;ಲೂಸಿಯಾ&amp;quot; ಚಿತ್ರಕ್ಕೆ ಕಾದು ಕುಳಿತಿದ್ದಾಯ್ತು. ಈಗ ಟ್ರೈಲರ್ ಬಂದಿದೆ ಇನ್ನೇನು ಚಿತ್ರವೂ ಬರುತ್ತೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಶುಭಾಶಯಗಳು ಪವನ್. ನಿಮ್ಮ ಈ ಪ್ರಯತ್ನ ಯಶಸ್ವಿಯಾಗಲಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅಂದ ಹಾಗೆ ಈ ಬ್ಲಾಗ್‍ನ ಟೈಟಲ್ ಯಾಕೆ ಹಿಂಗಿದೆ ಅಂದ್ರಾ? ಟ್ರೈಲರ್ ನೋಡಿದ್ರೆ ನಿಮ್ಗೇ ಅರ್ಥ ಆಗಿರುತ್ತೆ ಇಲ್ಲಾ ಅಂದ್ರೆ ಈ ಟ್ರೈಲರ್ ನೋಡಿ :)&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/pgIL2H-OdcA?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;ಈ ಚಿತ್ರದ ಬಗ್ಗೆ ಹೆಚ್ಚಿನ ಮಾಹಿತಿ ತಿಳಿಯಬೇಕೆನಿಸಿದಲ್ಲಿ&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.hometalkies.com/lucia/12-2/"&gt;ಲೂಸಿಯಾ ನಡೆದು ಬಂದ ದಾರಿ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.hometalkies.com/lucia/2013/02/kanakadasa-and-lucia/"&gt;ನೀ ಮಾಯೆಯೊಳಗೋ ಹಾಡಿನ ಕಥೆ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.hometalkies.com/"&gt;ಪವನ್‍ರವರ ಹೋಮ್ ಟಾಕೀಸ್ ಪ್ರಯೋಗ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="http://pawantheactor.com/"&gt;ಪವನ್‍ರವರ ವೆಬ್‍ಸೈಟ್&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;quot;ತಿನ್ ಬೇಡ ಕಮ್ಮಿ&amp;quot; ಹಾಡು&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/dxuw0b1r3bI?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;ನಾನಂತೂ ಚಿತ್ರ ಬಿಡುಗಡೆಗೆ ಕಾಯುತ್ತಾ ಇದ್ದೇನೆ, ನೀವು?&lt;/p&gt;
</summary><category term="experiment"></category><category term="movie"></category><category term="kannada"></category><category term="lucia"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಅಡಿಗಾಸ್ ಹೋಟೆಲ್ ಮತ್ತು ಕಥೆ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/adigas-hotel-mattu-kathe/" rel="alternate"></link><updated>2013-02-05T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-02-05:blog/adigas-hotel-mattu-kathe/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ನನ್ನ ಮನಸಲ್ಲಿ ಅವಾಗವಾಗ ಏನಾದ್ರು ಕತೆ ಬರೆಯೋಕೆ ಐಡಿಯಾ ಬರ್ತಾ ಇರುತ್ತೆ, ಆ ಐಡಿಯಾನ ಕತೆ ಮಾಡೋಕಂತ ಮನಸಲ್ಲೇ ಎಳೆಯೋಕೆ ಶುರು ಮಾಡ್ತೀನಿ. ಕತೆ ಹುಟ್ಟೋಕೆ ಇಂತದ್ದೇ ಜಾಗಕ್ಕೆ ಹೋಗ್ಬೇಕಂತಿಲ್ಲ, ಆದ್ರೂ ಕೆಲವು ಸಲ ಒಂದು ಕಾಫಿ ಕುಡೀತಾ ಯೋಚಿಸೋಣ ಅಂತ ಅಡಿಗಾಸ್ ಹೋಟೆಲ್ ಗೆ ಹೋಗ್ತಾ ಇರ್ತೀನಿ. ಅಲ್ಲಿ ಕೆಲವೊಂದು ಸಲ ನನ್ನ ಯೋಚನಾ ಲಹರಿ ಎಲ್ಲೆಲ್ಲೋ ಹೋಗಿ ಒಬ್ಬೊಬ್ನೆ ನಗ್ತಾ ಇರ್ತೀನಿ. ಅದು ಪ್ರಾಬ್ಲಮ್ಮು ಅಂತ ಅನ್ನಿಸಿರ್ಲಿಲ್ಲ, ಆದ್ರೆ ಮೊನ್ನೆ ಒಂದಿನ ಹಂಗೇ ಯೋಚ್ನೆ ಮಾಡ್ತಾ ನನ್ನ ಐಡಿಯಾಗೆ ನಾನೇ ನಗ್ತಿದ್ದೆ. ಎಡಗಡೆ ತಿರುಗಿ ಯೋಚ್ನೆ ಮಾಡ್ತಾ ಇದ್ದೋನು ಹಾಗೇ ನಗ್ತಾ ನಗ್ತಾ ಬಲಗಡೆ ತಿರುಗಿದೆ. ಅದೇ ಸಮಯಕ್ಕೆ ಎದುರುಗಡೆ ಟೇಬಲ್ ಅಲ್ಲಿ ಒಬ್ಬಳು ಹುಡುಗಿ ಫೋನಲ್ಲಿ ಮಾತಾಡ್ತಾ ನಗುತ್ತಿದ್ದಳು, ಅವಳೂ ನಗ್ತಾ ನಗ್ತಾ ನನ್ನ ಕಡೆಗೇ ತಿರುಗಿದ್ದಳು. ಬೇರೆ ಯಾರಾದ್ರೂ ನಮ್ಮಿಬ್ಬರನ್ನ ನೋಡಿದ್ರೆ ಯಾರೋ ಪರಿಚಯದವ್ರು ನಗಾಡ್ಕೊಳ್ತಿದಾರೆ ಅಂತ ಅಂದ್ಕೋಬೇಕು ಅಷ್ಟು ಸಹಜವಾಗಿತ್ತು. ನನಗೆ ತಕ್ಷಣಕ್ಕೆ ನಗು ನಿಲ್ಲಿಸೋಕೆ ಆಗ್ಲಿಲ್ಲ, ಅದ್ರಲ್ಲೂ ಆ ಹುಡುಗಿ ಕೂಡ ನನ್ನ ಕಡೆಗೇ ನೋಡ್ತಾ ನಕ್ಕಿದ್ರಿಂದ ನಾನೂ ಒಳೊಗೊಳಗೆ ಖುಷಿಯಾಗಿದ್ದೆ :) ಆದ್ರೆ ಆ ಹುಡುಗಿಗೆ ಸಲ್ಪ ನಾಚಿಕೆ ಆಯ್ತು, ಮತ್ತೆ ಬೇರೆಕಡೆ ತಿರುಗಿ ಸಲ್ಪ ಸೀರಿಯಸ್ಸಾಗಿ ಫೋನಲ್ಲಿ ಮಾತು ಮುಂದುವರೆಸಿದಳು. ನಾನೂ ಮತ್ತೆ ಅಲ್ಲಿ ಹೆಚ್ಚು ಹೊತ್ತು ನಿಲ್ಲಲಾಗದೆ ಉಳಿದ ಕಾಫಿಯನ್ನು ಒಂದೇ ಗುಟುಕಲ್ಲಿ ಕುಡಿದು ಅಲ್ಲಿಂದ ಹೊರಗೆ ಬಂದಿದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇನ್ನೊಂದ್ಸಲ ಅಲ್ಲೇ ರವಾ ದೋಸೆ ತಿನ್ನುತ್ತಾ ನಿಂತಿದ್ದೆ, ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ ಒಬ್ಬಳು ಹುಡುಗಿ &amp;quot;ಪ್ರತೀ&amp;quot; ಅಂತ ಗೆಳತಿಯನ್ನು ಕರೆದಳು. ಕರೆದದ್ದು ಸಲ್ಪ ಜೋರಾಗೇ ಇತ್ತು, ಅದೂ ಅಲ್ಲದೆ &amp;quot;ಪ್ರತೀ&amp;quot; ಅನ್ನೋ ಹೆಸರೇ ಸಲ್ಪ different ಆಗಿದ್ರಿಂದ ಯಾರಿರ್ಬೋದು ನೋಡಣ ಅಂತ ಹಿಂದೆ ತಿರುಗಿದೆ. ಪೂರ್ತಿ ಹೆಸ್ರು ಏನಿರ್ಬೋದೂ ಅಂತ ಯೋಚ್ನೆ ಮಾಡ್ತಿರ್ಬೇಕಾದ್ರೆ ಆ ಹುಡುಗಿ ಕೇಳಿದಳು &amp;quot;ನಿಂಗೆ ಮೇಲ್ ಸಾಂಬಾರ್ ಬೇಕಾ?&amp;quot; ಅಂತ. ಹೀ ಹೀ ಏನಪ್ಪಾ ಇದು &amp;quot;ಮೇಲ್ ಸಾಂಬಾರ್&amp;quot; ಅಂತ &amp;quot;ಪ್ರತೀ&amp;quot; ಮುಖ ನೋಡ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ಅವಳ ಪ್ರಶ್ನೆಗೆ &amp;quot;ಪ್ರತೀ&amp;quot; ಕೂಡ confuse ಆದಂಗೆ ಇತ್ತು. &amp;quot;ಪ್ರತೀ&amp;quot; ಮುಖದಲ್ಲಿ ಪ್ರಶ್ನೆ ನೋಡಿ ಮತ್ತೆ ಹೇಳಿದಳು, &amp;quot;ಇಡ್ಲಿ ಜೊತೆ ಸಾಂಬಾರ್ seperate ಬೇಕಾ ಅಥವಾ ಮೇಲ್ಗಡೆನೇ ಹಾಕ್ಸೋದಾ?&amp;quot; ಅಂತ. ನಂಗೆ ನಗು ತಡ್ಯಕ್ಕೆ ಆಗ್ಲಿಲ್ಲ, ಹಂಗೇ ಮೊಬೈಲ್ ತೆಗೆದು ಅದ್ರಲ್ಲಿ ಮೆಸೇಜ್ ಓದಿ ನಗ್ತಿರೋ ತರಹ ನಟನೆ ಮಾಡಿದೆ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="hotel"></category><category term="inspiration"></category><category term="kannada"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಫೋಟೋಸ್ upload</title><link href="http://aravindavk.in/blog/photos-upload/" rel="alternate"></link><updated>2012-12-21T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-12-21:blog/photos-upload/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಮೊನ್ನೆ ಫ್ರೆಂಡ್ ಒಬ್ಬ ಸಿಕ್ಕಿದ್ದ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಫೋಟೋಸ್ upload ಮಾಡಕ್ಕೂ ಮುಂಚೆ ಎಡಿಟ್ ಮಾಡ್ತೀಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಾರ್ಮಲಿ ಮಾಡಲ್ಲ, ಕೆಲವೊಂದ್ಸಲ ಕ್ರಾಪಿಂಗ್ ಮತ್ತೆ ಬ್ರೈಟ್‍ನೆಸ್ ಸಲ್ಪ ಅಡ್ಜುಸ್ಟ್ ಮಾಡ್ತೀನಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಮತ್ತೆ upload ಮಾಡುವಾಗ resize ಮಾಡ್ತೀಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಫೋಟೋಗ್ರಫಿ ಬಗ್ಗೆ ಸಲ್ಪ ಇಂಟರೆಷ್ಟ್ ಇರೋನು ಒಬ್ಬ ಸಿಕ್ಕಿದ ಮಾತಾಡಕ್ಕೆ ಅಂತ ಅನ್ನಿಸಿತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಾನು digikam ಅಂತ ಒಂದು software ಉಪಯೋಗಿಸ್ತೀನಿ, ಅದ್ರಿಂದ flickr/picasa/facebook ಎಲ್ಲಿಗೆ ಬೇಕಾದ್ರೂ ಸುಲಭದಲ್ಲಿ upload ಮಾಡ್ಬೋದು, ಅದೇ resize ಮಾಡಿ upload ಮಾಡುತ್ತೆ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸುಮಾರು ಟೈಮ್ ತಗೋಳತ್ತಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಸಲ್ಪ ಆ software ಬಗ್ಗೆನೂ ಸಲ್ಪ ಹೊಗಳೋಣ ಅನ್ನಿಸ್ತು, ಹೇಗಿದ್ರೂ ಬಹಳ ಆಸಕ್ತಿಯಿಂದ ಕೇಳ್ತಿದಾನೆ ಅಂದ್ಕೊಂಡೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹಂಗೇನಿಲ್ವಲೇ.. ಫೋಟೋಸ್ ಬೇಕಾದ್ದು ಸೆಲೆಕ್ಟ್ ಮಾಡಿದ್ರಾಯ್ತು ಮತ್ತೆ upload ಅಂತ್ರ ಕೊಟ್ರಾಯ್ತು.. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಮತ್ತೇನೋ ರೋಗ ನಿಂಗೆ ಫೋಟೋಸ್ upload ಮಾಡಕ್ಕೆ, ನಮ್ಮ ಟ್ರಿಪ್ ಫೋಟೋಸ್ ಎಲ್ಲ ಯಾವಾಗ upload ಮಾಡ್ತೀಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;/me escape&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="photos"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಕನ್ನಡ ವಿಕ್ಷನರಿಯಲ್ಲಿ ಪದಗಳ ಅರ್ಥವನ್ನು ಸುಲಭದಲ್ಲಿ ಹುಡುಕುವುದು ಹೇಗೆ?</title><link href="http://aravindavk.in/blog/wiktionariyalli-hudukata/" rel="alternate"></link><updated>2012-12-11T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-12-11:blog/wiktionariyalli-hudukata/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಕನ್ನಡ &lt;a class="reference external" href="http://kn.wiktionary.org"&gt;ವಿಕ್ಷನರಿಯಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; ೨ ಲಕ್ಷಕ್ಕೂ ಹೆಚ್ಚು ಪದಗಳ ಅರ್ಥಗಳಿವೆ, ಅವುಗಳನ್ನು ಹುಡುಕುವಾಗ ಪ್ರತೀ ಸಲ ವಿಕ್ಷನರಿಯ URL ನೆನಪಿಟ್ಟುಕೊಂಡು ಅಥವಾ ಬುಕ್‍ಮಾರ್ಕ್ ಮಾಡಿದ ಪುಟವನ್ನು ಓಪನ್ ಮಾಡಿ ಅದರಲ್ಲಿ ನೀವು ಹುಡುಕಬೇಕಾದ್ದುದನ್ನು ಬರೆದು ಹುಡುಕುತ್ತಿದ್ದೀರಾದರೆ ಇಲ್ಲಿದೆ ಸುಲಭದ ಉಪಾಯ.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;ಕ್ರೋಮ್ ಅಥವಾ ಕ್ರೋಮಿಯಮ್ ಬ್ರೌಸರ್ ಬಳಸುತ್ತಿದ್ದರೆ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಸೆಟಿಂಗ್ಸ್ ಓಪನ್ ಮಾಡಿ. &amp;quot;Search&amp;quot; ವಿಭಾಗದಲ್ಲಿ &amp;quot;Manage Search Engines&amp;quot; ಅಂತ ಇರುತ್ತೆ ಅದನ್ನ ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಕ್ರೋಮ್ ೧" src="/images/wiktionary_chrome_1.png" /&gt;
&lt;p&gt;ಚಿತ್ರದಲ್ಲಿ ತೋರಿಸಿರುವಂತೆ ಕನ್ನಡ ವಿಕ್ಷನರಿಯನ್ನು ಸೇರಿಸಿ. ಸುಲಭದ ಕೀವರ್ಡ್ ಕೊಡಿ(ನಾನು knw ಎಂದು ಕೊಟ್ಟಿದ್ದೇನೆ), URL ನ ಜಾಗದಲ್ಲಿ &lt;code&gt;http://kn.wiktionary.org/wiki/%s&lt;/code&gt; ಬರೆಯಿರಿ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಕ್ರೋಮ್ ೨" src="/images/wiktionary_chrome_2.png" /&gt;
&lt;p&gt;ಅಷ್ಟೇ ಮುಗೀತು. ಇನ್ಮುಂದೆ ಏನಾದ್ರು ಹುಡುಕಬೇಕನಿಸಿದ್ರೆ ಅಡ್ರೆಸ್ ಬಾರ್‍ನಲ್ಲಿ &lt;code&gt;knw&lt;/code&gt; ಅಂತ ಬರೆದು ಸ್ಪೇಸ್ ಒತ್ತಿ. ಕೆಳಗಿನಂತೆ ಬದಲಾಗುತ್ತೆ. ನಂತರ ಅದರ ಮುಂದೆ ನೀವು ಹುಡುಕಬೇಕಾದುದನ್ನು ಬರೆದು ಎಂಟರ್ ಒತ್ತಿ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಕ್ರೋಮ್ ೩" src="/images/wiktionary_chrome_3.png" /&gt;
&lt;p&gt;ವಿಕ್ಷನರಿಯ ಆ ಪದದ ಪುಟ ತೆರೆದುಕೊಳ್ಳುತ್ತೆ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಕ್ರೋಮ್ ೪" src="/images/wiktionary_chrome_4.png" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;ಫೈರ್‍ಫಾಕ್ಸ್ ಬ್ರೌಸರ್ ಬಳಸುತ್ತಿದ್ದರೆ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಸೆಟಿಂಗ್ಸ್ ರಗಳೆ ಬೇಡ ಅಂತ ಪ್ಲಗಿನ್ ಮಾಡಿದ್ದೇನೆ. ಈ &lt;a class="reference external" href="https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/wiktionary-kn/"&gt;ಲಿಂಕ್&lt;/a&gt;ನಿಂದ ಪ್ಲಗಿನ್ ಅನ್ನು ಇನ್‍ಸ್ಟಾಲ್ ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳಿ. ನಂತರ ಕೆಳಗಿನ ಚಿತ್ರದಂತೆ ಬಲಗಡೆಯ ಹುಡುಕಾಟ ಮಾಡುವ ಇಂಜಿನ್ ಗಳ ಪಟ್ಟಿಯ ಜೊತೆ ಕನ್ನಡ ವಿಕ್ಷನರಿಯೂ ಕಾಣುತ್ತೆ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Firefox 1" src="/images/wiktionary_firefox_1.png" /&gt;
&lt;p&gt;ಹುಡುಕಾಟ ಮಾಡಲು ಅದನ್ನು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಿ, ನಂತರ ನೀವು ಹುಡುಕಬೇಕಾಗಿದ್ದುದನ್ನ ಬರೆದು ಎಂಟರ್ ಒತ್ತಿ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Firefox 2" src="/images/wiktionary_firefox_2.png" /&gt;
&lt;p&gt;ಅಷ್ಟೆ ಹುಡುಕಾಟದ ಉತ್ತರಪುಟ ತೆರೆದುಕೊಳ್ಳುತ್ತದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Firefox 3" src="/images/wiktionary_firefox_3.png" /&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="plugins"></category><category term="chrome"></category><category term="firefox"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>"ವರ್ಣಮಯ" ಮುಖಪುಟ ಸ್ಪರ್ಧೆ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/varnamaya-mukhaputa-spardhe/" rel="alternate"></link><updated>2012-12-08T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-12-08:blog/varnamaya-mukhaputa-spardhe/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ವಸುದೇಂದ್ರ ಅವರ ಹೊಸ ಪುಸ್ತಕ &amp;quot;ವರ್ಣಮಯ&amp;quot; ದ ಮುಖಪುಟ ವಿನ್ಯಾಸದ ಸ್ಪರ್ಧೆ ಇತ್ತು(ನೋಡಿರ್ಲಿಲ್ಲ ಅಂದ್ರೆ &lt;a class="reference external" href="http://www.chukkubukku.com/blog/1353077487"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; ನೋಡಿ). ಶ್ವೇತ ಅವರಿಗೆ ಬಹುಮಾನವೂ ಬಂತು (ವಿವರಗಳು &lt;a class="reference external" href="http://www.chukkubukku.com/blog/1354731398"&gt;ಇಲ್ಲಿವೆ&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಈ ಬಾರಿ ನಾನೂ ಒಂದಷ್ಟು ಮುಖಪುಟ ವಿನ್ಯಾಸಗಳನ್ನ ಮಾಡಿ ಕಳುಹಿಸಿದ್ದೆ, ಛಂದ ಸ್ಪರ್ಧೆಯಲ್ಲಿ ಭಾಗವಹಿಸುವುದೇ ಒಂದು ಖುಷಿ. ಇದೇ ಮೊದಲನೇ ಬಾರಿಗೆ ಮುಖಪುಟ ವಿನ್ಯಾಸ ಮಾಡಿದ್ದು. ಗಿಂಪ್ ತಂತ್ರಾಂಶ ಹಾಗೂ ನನ್ನ ಫೋಟೋಗಳನ್ನ ಬಳಸಿ ಡಿಸೈನ್ ಮಾಡಿದ್ದು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ವಸುಧೇಂದ್ರ ಅವರು ಫೇಸ್‍ಬುಕ್ ಅಲ್ಲಿ ಮೊದಲನೇ ಸೆಟ್ ಫೋಟೋಗಳನ್ನು ಹಾಕಿದಾಗ, ಬ್ರೌಸರ್‍ನಲ್ಲಿ &lt;a class="reference external" href="http://www.chukkubukku.com/"&gt;ಚುಕ್ಕುಬುಕ್ಕು&lt;/a&gt;ವಿನ ಪುಟ ಬುಕ್ ಮಾರ್ಕ್ ಮಾಡಿಟ್ಟದ್ದು ನೆನಪಾಗಿ ಪ್ರಯೋಗ ಆರಂಭಿಸಿದೆ. ವಸುಧೇಂದ್ರ ಅವ್ರು ಏನು ಬರೆದಿರ್ಬೋದು ಹಾಸ್ಯನಾ ಅಥವಾ ಸೀರಿಯಸ್ಸಾ.. ವರ್ಣ ಅಂದ್ರೆ ವರ್ಣನೇನಾ ಅಥವಾ ಬೇರೆ ಏನಾದ್ರೂ ಅರ್ಥ ಇರ್ಬೋದಾ ಅಂತೆಲ್ಲಾ ಯೋಚ್ನೆ ಮಾಡುತ್ತಾ ನಾನು ತೆಗೆದ ಫೋಟೋಗಳಲ್ಲಿ ಒಂದಷ್ಟು ಫೋಟೋಗಳನ್ನ ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಿದ್ದಾಯ್ತು. ಆ ಫೋಟೋಗಳನ್ನೇ ಉಪಯೋಗಿಸಿ ಒಂದಷ್ಟು ಮುಖಪುಟ ವಿನ್ಯಾಸ ಮಾಡಿದ್ದೂ ಆಯ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಕಳುಹಿಸಿದ ಮುಖಪುಟಗಳು ಇಲ್ಲಿವೆ, ಅಷ್ಟೇನೂ ಚೆನ್ನಾಗಿಲ್ಲ, ಆದರೆ ಒಂದು ಪ್ರಯತ್ನ ಅಷ್ಟೆ. ಎಲ್ಲಾ ಡಿಸೈನ್‍ಗಳಲ್ಲೂ ಫಾಂಟ್ ಗಳ ಕೊರತೆ ಎದ್ದು ಕಾಣ್ತಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಮುಖಪುಟ ವಿನ್ಯಾಸಗಳು" src="/images/varnamaya-covers.png" /&gt;
&lt;p&gt;ಅಂದ ಹಾಗೆ ಇದೇ ತಿಂಗಳು ೧೬ ಕ್ಕೆ ವಸುಧೇಂದ್ರ ಅವ್ರ ಹೊಸ ಬುಕ್ಕು &amp;quot;ವರ್ಣಮಯ&amp;quot; ಬಿಡುಗಡೆ. ಬರ್ತೀರಲ್ವಾ? (ಕಾರ್ಯಕ್ರಮದ ವಿವರಗಳು ಇನ್ನೂ ಗೊತ್ತಿಲ್ಲ, &lt;a class="reference external" href="http://www.chukkubukku.com/"&gt;ಚುಕ್ಕುಬುಕ್ಕು&lt;/a&gt; ನೋಡ್ತಾ ಇದ್ರೆ ನಿಮ್ಗೇ ಗೊತ್ತಾಗುತ್ತೆ.)&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="update"&gt;
&lt;h2&gt;UPDATE:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಕಾರ್ಯಕ್ರಮದ ವಿವರಗಳು ಇಂತಿವೆ. ಎಲ್ಲ ಬನ್ನಿ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಛಂದ ಇನ್ವೈಟ್" src="/images/invitation-chanda.jpg" /&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="ವಸುಧೇಂದ್ರ"></category><category term="ಪುಸ್ತಕ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಓವರ್ ಕಾನ್ಫಿಡೆನ್ಸು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/overconfidence-u/" rel="alternate"></link><updated>2012-10-30T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-10-30:blog/overconfidence-u/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಕಳೆದ ವಾರ ಕಾರಲ್ಲಿ ಊರಿಗೆ ಹೋಗ್ತಿರ್ಬೇಕಾದ್ರೆ ಹೈವೇನಲ್ಲಿ ಉಡುಪಿ ಹೋಟೆಲ್ ಅಂತ ಕಾಣಿಸ್ತು. ಸರಿ ತಿಂಡಿ ಇಲ್ಲೇ ತಿನ್ನೋಣ ಅಂತ ಕಾರ್ ನಿಲ್ಸಿ ಒಳಗೆ ಹೋದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ತಿಂಡಿ ಏನಿದೆ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಈಗ ಇಡ್ಲಿ ಮಾತ್ರ ಇದೆ.. ಬೇರೆ ತಿಂಡಿ ಸಲ್ಪ ಲೇಟ್ ಆಗುತ್ತೆ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಓಹ್ ಹೌದಾ.. ಹಾಗಾದ್ರೆ ಇಡ್ಲಿನೇ ಕೊಡಿ. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವರು ಒಳಗಿದ್ದವನತ್ರ ಒಂದು ಪ್ಲೇಟ್ ಇಡ್ಲಿ ತರಕ್ಕೆ ಹೇಳಿದ್ರು, ನಾನು ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಾಲ್ಕು ಇಡ್ಲಿ ಕೊಡಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವರು ನನ್ನನ್ನ ಒಂತರಾ ನೋಡಿದ್ರು, ಇವರಿಗೆ ಏನಪ್ಪಾ ಆಯ್ತು ಅಂತ ಮನಸಲ್ಲೇ ಬೈಕೊಂಡೆ. ಅಷ್ಟೊತ್ತಿಗೆ ಒಳಗಿನಿಂದ ಹುಡುಗ ನಾಲ್ಕು ತಟ್ಟೆ ಇಡ್ಲಿಗಳನ್ನ ಎತ್ತರಕ್ಕೆ ಜೋಡಿಸಿಕೊಂಡು ಬಂದ. ನನಗೆ ತಲೆ ತಿರುಗ್ತು..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅಯ್ಯೊ ಮಾರಾಯ್ರೆ ತಟ್ಟೆ ಇಡ್ಲಿನಾ? ಎರಡು ಕೊಡಿ ಸಾಕು.. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವನು ಎರಡು ಇಡ್ಲಿಗಳನ್ನ ವಾಪಸ್ ತಗೊಂಡು ಹೋದ, ಈಕಡೆ ಹೋಟಲ್ ಓನರ್ ಮನಸಲ್ಲೇ ನಗ್ತಿದ್ದುದನ್ನು ನೋಡದೇನೇ ಇಡ್ಲಿ ತಿನ್ನಲು ಶುರು ಮಾಡಿದೆ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಇಡ್ಲಿ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಗಣೇಶಯ್ಯನವರ ಪುಸ್ತಕಗಳು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/ganeshayyanavara-pustakagalu/" rel="alternate"></link><updated>2012-10-16T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-10-16:blog/ganeshayyanavara-pustakagalu/</id><summary type="html">&lt;img alt="ನಾನು ತಂದ ಪುಸ್ತಕಗಳು" src="/images/book_covers.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಹಿಂಗೇ ಮೊನ್ನೆ ಶನಿವಾರ ಲ್ಯಾಪ್ ಟಾಪ್ ಎಲ್ಲ ಬದಿಗಿಟ್ಟು ಏನಾದ್ರು ಮಾಡೋಣ ಅಂತ ಯೋಚಿಸಿರ್ಬೇಕಾದ್ರೆ ಅರ್ಜುನ್ ಭಟ್ ಫೋನ್ ಮಾಡಿದ್ರು ಬರ್ತೀಯೇನೋ English Vinglish ಮೂವಿಗೆ ಹೋಗಣ ಅಂತ. &lt;code&gt;ರೋಗಿ ಬಯಸಿದ್ದೂ ಹಾಲು ಅನ್ನ, ವೈದ್ಯ ಹೇಳಿದ್ದೂ ಹಾಲು ಅನ್ನ&lt;/code&gt; ಅಂತ ಎದ್ದು ರೆಡಿಯಾಗಿ ಹೊರಟೆ. ಮೂವಿ ಸೂಪರ್ ಆಗಿತ್ತು, ಅದನ್ನ ಮುಗಿಸಿ ಗಾಂಧಿ ಬಜಾರ್ ಅಲ್ಲಿ ಸುತ್ತಾಡ್ತಿದ್ದಾಗ ಅಂಕಿತ ಬುಕ್ ಹೌಸ್ ಗೆ ಹೋಗಣ ಅಂತ ಹೊರಟ್ವಿ. ಯಾವ್ದಾದ್ರೂ ಬುಕ್ ಸಜೆಸ್ಟ್ ಮಾಡ್ತೀರಾ ಅಂತ ಅರ್ಜುನ್ ನ ಕೇಳಿದ್ದಕ್ಕೆ ಗಣೇಶಯ್ಯನವರ ಪುಸ್ತಕಗಳು ಓದಿದ್ಯಾ ತುಂಬಾ ಚೆನಾಗಿದ್ಯಂತೆ ಅಂದ್ರು. ಸರಿ ಅಲ್ಲೇ ಹೋಗಿ ನೋಡೋಣ ಅಂತ ಹೋಗಿ ಗಣೇಶಯ್ಯನವರ ಎರಡು ಪುಸ್ತಕ ಆರಿಸಿಕೊಂಡೆ. (ಪದ್ಮಪಾಣಿ, ನೇಹಲ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಬಿಲ್ ಮಾಡಿಸ್ತಾ ಇದ್ದಾಗ ಅಂಕಿತದವರು ಬರೀ ಕತೆಗಳ ಪುಸ್ತಕಗಳನ್ನು ತಗೊಂಡಿದೀರಾ ಗಣೇಶಯ್ಯನವರ ಕಾದಂಬರಿಗಳನ್ನು ಓದಾಯ್ತಾ ಅಂದ್ರು, ಅಯ್ಯೋ ಇಲ್ಲ ಈಗಿತ್ಲಾಗೆ ಓದೋದೇ ಕಮ್ಮಿ ಆಗ್ಬಿಟ್ಟಿದೆ. ಕತೆಗಳಾದ್ರೆ ಅವಾಗವಾಗ ಓದಿ ಮುಗಿಸ್ಬೋದು ಅಂದೆ. ನಾನು ತಗೊಂಡ ಎರಡು ಪುಸ್ತಕ ನೋಡಿ &amp;quot;ಸಿಗೀರಿಯ&amp;quot; ಓದಿದೀರಾ ಅಂದ್ರು. ಇಲ್ಲ ಅಂದೆ, ಅವ್ರು ಸಜೆಸ್ಟ್ ಮಾಡಿದ್ಮೇಲೆ ಬಿಡಕ್ಕೆ ಮನಸಾಗ್ಲಿಲ್ಲ. ಅದನ್ನೂ ತಗೊಂಡೆ. ಒಟ್ಟು ಮೂರು ಪುಸ್ತಕ ತಗೊಂಡು ಬಂದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸಿಗೀರಿಯ&amp;quot; ಮೊದಲಿಗೆ ಶುರು ಮಾಡಿ ಭಾನುವಾರವೇ ಓದಿ ಮುಗಿಸಿದೆ. ಇದುವರೆಗೆ ಓದಿದ ಶೈಲಿಗಳಿಗಿಂತ ಬಹಳ ವಿಭಿನ್ನವೆನಿಸಿತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಒಂದು ಪ್ರವಾಸಿ ತಾಣಕ್ಕೆ ಹೋದಾಗ ಆ ಜಾಗದ ಬಗ್ಗೆ ಬಹಳಷ್ಟು ಜನಪದ ಕತೆಗಳಿರುತ್ತವೆ, ಕೆಲವೊಂದಷ್ಟು ಕತೆಗಳು ಒಬ್ಬರಿಂದೊಬ್ಬರಿಗೆ ಹೇಳಿದಾಗ/ಕೇಳಿದಾಗ ಆ ಕತೆಗಳಲ್ಲಿ ಬಹಳಷ್ಟು ಮಾರ್ಪಾಡು ಆಗಿರುತ್ತದೆ. ಎಷ್ಟೇ scientific ಆಗಿ ಯೋಚಿಸಿದ್ರೂ ಅದ್ಯಾಕೆ ಹಂಗೆ, ನಿಜ್ವಾಗ್ಲೂ ಹಂಗಾಗಿತ್ತಾ ಅನ್ನೋ ಪ್ರಶ್ನೆಗಳಿಗೆ ಉತ್ತರನೇ ಸಿಗೋಲ್ಲ. ಗಣೇಶಯ್ಯನವರ ಕತೆಗಳು ಆ ತರಹದ ಜನಪದ ಕತೆಗಳಿಗೆ ವಿಜ್ಞಾನದ, ಸಂಶೋದನೆಯ ಟಚ್ ಕೊಟ್ಟು, ಈ ತರಹವೂ ಯೋಚಿಸಬಹುದು ಎಂದು ಅನಿಸುವಂತೆ ಮಾಡುತ್ತದೆ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ &amp;quot;ಪದ್ಮಪಾಣಿ&amp;quot; ಪುಸ್ತಕದಲ್ಲಿ ತಲಕಾಡಿನ ಬಗ್ಗೆ ನಾವು ಇದುವರೆಗೆ ಕೇಳಿದ ಕತೆಯಂತೆ ನಡೆದಿರಲು ಸಾದ್ಯವೇ ಇಲ್ಲ ಅನ್ನಿಸುವಷ್ಟು ಚೆನ್ನಾಗಿ ಕತೆ ನಿರೂಪಿಸಿದ್ದಾರೆ. ಈಗಿರುವಂತೆ ಕತೆ ಹಬ್ಬಿದ್ದಾದರೂ ಹೇಗೆ ಎನ್ನುವುದಕ್ಕೂ ಅವರ ಲೇಖನದಲ್ಲಿ ಉತ್ತರವಿದೆ. ಒಂದೊಂದು ಕತೆ ಓದಿದಾಗಲೂ ನಮ್ಮ ಊರಿನ ಜಾನಪದ ಕತೆಗಳಲ್ಲೂ ಹೀಗೇ ಏನಾದರೂ ಆಗಿರಬಹುದಾ? ಅಥವಾ ಮೂಡನಂಬಿಕೆಗಳ ಹಿಂದೆಯೂ ಇಂತವೇ ಕತೆಗಳು ಇರಬಹುದಾ ಎಂದು ಯೋಚಿಸುವಂತೆ ಮಾಡುತ್ತವೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಿಮ್ಮಲ್ಲಿ ಕುತೂಹಲ ಮೂಡಿಸಲು ತಲಕಾಡಿನ ಕತೆಯ ಒಂದು ಇಣುಕುನೋಟ ಸೇರಿಸಿದ್ದೇನೆ. :)&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಇಣುಕು ನೋಟ" src="/images/book_snippet.jpg" /&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಪುಸ್ತಕ ಪರಿಚಯ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಟ್ವಿಟ್ಕತೆ - Absent Minded</title><link href="http://aravindavk.in/blog/twitkathe/" rel="alternate"></link><updated>2012-10-11T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-10-11:blog/twitkathe/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೇ ಪುಟ್ಟಾ ನೀನೇನು ಇಲ್ಲಿ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಓ ಅಂಕಲ್ ನೀವೇನು ಇಲ್ಲಿ? ನಾವು ದಿನಾ ಆಡಕ್ಕೆ ಇಲ್ಲೇ ಬರೋದು...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಸುತ್ತ ನೋಡಿದೆ, ಬರೀ ಹುಡುಗ್ರು ಆಟ ಆಡೋದೇ ಕಾಣಿಸ್ತಿತ್ತು. ಏನೂ ಹೇಳದೆ ಮುಂದೆ ಹೋದೆ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕತೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಕನ್ನಡ ಗಾದೆಗಳ fortune cookies</title><link href="http://aravindavk.in/blog/kannada-gaadegala-fortune-cookies/" rel="alternate"></link><updated>2012-10-03T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-10-03:blog/kannada-gaadegala-fortune-cookies/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಈ ಹಿಂದೆ ಲಿನಕ್ಸ್ ನ fortune ತಂತ್ರಾಂಶದ ಬಗ್ಗೆ ಬರೆದಿದ್ದೆ(&lt;a class="reference external" href="http://aravindavk.in/blog/creating-kannada-fortune-database-for-gnu-linux/"&gt;ಇಲ್ಲಿ ನೋಡಿ&lt;/a&gt;). ಆ ಸಮಯದಲ್ಲಿ terminal ನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ಸರಿಯಾಗಿ ಬರುತ್ತಿರಲಿಲ್ಲವಾದ್ದರಿಂದ ಕನ್ನಡದ fortune cookies ನ ಮಾಡುವ ಬಗ್ಗೆ ಹೆಚ್ಚಿನ ಗಮನಹರಿಸಿರಲಿಲ್ಲ. ಇತ್ತೀಚೆಗೆ KDE Konsole ನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ಬರುತ್ತೆ ಅಂತ ತಿಳಿದಾಗ ಖುಷಿಯಾಗಿತ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗಾದೆಗಳಿಗೆ ಒಂದು ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ಮಾಡೋಣ ಅಂತ ನಿನ್ನೆ ಅನ್ನಿಸಿತ್ತು, ಆದರೆ ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ಮಾಡುವ ಹಾಗೂ ಅದನ್ನು ನೋಡಿಕೊಳ್ಳುವ ಕಷ್ಟದ ಬಗ್ಗೆ ಯೋಚಿಸುತ್ತಿದ್ದಾಗ &lt;a class="reference external" href="http://copyninja.info/"&gt;ವಾಸುದೇವ್&lt;/a&gt; fortune cookies ಮಾಡ್ಬೋದಲ್ವಾ ಅಂದ. ಹೇಗಿದ್ರೂ Konsole ಅಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ಬರುತ್ತೆ fortune cookies ನೇ ಮಾಡೋಣ ಅನ್ನಿಸಿತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;github ನಲ್ಲಿ &lt;a class="reference external" href="https://github.com/aravindavk/fortunes-kn-gaadegalu"&gt;fortunes-kn-gaadegalu&lt;/a&gt; ಅಂತ ಒಂದು project ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿದ್ದೇನೆ, ನಿಮ್ಮ github account ಇದ್ದರೆ ಈ ಪ್ರಾಜೆಕ್ಟ್ ನ ಕ್ಲೋನ್ ಮಾಡಿಕೊಂಡು ಗಾದೆಗಳನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಿ/ಸೇರಿಸಿ pull request/patch ಕಳಿಸಬಹುದು. ಹೀಗೆ ಸಂಗ್ರಹಿಸಿದ ಗಾದೆಗಳನ್ನು ಯಾರು ಬೇಕಾದರೂ ಮುಕ್ತವಾಗಿ ಬಳಸಬಹುದು. (&lt;a class="reference external" href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/deed.en_US"&gt;CC BY-NC&lt;/a&gt; ಲೈಸೆನ್ಸ್ ನೊಂದಿಗೆ). ನಿಮ್ಮ github ಅಕೌಂಟ್ ಇಲ್ಲದಿದ್ದರೆ ಗಾದೆಗಳನ್ನು ಬರೆದು ನನಗೆ ಈಮೈಲ್ ಕಳುಹಿಸಬಹುದು (root&amp;#64; ನನ್ನ ವೆಬ್ಸೈಟ್ ಹೆಸರು).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಒಂದು ಸಲ ಗಾದೆಗಳು ಸಂಗ್ರಹವಾದ ನಂತರ fortune ಜೊತೆ ಅಥವಾ ತಮ್ಮ ಅಂತರ್ಜಾಲ ಪುಟಗಳಲ್ಲಿ ಬಳಸಬಹುದು. (&lt;a class="reference external" href="http://www.prasannasp.net/"&gt;ಪ್ರಸನ್ನ&lt;/a&gt; ಮಂಕುತಿಮ್ಮನ ಕಗ್ಗಕ್ಕೆ ಮಾಡಿದ &lt;a class="reference external" href="http://wordpress.org/extend/plugins/kagga/"&gt;wordpress plugin&lt;/a&gt; ನಂತೆ ಗಾದೆಗಳಿಗೂ plugin ಮಾಡಬಹುದು.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗಾದೆಗಳನ್ನು ಸೇರಿಸುವಾಗ ಒಂದು ಗಾದೆಯನ್ನ ಒಂದೇ ಲೈನ್ ನಲ್ಲಿ ಬರೆಯಿರಿ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ,&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;ವೇದ ಸುಳ್ಳಾದರೂ ಗಾದೆ ಸುಳ್ಳಲ್ಲ.
ಹಾಸಿಗೆ ಇದ್ದಷ್ಟು ಕಾಲು ಚಾಚು.
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ಅದರಲ್ಲಿರುವ ಗಾದೆಗಳನ್ನ ಬೇರೆ ಬೇರೆ format ಗೆ ಬದಲಾಯಿಸಿಕೊಳ್ಳಬಹುದು, ಈಗಿನಂತೆ fortune, PHP array ಮತ್ತು JSON format ಗೆ ಬದಲಾಯಿಸಿಕೊಳ್ಳಬಹುದಾಗಿದೆ. (&lt;a class="reference external" href="https://github.com/aravindavk/fortunes-kn-gaadegalu/blob/master/README.md"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; ನೋಡಿ.)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಗಾದೆಗಳು"></category><category term="fortune"></category><category term="cookies"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಹಸಿರು ಹಾವು - ಭಾಗ ಎರಡು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/hasiru-haavu-part-2/" rel="alternate"></link><updated>2012-09-27T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-09-27:blog/hasiru-haavu-part-2/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಹಿಂದೊಂದ್ಸಲ ಹಸಿರು ಹಾವಿನ ಬಗ್ಗೆ ಒಂದು ಬ್ಲಾಗ್ ಬರೆದಿದ್ದೆ(&lt;a class="reference external" href="http://aravindavk.in/blog/hasiru-haavu/"&gt;ಇಲ್ಲಿ ನೋಡಿ&lt;/a&gt;), ಈ ಸಲ ಊರಿಗೆ ಹೋದಾಗ ಮತ್ತೆ ಅದೇ ಪೋಸ್ ಕೊಟ್ಕೊಂಡು ಅಲ್ಲೇ ಕೂತಿತ್ತು. ಮತ್ತೆ ಮತ್ತೆ ಅದೇ ಪೋಸ್ ಕೊಟ್ರೆ ಯಾರು ಫೋಟೋ ತೆಗೀತಾರೆ ನೀವೇ ಹೇಳಿ. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಫೋಟೋ ತೆಗ್ಯಲ್ಲ ಅಂತ ಒಂದು ಟ್ವೀಟ್ ಕೂಡ ಹಾಕಿದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p&gt;ಹಸಿರು ಹಾವು ಮತ್ತೆ ಗುಲಾಬಿ ಗಾರ್ಡನ್ ಅಲ್ಲೇ ಇದೆ, ಈ ಸಲ ಫೋಟೋ ತೆಗ್ಯಲ್ಲ ಅಂತ ಹೇಳಿದೀನಿ :)&lt;a href="http://t.co/lcpEHXEx" title="http://aravindavk.in/blog/hasiru-haavu/"&gt;aravindavk.in/blog/hasiru-ha…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Aravinda (@aravindavk) &lt;a href="https://twitter.com/aravindavk/status/248267531096297473" data-datetime="2012-09-19T03:49:26+00:00"&gt;September 19, 2012&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;ಬಹುಷಃ ಹಸಿರು ಹಾವು ಕೂಡ ಟ್ವೀಟ್ ನೋಡ್ತು ಅನ್ಸುತ್ತೆ, ಮದ್ಯಾನದ ಹೊತ್ತಿಗೆ ಆ ಜಾಗ ಬಿಟ್ಟು ಬೇರೆ ಕಡೆ ಬಂತು, ಹೀ ಹೀ ಅಂತ ನಕ್ಕೊಂಡು ಮತ್ತೆ ಕ್ಯಾಮೆರಾ ಹಿಡ್ಕೊಂಡು ಹೊರಟೆ. ಈ ಸಲ ಫೋಟೋ ಬೇಡ ವೀಡಿಯೋ ತೆಗ್ಯಣಾ ಅಂತ ಸೆಟ್ ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳೋ ಅಷ್ಟರಲ್ಲೇ ಅದು ಕಪ್ಪೆನ ಹಿಡಿದು ನುಂಗೋಕೆ ಶುರು ಮಾಡಿಯಾಯ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="http://player.vimeo.com/video/50302895" width="600" height="337" frameborder="0" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;ವೀಡಿಯೋ ಎಡಿಟ್ ಮಾಡಿದ್ದು ಲಿನಕ್ಸಿನಲ್ಲಿ kdenlive ಎಂಬ ತಂತ್ರಾಂಶ ಬಳಸಿ ಜೊತೆಗೆ ಕ್ರಿಯೇಟಿವ್ ಕಾಮನ್ ಲೈಸೆನ್ಸ್ ನಲ್ಲಿ ಲಭ್ಯವಿದ್ದ ಹಿನ್ನಲೆ ಮ್ಯೂಸಿಕ್ ಅನ್ನು ಬಳಸಿದ್ದೇನೆ. (ಹೆಚ್ಚಿನ ವಿವರ &lt;a class="reference external" href="http://ccmixter.org/files/grapes/16626"&gt;ಇಲ್ಲಿದೆ&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಹಸಿರು ಹಾವು"></category><category term="green snake"></category><category term="photography"></category><category term="ಛಾಯಾಗ್ರಹಣ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಕನ್ನಡಕ್ಕೆ ASCII to Unicode Converter</title><link href="http://aravindavk.in/blog/ascii2unicode-converter-kannada/" rel="alternate"></link><updated>2012-05-03T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-05-03:blog/ascii2unicode-converter-kannada/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ASCII/ANSI ಕನ್ನಡದಲ್ಲಿ ಬರೆದದ್ದನ್ನು ಯುನಿಕೋಡ್ ಗೆ ಹೇಗೆ ಬದಲಾಯಿಸೋದು ಎಂದು ಬಹಳ ಗೆಳೆಯರ ಪ್ರಶ್ನೆಯಾಗಿತ್ತು, ಅಂದಕ್ಕೆಂದೇ ASCII2Unicode ಕನ್ವರ್ಟರ್ ತಂತ್ರಾಂಶ ಬರೆದಿದ್ದೆ, ಎರಡನೇ ಆವೃತ್ತಿ ಇವತ್ತು ಬಿಡುಗಡೆಗೊಂಡಿದೆ, ಬಹಳಷ್ಟು ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸಿದ್ದೇನೆ. Source code ಅನ್ನು ಓದಲು/ಅರ್ಥಮಾಡಿಕೊಳ್ಳಲು ಸುಲಭವಾಗುವಂತೆ ಬದಲಾಯಿಸಿದ್ದೇನೆ, ಕೋಡ್ ಕಮೆಂಟ್ ಗಳನ್ನು ಸೇರಿಸಿದ್ದೇನೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಉಪಯೋಗಿಸಿ ಹಾಗೂ ಗೆಳೆಯರೊಡನೆ ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳಿ. Online ಆವೃತ್ತಿ &lt;a class="reference external" href="http://aravindavk.github.com/ascii2unicode/"&gt;ಇಲ್ಲಿದೆ&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://aravindavk.github.com/ascii2unicode/"&gt;&lt;img alt="ASCII2Unicode" src="/images/ascii2unicode.png" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;ಈಗಿನ ಆವೃತ್ತಿಯಲ್ಲಿ ಸರಿಪಡಿಸಿದ ತೊಂದರೆಗಳು&lt;/h2&gt;
&lt;ol class="arabic"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;ಶ್ರೀನಿಧಿ. ಟಿಜಿ ಹೇಳಿದ ಜ್ಞ ಅಕ್ಷರದ ತೊಂದರೆ.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The new converter is cool. Thanks. ಆದರೆ ನಾನು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿದಾಗ ಆಸ್ಕಿಯ 'ಜ್ಞ' ಸರಿಯಾಗಿ ಕನ್‌ವರ್ಟ್ ಆಗಲಿಲ್ಲ. '«eÁÕ£À' ಎಂದಿರುವುದು 'ವಿಜಾÕನ' ಅಂತ ಬರ್ತಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;ರಾಕೇಶ್ ಶೆಟ್ಟಿಯವರು ಹೇಳಿದ &amp;quot;ಪು&amp;quot; ಅಕ್ಷರ ಹಾಗೂ ಅರ್ಕಾವತ್ತಿನ ತೊಂದರೆ.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ಅರ್ಕ ಒತ್ತುಗಳು ಸರಿಯಾಗಿ ’ರ’ ಒತ್ತುಗಳಾಗುತ್ತಿವೆ.ಉದಾ : ’ಅರ್ಕ’ ಅನ್ನುವುದು ’ಅಕ್ರ’ ಅಂತಾಗುತ್ತಿದೆ. &amp;quot;ಪುಸ್ತಕ&amp;quot; ಅನ್ನುವುದು &amp;quot;ಪAಸ್ತಕ&amp;quot; ವಾಗುತ್ತಿದೆ - Rakesh&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Naveen Viegas ಹಾಗೂ Nagendra K, BizVant Solutions ಕೂಡ ಅರ್ಕಾವತ್ತಿನ ತೊಂದರೆಯ ಬಗ್ಗೆ ತಿಳಿಸಿದ್ದರು&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I have a problem. When I Convert a word that contains Arka vottu (ರ್ವ) that typed using nudi, converts into (ವ್ರ)  - Naveen Viegas&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;ಎಂ.ಎಸ್. ಮುರಳಿಧರ್, ಶಿರಾ. ರವರು ಹೇಳಿದ ತೊಂದರೆಗಳು.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಗುರುತಿಸಿದ ಪ್ರಮುಖ ತಪ್ಪೆಂದರೆ, ಅರ್ಕಾವತ್ತುಗಳು, ’ರ’ ವತ್ತುಗಳಾಗುತ್ತವೆ. ಪು ಹೋಗಿ ಪ ಆಗಿರುತ್ತದೆ.  ಯಿ ಎಂಬುದು ಒಂದೊಂದುಸಾರಿ ಸರಿಯಾಗಿ ಬರುವುದಿಲ್ಲ. ದಯವಿಟ್ಟು ಇದರ ಕುರಿತು ತಾವು ಕ್ರಮ ಕೈಗೊಂಡರೆ ತುಂಬಾ ಅನುಕೂಲವಾಗುತ್ತದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;ಪದಗಳ ಕೊನೆಯಲ್ಲಿ ಒತ್ತಕ್ಷರ ಬಂದಾಗ ಸರಿಯಾಗಿ ಬರುತ್ತಿರಲಿಲ್ಲ. ಅದನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸಿದ್ದೇನೆ.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;IE browser ನಲ್ಲಿ ಸರಿಯಾಗಿ ಕೆಲಸ ಮಾಡುತ್ತಿರಲಿಲ್ಲ, ಬಹುಷಃ ಈಗ ಕೆಲಸ ಮಾಡಬಹುದು :P&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="command-line-tool"&gt;
&lt;h2&gt;Command line tool&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಲಿನಕ್ಸ್ ಬಳಸುವವರಿಗೊಂದು ಸಿಹಿಸುದ್ದಿ :) ಈಗ ಈ ಕನ್ವರ್ಟರ್ command line application ಆಗಿಯೂ ಲಭ್ಯ. ಇಲ್ಲಿರುವ &amp;quot;&lt;a class="reference external" href="https://github.com/aravindavk/ascii2unicode/blob/master/knconverter"&gt;knconverter&lt;/a&gt;&amp;quot; download ಮಾಡಿಕೊಂಡು &lt;code&gt;/usr/local/bin&lt;/code&gt; ಗೆ ಕಾಪಿ ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳಿ.(&lt;code&gt;sudo cp ~/Downloads/knconverter /usr/local/bin/&lt;/code&gt;). ಇದನ್ನು ರನ್ ಮಾಡಲು Python 3 ಬೇಕಾಗುತ್ತದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ವಿವಿಧ ರೀತಿಯಲ್ಲಿ ಇದನ್ನು ಬಳಸಬಹುದು.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;cat my_ascii_file.txt | knconverter &amp;gt; output.txt
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;knconverter my_ascii_file.txt
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;knconverter my_ascii_file.txt -o output.txt
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ಇದನ್ನು ಬರೆದಿರುವುದು Python programming language(Python 3) ನಲ್ಲಿ. Python install ಆಗಿದ್ದರೆ Windows ನಲ್ಲೂ ಬಳಸಬಹುದು, ಆದರೆ ವಿಂಡೋಸ್ ನಲ್ಲಿ command line applications ನ ಎಷ್ಟು ಜನ ಉಪಯೋಗಿಸುತ್ತಾರೆ ಗೊತ್ತಿಲ್ಲ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;ಮುಂದಿನ ಕೆಲಸಗಳು&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಬಹಳಷ್ಟು ಜನ ಈಮೈಲ್ ಬರೆದು ಕನ್ವರ್ಟ್ ಮಾಡಲು ತಮಗಿದ್ದ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ತಿಳಿಸಿದ್ದಾರೆ, ಅದರಂತೆ ಕೆಲವು ಯೋಜನೆಗಳ ಬಗ್ಗೆ ಯೋಚಿಸುತ್ತಿದ್ದೇನೆ. ಬನ್ನಿ ಎಲ್ಲ ಸೇರಿ ಮುಗಿಸೋಣ.&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Macro for LibreOffice or Microsoft Word&lt;/strong&gt;, ಸೋಮಯಾಜಿಯವರು ನಡೆಸಿಕೊಂಡು ಹೋಗುತ್ತಿರುವ &lt;a class="reference external" href="http://www.freeganita.com/"&gt;http://www.freeganita.com/&lt;/a&gt; ಅಂತರ್ಜಾಲ ಪುಟ ನೀವೆಲ್ಲಾ ನೋಡಿರಬಹುದು, ಅದರಲ್ಲಿರುವ ಪಾಠಗಳು Microsoft Word ಉಪಯೋಗಿಸಿ ಬರೆದು HTML ಗೆ ಬದಲಿಸಲಾಗಿದೆ, ಅದರಲ್ಲಿ ಇಂಗ್ಲಿಷ್ ಮತ್ತು ಕನ್ನಡ ಎರಡೂ ಒಟ್ಟಿಗಿದೆ. ಕಾಪಿ ಮಾಡಿ ಈಗಿನ ಕನ್ವರ್ಟರ್ ನಲ್ಲಿ ಉಪಯೋಗಿಸಿದಾಗ ಜೊತೆಗೆ ಇರುವ ಇಂಗ್ಲಿಷ್ ಅಕ್ಷರಗಳು ಗಣಿತ ಸೂತ್ರಗಳು ಎಲ್ಲಾ ಸರಿಯಾಗಿ ಬರೋದಿಲ್ಲ. ಹಾಗೇ ಇರುವ format ಹೋಗಿ ಬಿಡುತ್ತದೆ. ಈತರಹದಲ್ಲಿ ಇರುವ ಲೇಖನಗಳಿಗೆ ನನ್ನ ಕನ್ವರ್ಟರ್ ಉಪಯೋಗಕ್ಕೆ ಬರೋದಿಲ್ಲ. ಒಂದು ಡಾಕುಮೆಂಟ್ ಅಲ್ಲಿ ಅಕ್ಷರಗಳನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಿ ಇರುವ ಜಾಗದಲ್ಲೇ ಮತ್ತೆ ಇಡಬೇಕು ಅದೇ format ನೊಂದಿಗೆ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Desktop application&lt;/strong&gt;, ಇಂಟರ್ ನೆಟ್ ಇಲ್ಲದಿದ್ದಾಗಲೂ ಉಪಯೋಗಿಸುವ install ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳಬಹುದಾದ ತಂತ್ರಾಂಶ. ನನಗೆ ಇದರ ಬಗ್ಗೆ ಹೆಚ್ಚಿನ ಮಾಹಿತಿ ಇನ್ನೂ ಇಲ್ಲ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Unicode to ASCII&lt;/strong&gt; - ಇದು ಏಕೆ ಎಂದು ನೀವು ಯೋಚಿಸುತ್ತಿರಬಹುದು. ನಾನೂ ಹಾಗೇ ಯೋಚಿಸಿದ್ದೆ, ಎಲ್ಲರೂ ಯುನಿಕೋಡ್ ಅನ್ನೇ ಬಳಸುವಂತಾಗಬೇಕು ASCII ಗೆ ಇರುವ facility ಗಳು ಕಡಿಮೆಯಾಗಬೇಕು ಎಂದು. ಆದರೆ ಇನ್ನೂ ಬಹಳಷ್ಟು ತಂತ್ರಾಂಶಗಳಲ್ಲಿ(Scribus, Android) ಯುನಿಕೋಡ್ ಸಪೋರ್ಟ್ ಇಲ್ಲ ಹಾಗೂ ಯುನಿಕೋಡ್ ಗೆ ಜಾಸ್ತಿ ಫಾಂಟ್ ಗಳು ಇಲ್ಲ. ಹಾಗಾಗಿ ಎಲ್ಲ ತಂತ್ರಾಂಶಗಳಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ಯುನಿಕೋಡ್ ಸಪೋರ್ಟ್ ಆಗುವ ವರೆಗೆ ASCII ಯನ್ನೇ ಬಳಸಬಹುದು. ಅಂತರ್ಜಾಲ ಪುಟಗಳಲ್ಲಿ ಹೇಗಿದ್ದರೂ ಯುನಿಕೋಡ್ ನ ಬಳಕೆ ಹೆಚ್ಚುತ್ತಿದೆ, DTP ಗಾಗಿ ಇನ್ನೂ ASCII ಯ ಮೇಲೆ ಅವಲಂಬನೆ ಇದೆ.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಬರೆದ converter GPL v3 ಲೈಸೆನ್ಸ್ ನಲ್ಲಿ ಇರೋದ್ರಿಂದ ನೀವೂ ಕೂಡ ಈ ತಂತ್ರಾಂಶವನ್ನ ಬದಲಾಯಿಸಬಹುದು, Source code ಹಾಗೂ License ವಿವರಗಳು &lt;a class="reference external" href="https://github.com/aravindavk/ascii2unicode"&gt;ಇಲ್ಲಿವೆ&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಏನಾದರೂ ತೊಂದರೆ ಕಂಡುಬಂದರೆ ಖಂಡಿತ ತಿಳಿಸಿ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="kannada"></category><category term="ascii2unicode"></category><category term="ascii"></category><category term="unicode"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಪೆಂಗ್ವಿನ್ ಪುರಾಣ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/penguin-purana/" rel="alternate"></link><updated>2012-04-17T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-04-17:blog/penguin-purana/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಲಿನಕ್ಸ್ ಇಷ್ಟಪಡೋರು ಯಾಕೆ ಪೆಂಗ್ವಿನ್ ಇಷ್ಟಪಡ್ತಾರೆ ಅನ್ನೋದು ಬಹಳಷ್ಟು ಸ್ನೇಹಿತರ ಪ್ರಶ್ನೆ. ಪೆಂಗ್ವಿನ್ ಅಂದ್ರೆನೇ ಲಿನಕ್ಸ್ ಅಂತನೇ ಮನಸಲ್ಲಿ ಬರೋವಷ್ಟು ಬಳಕೆಯಾಗಿಬಿಟ್ಟಿದೆ. ಪೆಂಗ್ವಿನ್ ಗಳ ಒಗ್ಗಟ್ಟು ಎಲ್ಲರ ಪ್ರಶ್ನೆಗಳಿಗೆ ಉತ್ತರ ಅಂತ ನನ್ನ ಅನಿಸಿಕೆ. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗೊಂಬೆಗಳ ಅಂಗಡಿಗೆ ಯಾವಾಗಲಾದರೂ ಹೋದರೆ ಪೆಂಗ್ವಿನ್ ಇದ್ಯಾ ಅಂತ ಕಣ್ಣಾಡಿಸುವುದು ಅಭ್ಯಾಸ, ಬಹಳಷ್ಟು ಕಡೆ ಪೆಂಗ್ವಿನ್ ಗೊಂಬೆ ತರಿಸೋದೇ ಇಲ್ಲ. ಮುಂಚೆ ಮೈಸೂರಲ್ಲಿ ಇದ್ದಾಗ ಪೆಂಗ್ವಿನ್ ಗೊಂಬೆಗಳನ್ನ ಹುಡುಕಿ ಸುಸ್ತಾಗಿದ್ದೆ, ಕೊನೆಗೆ ಆಫೀಸ್ ನ ಸಹಪಾಟಿಯೊಬ್ಬರ ಬಳಿ ಪೆಂಗ್ವಿನ್ ಗೊಂಬೆ ಇದೆ ಎಂದಾಗ ಬಹಳ ಖುಷಿಯಾಗಿತ್ತು. ಅವರನ್ನು ಈ ಗೊಂಬೆ ನನಗೆ ಕೊಡಿ ಅದರ ಬದಲಿಗೆ ಬೇರೆ ಎಷ್ಟು ಗೊಂಬೆ ಬೇಕಾದರೂ ಕೊಡ್ತೀನಿ ಅಂದಿದ್ದೆ.., ಅದಕ್ಕವರಿಗೆ ಇವನದ್ದೇನಪ್ಪ ಹುಚ್ಚು ಅಂದುಕೊಂಡು ಬೇರೆ ಗೊಂಬೆ ಕೊಡೋದೇನೂ ಬೇಡ ಹಾಗೇ ಕೊಡ್ತೀನಿ ಅಂದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕೊನೆಗೂ ಮನೆಗೊಂದು ಪೆಂಗು ಬಂತು, ಅದನ್ನ ಪುಸ್ತಕಗಳ ಕಪಾಟಿನಲ್ಲಿ ಇಟ್ಟಿದ್ದು, ಲ್ಯಾಪ್ ಟಾಪ್ ನ ಜೊತೆ ಇಟ್ಟಿದ್ದು, ಫೋಟೋ ತೆಗೆದದ್ದೋ ತೆಗೆದದ್ದು...&lt;/p&gt;
&lt;img alt="All poses" src="/images/penguin.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಡೆಬಿಯನ್ ಲಿನಕ್ಸ್ ಉಪಯೋಗಿಸಲು ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿದಾಗ ಬರೆದ ಚಿತ್ರ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Penguin with Debian" src="/images/penguin-with-debian.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಪೆಂಗ್ವಿನ್ ಹುಚ್ಚು ನಮ್ಮ ಗುಂಪಲ್ಲಿ ಮತ್ಯಾರಿಗಿದೆ ಅಂತ ಹುಡುಕುತ್ತಾ ಹೋದೆ, ಪೆಂಗ್ವಿನ್ ಸಂಸಾರನೇ ಸಿಗ್ತಾ ಹೋಯ್ತು. :) &lt;a class="reference external" href="http://manku.thimma.org/"&gt;ಶಶಿ&lt;/a&gt; ಅಂತೂ ಮೈಸೂರಿನ ತಮ್ಮ ಆಫೀಸಿನಲ್ಲಿ ಆನೆಯ ಮೇಲೆ ಪೆಂಗ್ವಿನ್ ಗೆ ಸವಾರಿ ಮಾಡಿಸಿದ್ದರು.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Penguin in Shashi office" src="/images/penguin-in-shashi-office.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ರಾಘವನ ಮನೆಯಲ್ಲಿ ಎರಡು ಪೆಂಗ್ವಿನ್.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Penguin in Raghava mane" src="/images/penguin-in-raghava-mane.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಇನ್ನು &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Linus_Torvalds"&gt;Linus Torvalds&lt;/a&gt; ಮನೆಯಲ್ಲಿ ಪೆಂಗ್ವಿನ್ ಗಳ ದೊಡ್ಡ ಗುಂಪೇ ಇದೆ ಅಂತ ಮೊನ್ನೆ ಮೊನ್ನೆ ತಿಳಿದು ಬಂತು :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ref: &lt;a class="reference external" href="http://www.wired.com/wiredenterprise/2012/03/mr-linux/all/1"&gt;http://www.wired.com/wiredenterprise/2012/03/mr-linux/all/1&lt;/a&gt; Photo: Jon Snyder/Wired&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Penguins in Linus home" src="/images/linus-penguins.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ನಮ್ಮನೇಲಿ ಒಂದೇ ಇದ್ದ ಪೆಂಗುಗೆ ಈಗ ಚನ್ನಪಟ್ಟಣದ ಎರಡು ಪುಟ್ಟ ಪೆಂಗ್ವಿನ್ ಗಳು ಜೊತೆಯಾಗಿವೆ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Penguin Team" src="/images/penguin-team.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ನಿಮ್ಮ ಮತ್ತು ಪೆಂಗ್ವಿನ್ ಕತೆಗಳಿದ್ರೆ ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇನ್ನೂ ಪೆಂಗ್ವಿನ್ ಗೊಂಬೆಗಳ ಹುಡುಕಾಟ ನಿಂತಿಲ್ಲ, ನಿಮಗೆ ಗೊತ್ತಿರುವ ಅಂಗಡಿಗಳಲ್ಲಿ ಎಲ್ಲಾದರೂ ಸಿಕ್ಕರೆ ಹೇಳಿ. ಗಿಫ್ಟೂ ಕೊಡಬಹುದು ಬೇಜಾರೇನಿಲ್ಲ :P&lt;/p&gt;
</summary><category term="penguin"></category><category term="toys"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಅನಿರೀಕ್ಷಿತ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/anirikshita/" rel="alternate"></link><updated>2012-03-27T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-03-27:blog/anirikshita/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&amp;quot;ಯಾವ ಕಡೆ ಹೊರಟಿದೀರಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವಳೊನ್ನಮ್ಮೆ ಹಾಗೇ ನೋಡಿ, &amp;quot;ಗೊತ್ತಿಲ್ಲ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಈ ಬಸ್ ಮಂಗಳೂರಿಗೆ ಹೋಗ್ತಿದೆ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಗೊತ್ತು&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನೀವು ಟಿಕೆಟ್ ಎಲ್ಲಿಗೆ ಮಾಡಿಸಿದ್ರಿ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಮಂಗಳೂರಿಗೆ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹಾಗಿದ್ರೆ ನೀವು ಮಂಗಳೂರಿಗೆ ಹೊಗ್ತ್ತೀರಲ್ವ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಗೊತ್ತಿಲ್ಲ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹಾಗಂದ್ರೆ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಇವತ್ತು ನಂಗೆ ಬಹಳಷ್ಟು ಸಮಯ ಇದೆ ಅದಕ್ಕೆ, ಇನ್ನೂ ಯೋಚಿಸ್ತಿದೀನಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸರಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನೀವು ಯಾವ ಕಡೆ ಹೊರಟಿದೀರ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸೂರತ್ಕಲ್&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಬೀಚ್ ಗಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಇಲ್ಲ ಅಲ್ಲೆ ನಮ್ಮ ಮನೆ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಓಹ್... ಹೌದಾ&amp;quot; ಅಂದೆ ನಗುತ್ತಾ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಎಂತಕೆ ನಕ್ಕಿದ್ದು?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಕ್ಷಮಿಸಿ ನಿಮ್ಮ ಬಗ್ಗೆ ನಕ್ಕಿದ್ದಲ್ಲ, ಪ್ರವಾಸಿ ತಾಣದಲ್ಲೂ ಜನ ವಾಸ ಮಾಡ್ತಾರೆ ಅಂತ ತಕ್ಷಣಕ್ಕೆ ಹೊಳೆಯಲ್ಲ... &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸರಿಹೋಯ್ತ್...&amp;quot; ಅಂದಳು ನಗುತ್ತಾ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹಾಗಿದ್ರೆ ದಿನಾ ಸಮುದ್ರ ನೋಡ್ಬೋದು ಚೆನಾಗಿರುತ್ತೆ ಅಲ್ವಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ದಿನಾ ಅದನ್ನೇ ನೋಡಿ ನೋಡಿ ಬೇಜಾರಾಗಿದೆ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;!&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸರಿ, ಸೂರತ್ಕಲ್ ಬಂತು ನಾನು ಇಳೀತೀನಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಾನೂ ಬರ್ತೀನಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;!!&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಬೀಚ್ ನೋಡಿಕೊಂಡು ಮತ್ತೆ ಮಂಗಳೂರಿಗೆ ಹೋಗ್ತೀನಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸರಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಸುಮ್ಮನೆ"></category><category term="ಮಾತುಕತೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಹೆಜ್ಜೆ - ಕನ್ನಡ ಮತ್ತು ತಂತ್ರಜ್ಞಾನದ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/hejje-karyakrama/" rel="alternate"></link><updated>2012-01-24T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-01-24:blog/hejje-karyakrama/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಹಿಂದಿನ &lt;a class="reference external" href="http://aravindavk.in/view/hejje"&gt;ಬ್ಲಾಗ್&lt;/a&gt; ನಲ್ಲಿ &amp;quot;ಹೆಜ್ಜೆ&amp;quot; ಕಾರ್ಯಕ್ರಮದ ಬಗ್ಗೆ ಹೇಳಿದ್ದೆ. ಕ್ಷಣಗಣನೆ ಮುಗಿದು ಆ ದಿನ ಬಂದೇ ಬಿಟ್ಟಿತು. ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ ಬಹಳ ಸುಂದರವಾಗಿ ಆಯಿತು, ಕಾರ್ಯಕ್ರಮದ ವರದಿಯಂತಲ್ಲದಿದ್ದರೂ ಅದರ ಬಗ್ಗೆ ಒಂದಿಷ್ಟು ಬರೆಯೋಣವೆನಿಸಿತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://phjot.com/"&gt;ಪವಿತ್ರ&lt;/a&gt; ಹಾಗೂ &lt;a class="reference external" href="http://blog.shivu.in/"&gt;ಓಂ ಶಿವಪ್ರಕಾಶ್&lt;/a&gt; ರವರು &lt;a class="reference external" href="http://sanchaya.net"&gt;ಸಂಚಯ&lt;/a&gt; ಮತ್ತು &lt;a class="reference external" href="http://hejje.sanchaya.net"&gt;ಹೆಜ್ಜೆಯ&lt;/a&gt; ಬಗ್ಗೆ ಹೇಳುತ್ತ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿದರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕೆಲವು ಮಾಹಿತಿಗಳು ಎಲ್ಲರಿಗೂ ಸಿಗದೆ ಹಾಗೇ ನಶಿಸಿ ಹೋಗುವ ಹಾಗೂ ನಮ್ಮ ಬಳಿಯೇ ಇದ್ದುದನ್ನು ಮರೆಯುವ ಪರಿಯನ್ನು ನಾಗೇಶ್ ಹೆಗಡೆಯವರು ಅಜ್ಜಿಯ ಕತೆ ಮೂಲಕ ಬಹಳ ಚೆನ್ನಾಗಿ ವಿವರಿಸಿದರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೆಜ್ಜೆ&amp;quot; ಕಾರ್ಯಕ್ರಮಕ್ಕೆ ವಸುದೇಂದ್ರ ಬಂದಾಗ ಮಾತನಾಡಿಸಬೇಕು, ಅವರ ಜೊತೆ ಒಂದು ಫೋಟೋ ತೆಗೆಸಿಕೊಳ್ಳಬೇಕು ಅಂತ ತುಂಬಾ ಪ್ಲಾನ್ ಮಾಡಿಕೊಂಡಿದ್ದೆ. ಅವರು ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತಿನಲ್ಲೇ ಹೊರಟಿದ್ದುದರಿಂದ ಒಂದು ಕನಸು ಕನಸಾಗಿಯೇ ಉಳಿಯುತು :(&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ವಸುದೇಂದ್ರರವರು ಒಂಟಿ ಚಪ್ಪಲಿಯ ಕತೆಯ ಜೊತೆ ಹೇಳಿದ &amp;quot;ಹುಸಿ ಬಾವುಕತೆ&amp;quot; ವಿಚಾರ ತುಂಬಾ ಚೆನ್ನಾಗಿತ್ತು. ನಾನೂ ಎಷ್ಟೋ ಬಾರಿ ಯಾವುದ್ಯಾವುದೋ ವಿಚಾರಕ್ಕೆ ಸುಮ್ಮನೆ ಯೋಚಿಸುತ್ತಾ ಕೂರುತ್ತಿದ್ದುದು ನೆನಪಾಯಿತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DTP ಹಾಗೂ ಫಾಂಟ್ ಗಳಲ್ಲಿ ಏನು ತೊಂದರೆಗಳಿವೆ, ಯುನಿಕೋಡ್ ಗೆ ಹೋಗಲು ಇರುವ ಕಷ್ಟಗಳನ್ನು ಬೇಲೂರು ಸುದರ್ಶನ್ ರವರು ಹಂಚಿಕೊಂಡರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕಾರ್ಯಕ್ರಮದಲ್ಲಿ ವಿವಿಧ ವಿಚಾರಗಳನ್ನು ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳುವುದರ ಜೊತೆಗೆ ಬಹಳ ಹೊಸ ಗೆಳೆಯರು ಸಿಕ್ಕರು, ಫಾಂಟ್ ಬಗ್ಗೆ ಇನ್ನೂ ಹೆಚ್ಚಿನ ಮಾಹಿತಿ ತಿಳಿಯಲು ಹಾಗೂ ಫಾಂಟ್ ಮಾಡಲು ತುಂಬಾ ಜನ ಉತ್ಸಾಹಿಗಳು ಸಿಕ್ಕಿದರು. ಕನ್ನಡಕ್ಕೆ ಫಾಂಟ್ ಗಳನ್ನು ಮಾಡುವ ಕೆಲಸಕ್ಕೆ ಮತ್ತಷ್ಟು ಹುರುಪು ಸಿಕ್ಕಂತಾಯಿತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮೈಸೂರಿನಿಂದ ಗೆಳೆಯ ಪವನ್ ಭೇಟಿ ಮಾಡಿ ಬಹಳ ದಿನ ಆಗಿತ್ತು, &amp;quot;ಹೆಜ್ಜೆ&amp;quot; ಯ ಸಲುವಾಗಿ ಬಂದದ್ದು ಬಹಳ ಸಂತಸವಾಯಿತು. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e-speak(Text to speech) ತಂತ್ರಾಂಶದಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡವನ್ನು ಅಳವಡಿಸಿದ ಶ್ರೀಧರ್ ಟಿ ಎಸ್ ತಮ್ಮ ಅನುಭವಗಳನ್ನು ಹಂಚಿಕೊಂಡಾಗ ಬಹಳ ಸಂತೋಷವಾಯಿತು, ನಮ್ಮೆಲ್ಲರಿಗೂ ಇನ್ನೂ ಹೆಚ್ಚಿನ ಯೋಜನೆಗಳಲ್ಲಿ ತೊಡಗಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು ಹುರುಪು ಸಿಕ್ಕಿತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ವಿವೇಕ್ ಶಂಕರ್ ಕನ್ನಡ ವಿಕ್ಷನರಿ ಬಗ್ಗೆ ಹೇಳುತ್ತಿದ್ದಾಗ, ಅವರಲ್ಲಿದ್ದ ಉತ್ಸಾಹ ನೋಡಿ ಈ ಯೋಜನೆಗಳಿಗೆ ನಾನೂ ಕೈಜೋಡಿಸಬೇಕೆನಿಸಿತು, ಪದಗಳಿಗೆ ಅರ್ಥ ಸೇರಿಸುವುದು ಸಾಧ್ಯವಾಗದಿದ್ದರೂ ಈಗಿರುವ ತಾಂತ್ರಿಕ ತೊಂದರೆಗಳು ಹಾಗೂ ಇಂಟರ್ನೆಟ್ ಇಲ್ಲದಿದ್ದಾಗ ವಿಕ್ಷನರಿ ಬಳಸಲು ಸಾಧ್ಯವಾಗಿಸುವ ಬಗ್ಗೆ ಏನಾದರೂ ಮಾಡಬೇಕು ಅನ್ನಿಸಿತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನನ್ನಿ ಸುನೀಲ iPhone/Apple development ನ ಅನುಭವವನ್ನು ಹಂಚಿಕೊಂಡರು. ನನ್ನಿ ಎಂದರೆ ಏನು ಎಂದು ಬಹಳ ಜನರಿಗೆ ಪ್ರಶ್ನೆ ಇದ್ದುದರಿಂದ ಅದೊಂದು ದೊಡ್ಡ ಕತೆ ಎಂದು ಸಣ್ಣದಾಗಿ ಹೇಳಿ ಅನುಮಾನ ಬಗೆಹರಿಸಿದರು. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://manku.thimma.org/"&gt;ಶಶಿಶೇಖರ್&lt;/a&gt; ಮೊದಲಿನಿಂದಲೂ ನನಗೆ ಬಹಳಷ್ಟು ಮುಕ್ತ ತಂತ್ರಾಂಶ ಚಟುವಟಿಕೆಗಳನ್ನು ಮಾಡಲು ಸ್ಪೂರ್ತಿ, ಅವರೂ ತಮ್ಮ ಅನುಭವಗಳನ್ನು ಹಂಚಿಕೊಂಡರು, ಈಗಿರುವ ಕೆಲವು ಕನ್ನಡ ತಂತ್ರಾಂಶಗಳ ಸ್ಥಿತಿ ಹಾಗೂ ಸಮುದಾಯಗಳ ಬಗ್ಗೆ ಮಾತನಾಡಿ ಮುಂದೆ ಏನು/ಹೇಗೆ ಮಾಡಬಹುದು ಎಂದು ಸಲಹೆಗಳನ್ನು ಕೊಟ್ಟರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಶಂಕರ್ ಪ್ರಸಾದ್ translation ಮತ್ತು ಲೋಕಲೈಸೇಷನ್ ಬಗ್ಗೆ ಹೇಳಿದರೆ, &lt;a class="reference external" href="http://blog.copyninja.info/"&gt;ವಾಸುದೇವ್&lt;/a&gt; ತನ್ನ ಡೆಬಿಯನ್ maintainer ಆಗುವ ಕನಸು ಈಡೇರಿದ ಕತೆ ಹಾಗೂ ತಾನು ಮಾಡಿದ dictionary bot. ಇದನ್ನು ಗೂಗಲ್ ಟಾಕ್ ನ ಜೊತೆ ಬಳಸುವುದರ ವಿವರ ಅವನ &lt;a class="reference external" href="http://blog.copyninja.info/2010/11/jabber-dictionary-bot-for-kannada.html"&gt;ಬ್ಲಾಗ್ ೧&lt;/a&gt; ಮತ್ತು &lt;a class="reference external" href="http://blog.copyninja.info/2010/11/new-feature-for-jabber-kannada.html"&gt;ಬ್ಲಾಗ್ ೨&lt;/a&gt; ನಲ್ಲಿಯೇ ಓದಬಹುದು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ತಂತ್ರಜ್ಞಾನದಲ್ಲಿ ಮಹಿಳೆಯರು ಭಾಗವಹಿಸುವುದು ಏಕೆ ಕಡಿಮೆ ಎಂದು ಸವಿತ ತಮ್ಮ ಅನುಭವಗಳನ್ನು ಹಂಚಿಕೊಂಡರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಬ್ಲಾಗ್ ಅಥವಾ ಯಾವುದೇ ಅಂತರ್ಜಾಲ ಪುಟದಲ್ಲಿ ಇರುವ ಬರಹಗಳಿಗೆ ತಮ್ಮದೇ ಆದ ನಿರೂಪಣೆ ಕೊಡಬಹುದು ಹಾಗೂ ಒಂದೇ ವಿಷಯಕ್ಕೆ ಹಲವಾರು ಜನ ಬರೆದ ನಿರೂಪಣೆಯನ್ನು ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳಬಹುದು ಎಂದು ದಿನೇಶ್ ಅವರ ಹೊಸ ಯೋಜನೆ &lt;a class="reference external" href="http://a11y.in/"&gt;ಅಲಿಪಿ&lt;/a&gt; ಯೊಂದಿಗೆ ತೋರಿಸಿಕೊಟ್ಟರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆನ್ ಲೈನ್ &lt;a class="reference external" href="http://www.indicross.com/"&gt;ಪದಬಂದ&lt;/a&gt; ಮಾಡಿದ ರುದ್ರೇಶ್ ರವರು ಹಾಗೂ Android ಗೆ &lt;a class="reference external" href="https://market.android.com/details?id=com.anysoftkeyboard.languagepack.kannada"&gt;ಕೀಬೋರ್ಡ್&lt;/a&gt; ಮಾಡಿದ ಶ್ರೀಧರ್ ತಮ್ಮ ಯೋಜನೆಗಳು ಈಗಿರುವ ಸ್ಥಿತಿ ಹಾಗೂ ಮುಂದಿನ ಯೋಜನೆಗಳ ಬಗ್ಗೆ ಚರ್ಚಿಸಿದರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://kaje.in/"&gt;ವಸಂತ್ ಕಜೆ&lt;/a&gt; ನಿಸರ್ಗದಲ್ಲಿರುವ ಕೆಲವು ತಂತ್ರಜ್ಞಾನದ ಬಗ್ಗೆ ಫೋಟೋ ಸಹಿತವಾಗಿ ವಿವರಿಸಿದರು, ಪ್ರಕೃತಿಯಲ್ಲಿ ಇರುವ ವಿಸ್ಮಯವನ್ನೇ ನಾವು ಕೃತಕವಾಗಿ ಮಾಡಲು ಹೊರಟಾಗ ಆಗುವ ಪ್ರಕೃತಿ ನಾಶದ ಬಗ್ಗೆ ವಿವರಿಸಿದರು. ವಸಂತ್ ಹೇಳಿದ ಅಂಜೂರದ ಕತೆಯಂತೂ ಅದ್ಭುತವೆನಿಸಿತು. (ಆ ಕತೆಯನ್ನು ಅವರ &lt;a class="reference external" href="http://kaje.in/node/53"&gt;ಬ್ಲಾಗ್&lt;/a&gt; ನಲ್ಲಿಯೂ ಓದಬಹುದು). ಅವರ ಮಾತುಗಳಿಗೆ ಬೆಂಬಲವೆಂಬಂತೆ ಮಾತನಾಡಿದ ಮುರಳಿ ನಗರಗಳಲ್ಲಿ ಅಭಿವೃದ್ದಿಯ ಹೆಸರಿನಲ್ಲಿ ಆಗುತ್ತಿರುವ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ವಿವರಿಸಿ ಎಲ್ಲರೂ ಸೈಕಲ್ ಬಳಸಿ ಎಂದರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಈ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮದಲ್ಲಿ ನಾನು ಫಾಂಟ್ಸ್ ಕೆಲಸ ಮಾಡುವ ಬಗ್ಗೆ ಹಾಗೂ ಫಾಂಟ್ಸ್ ಮಾಡುವುದರ ಬಗ್ಗೆ ಸರಳವಾಗಿ ಹೇಳುವ ಪ್ರಯತ್ನ ಪಟ್ಟೆ. ಅದರ slides ಇಲ್ಲಿವೆ.&lt;/p&gt;
&lt;script src="http://speakerdeck.com/embed/4f1d9e62ded19c0022009ff6.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;ಈ presentation ಅನ್ನು LaTeX/XeLaTeX ಉಪಯೋಗಿಸಿ ಮಾಡಿದ್ದು. ಅದಕ್ಕೆ ಬೇಕಾದ ಚಿತ್ರಗಳನ್ನು ಬರೆದಿದ್ದು MyPaint ಮತ್ತು Inkscape ಎಂಬ ತಂತ್ರಾಂಶಗಳನ್ನು ಬಳಸಿ. ಹಿನ್ನಲೆ ಚಿತ್ರ ನಾನು ಒಮ್ಮೆ ಬೇಲೂರಿಗೆ ಹೋದಾಗ ಅಲ್ಲೊಂದು ಕಡೆ ತೆಗೆದಿದ್ದು. ಇದರ ಸೋರ್ಸ್ &lt;a class="reference external" href="https://github.com/aravindavk/talks/tree/master/hejje"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; ಲಭ್ಯವಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕಾರ್ಯಕ್ರಮದ ಕೆಲವು ಫೋಟೋಗಳು &lt;a class="reference external" href="https://plus.google.com/112771262718323928488/posts/E4UwPPzFMHK"&gt;ಇಲ್ಲಿವೆ&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಹೆಜ್ಜೆ"></category><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಹೆಜ್ಜೆ - ಕನ್ನಡ ಮತ್ತು ತಂತ್ರಜ್ಞಾನದ ಜೊತೆ ಜೊತೆಗೆ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/hejje/" rel="alternate"></link><updated>2012-01-17T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-01-17:blog/hejje/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ನಮ್ಮ &lt;a class="reference external" href="http://sanchaya.net"&gt;ಸಂಚಯ&lt;/a&gt; ತಂಡದಿಂದ &lt;a class="reference external" href="http://arivu.sanchaya.net"&gt;ಅರಿವಿನ ಅಲೆಗಳು&lt;/a&gt; ನಂತರದ ಎರಡನೇ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ &amp;quot;&lt;a class="reference external" href="http://hejje.sanchaya.net"&gt;ಹೆಜ್ಜೆ&lt;/a&gt;&amp;quot;. ಈಗ ತಂತ್ರಜ್ಞಾನ ಓಡುತ್ತಿರುವ ವೇಗಕ್ಕೆ ಸಮನಾಗಿ ನಮ್ಮ ಭಾಷೆಯನ್ನು ಕೊಂಡೊಯ್ಯಲು ನಮ್ಮ ತಂಡದಿಂದ ಇಡುತ್ತಿರುವ ಪುಟ್ಟ ಪುಟ್ಟ &amp;quot;ಹೆಜ್ಜೆ&amp;quot;ಗಳು.&lt;/p&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://hejje.sanchaya.net"&gt;&lt;img alt="ಹೆಜ್ಜೆ" src="http://hejje.sanchaya.net/wp-content/uploads/2012/01/hejje_logo-150x150.png" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;ಕನ್ನಡ ಬಳಕೆ, ತಂತ್ರಾಂಶಗಳ ಬಳಕೆ, ತಂತ್ರಾಂಶಗಳಲ್ಲಿ ಸ್ಥಳೀಯ ಸೊಗಡು, ತಂತ್ರಾಂಶಗಳ ತಯಾರಿಕೆ ಹಾಗೂ ಇತರೆ ವಿಷಯಗಳನ್ನು ನಮ್ಮ ನಿಮ್ಮೊಂದಿಗೆ ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳಲು ತಂತ್ರಜ್ಞರು ಉತ್ಸುಕರಾಗಿದ್ದಾರೆ. ವಿಜ್ಞಾನ ಲೇಖಕ ಶ್ರೀ ನಾಗೇಶ್ ಹೆಗಡೆ, ಛಂದ ಪುಸ್ತಕದ ವಸುದೇಂದ್ರ ಜೊತೆಗಿದ್ದಾರೆ.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;ವಿವರಗಳು&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ದಿನಾಂಕ:&lt;/strong&gt; ಜನವರಿ ೨೨, ೨೦೧೨&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಸ್ಥಳ:&lt;/strong&gt;
ದ ಎನರ್ಜಿ &amp;amp; ರಿಸರ್ಚ್ ಇನ್ಸ್ಟಿಟ್ಯೂಟ್
(TERI-SRC)
ಆಡಿಟೋರಿಯಂ
ದೊಮ್ಮಲೂರು ಎರಡನೇ ಹಂತ
ಬೆಂಗಳೂರು ೫೬೦೦೭೧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಅಂತರ್ಜಾಲ ಪುಟ:&lt;/strong&gt; &lt;a class="reference external" href="http://hejje.sanchaya.net"&gt;http://hejje.sanchaya.net&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ನೊಂದಾಯಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು:&lt;/strong&gt; &lt;a class="reference external" href="http://hejje.sanchaya.net/register/"&gt;http://hejje.sanchaya.net/register/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಕಾರ್ಯಕ್ರಮಗಳು:&lt;/strong&gt; &lt;a class="reference external" href="http://hejje.sanchaya.net/program-list/"&gt;http://hejje.sanchaya.net/program-list/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ರಿಜಿಸ್ಟರ್ ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳಲು(ನೊಂದಾಯಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು) ಏನಾದರೂ ತೊಂದರೆಯಾದರೆ team AT sanchaya ಡಾಟ್ net ಗೆ ಈಮೈಲ್ ಕಳಿಸಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಈ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮದಲ್ಲಿ ಏನು ಸಿಗುತ್ತದೆ, ಏನು ಮಾಡಲು ಹೊರಟಿದ್ದಾರೆ ಎಂಬ ಕುತೂಹಲವಿದ್ದರೆ ಖಂಡಿತ ನೀವು ಭಾಗವಹಿಸಲೇಬೇಕು... :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೆಜ್ಜೆ&amp;quot; ಕಾರ್ಯಕ್ರಮದಲ್ಲಿ ಸಿಗುತ್ತೀರಲ್ವ?&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="ಹೆಜ್ಜೆ"></category><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಗುಬ್ಬಿ ಮತ್ತು ನವಿಲು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/gubbi-mattu-navilu/" rel="alternate"></link><updated>2011-12-14T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2011-12-14:blog/gubbi-mattu-navilu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಗುಬ್ಬಿ ಮತ್ತು ನವಿಲನ್ನು ಹುಡುಕಲು ಹೋಗಬೇಡಿ ನಾನೀಗ ಬರೆದಿರುವುದು ಕನ್ನಡದ ಎರಡು ಹೊಸ ಫಾಂಟ್‍ಗಳ ಬಗ್ಗೆ :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕನ್ನಡಕ್ಕೆ ಸರಿಯಾದ ಯುನಿಕೋಡ್ ಫಾಂಟ್‍ಗಳು ಇಲ್ಲ ಎಂಬ ಕೊರಗು ಇದ್ದೇ ಇತ್ತು. ಕೆಲವು ಫಾಂಟ್‍ಗಳು ಮುಕ್ತ ಲೈಸೆನ್ಸ್‍ನಲ್ಲಿ ಲಭ್ಯವಿದ್ದರೂ ಅದನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸುವವರು ಇರಲಿಲ್ಲ. ಬಹಳ ದಿನಗಳಿಂದ ಸರಿಪಡಿಸಲು ಪ್ರಯತ್ನ ಪಡುತ್ತಿದ್ದರೂ ಅದರ ಬಗ್ಗೆ ಮಾಹಿತಿಗಳು ಸರಿಯಾಗಿ ಸಿಗುತ್ತಿರಲಿಲ್ಲ. ಕೆಲವೊಂದಷ್ಟು ಯುನಿಕೋಡ್ ರೂಲ್ಸ್ ಬಗ್ಗೆಯೇ ಸಂದೇಹಗಳು, ಇನ್ನು ಕೆಲವೊಂದಷ್ಟು ಫಾಂಟ್‍ನ ಜವಾಬ್ದಾರಿಯೋ ಅಥವಾ ರೆಂಡರಿಂಗ್ ಇಂಜಿನ್‍ನ ಜವಾಬ್ದಾರಿಯೋ ತಿಳಿಯುತ್ತಿರಲಿಲ್ಲ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹೀಗೇ ಈಗಿರುವ ಫಾಂಟ್‍ಗಳಲ್ಲಿನ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ಪಟ್ಟಿ ಮಾಡಿಕೊಂಡು, ಗ್ಲಿಫ್(ಅಕ್ಷರದ ಚಿತ್ರ) ಮಾಡಲು ಇರುವ ಸಾಧ್ಯತೆಗಳು ಹಾಗೂ ಅದಕ್ಕೆ ಬೇಕಾದ ತಂತ್ರಾಂಶಗಳ ಅಧ್ಯಯನದಲ್ಲಿ ತೊಡಗಿಕೊಂಡೆ. ಮೊನ್ನೆ &lt;a class="reference external" href="https://twitter.com/#!/vasudevkamath"&gt;ವಾಸುದೇವ್&lt;/a&gt; ಡೆಬಿಯನ್ ಪ್ಯಾಕೇಜ್ ಮಾಡುವಾಗ ಕೇಳಿದ, ಕೇದಗೆ ಫಾಂಟ್‍ಗೆ ಬಹಳ ಹಿಂದೆ ರಿಪೋರ್ಟ್ ಆದ ದೋಷವರದಿ ಹಾಗೇ ಇದೆ, ಅದನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸಿ ಆ ಫಾಂಟ್ ಅನ್ನು ನೋಡಿಕೊಳ್ಳಬಹುದಾ ಅಂತ. ನಾನು ಇನ್ನೊಂದು ಫಾಂಟ್ ಕೆಲಸ ಅರ್ಧ ಮಾಡುತ್ತಿದುದರಿಂದ ನೋಡೋಣ ಎಂದಿದ್ದೆ. ಕೊನೆಗೆ ನೋಡೋಣ ನೋಡೋಣ ಎಂದು ಹಾಗೇ ಬಿಟ್ಟರೆ ಆಗದ ಕತೆ ಎಂದು ಆ ಫಾಂಟ್‍ನಲ್ಲಿದ್ದ ಬಗ್ ಫಿಕ್ಸ್ ಮಾಡಿದೆ, ಆ ದೋಷವರದಿಯಲ್ಲಿಲ್ಲದಿದ್ದರೂ ನನ್ನ ಪಟ್ಟಿಯಲ್ಲಿದ್ದ ಕೆಲವು ಬಗ್ ಫಿಕ್ಸ್ ಮಾಡಿದೆ. ಎಲ್ಲಾ ಮುಗಿದ ಮೇಲೆ, ಆ ಬದಲಾಯಿಸಿದ ಫಾಂಟ್‍ಗಳಿಗೆ ಅದೇ ಹೆಸರಿಡಬಹುದಾ ಮತ್ತು ನಾನೇ ನೋಡಿಕೊಳ್ಳುತ್ತೇನೆ ಎಂದು ಹೇಳಲು ಸಾಧ್ಯವಾ ಅಂತ ದ್ವಂದ್ವ ಆಯ್ತು.. ಆಗ ಸಹಾಯಕ್ಕೆ ಬಂದಿದ್ದು ಮೈಸೂರಿನ &lt;a class="reference external" href="https://twitter.com/#!/twistedlogix"&gt;ರವಿಶೇಖರ್&lt;/a&gt;. ಅವರ ಸಲಹೆಯಂತೆ ಹೊಸ ಹೆಸರು ಯೋಚಿಸುವಾಗ &amp;quot;ಗುಬ್ಬಿ&amp;quot; ಎಂದು ಹೇಳಿದೆ, ಅದು ಅವರಿಗೂ ಬಹಳ ಇಷ್ಟ ಆಯಿತು, ಇನ್ನೊಂದು ಹೆಸರನ್ನು ಹುಡುಕುವಾಗ ಅದೇ ಥೀಮ್ ಅಲ್ಲಿ ಹುಡುಕು ಅಂದರು, ಕೊನೆಗೆ &amp;quot;ನವಿಲು&amp;quot; ಆರಿಸಿದ್ದಾಯ್ತು. ಆ ಹೆಸರು ಓದಿಕೊಂಡರೇ ಒಂತರಾ ಆನಂದವಾಗ್ತಿತ್ತು :) ಎಲ್ಲಾ ಬದಲಾವಣೆಗಳು ಆದ ನಂತರ github ನಲ್ಲಿ ಅದನ್ನು ಹಾಕಿದ್ದಾಯ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="Gubbi Showcase" src="/images/gubbi-showcase/m.png" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;ಗುಬ್ಬಿ ಕಿರುನೋಟ&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="Navilu Showcase" src="/images/navilu-showcase/m.png" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;ನವಿಲು ಕಿರುನೋಟ&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ಈ ಫಾಂಟ್‍ಗಳಲ್ಲಿ ಧೋಷಗಳಾವುದೂ ಇಲ್ಲವೆಂದಲ್ಲ, ಇನ್ನೂ ಕೆಲವು ತೊಂದರೆಗಳಿವೆ ಒಂದಷ್ಟು ಪಟ್ಟಿ ಮಾಡಿಕೊಂಡಿದ್ದೇನೆ, ನಿಮಗೆ ತೊಂದರೆಯಾದದ್ದೂ ಹೇಳಿ, ಮುಂಬರುವ ಆವೃತ್ತಿಯಲ್ಲಿ ಸರಿಪಡಿಸಬಹುದು. ಈ ಫಾಂಟ್‍ಗಳ ಬಗ್ಗೆ ಇಲ್ಲಿ ಮತ್ತು ಇಲ್ಲಿ ಓದಿರುತ್ತೀರಿ. ಈಗ ಮೊದಲನೇ ಆವೃತ್ತಿಯಲ್ಲಿ ಆಗಿರುವ ಬದಲಾವಣೆಗಳ ಬಗ್ಗೆ ನೋಡೋಣ.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;ತಪ್ಪಿದ್ದ ಮೊದಲನೇ ಅಕ್ಷರ &amp;quot;ಅ&amp;quot;&lt;/h2&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="kedage_gubbi_a" src="/images/kedage-gubbi-a/m.png" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;ಎಡಗಡೆ ಇರುವುದು ಕೇದಗೆ ಹಾಗು ಬಲಗಡೆ ಇರುವುದು ಗುಬ್ಬಿ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;ಓಕಾರ ಬರೆಯುವಾಗಿನ ತೊಂದರೆಗಳು&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;LibreOffice ಬಳಸುವರಿಗೆ ಅನುಭವ ಆಗಿರುತ್ತದೆ, &amp;quot;ಜಿನೋಮ್&amp;quot; ಎಂದು ಬರೆಯಲು ಹೋದರೆ &amp;quot;ಜಿ&amp;quot; ಮತ್ತು &amp;quot;ನೋ&amp;quot; ಕೂಡಿಕೊಂಡು ಓದಲು ಅಸಾಧ್ಯವಾಗುತ್ತದೆ. ಆದರೆ ಪಿಡಿಎಫ್ ಗೆ ಬದಲಾಯಿಸಿದಾಗ ಸರಿಯಾಗುತ್ತಿತ್ತು. ಅದು Libre Office ನ ತೊಂದರೆ ಎನಿಸಿದರೂ ಫಾಂಟ್ ನಲ್ಲೇ ಸರಿಪಡಿಸಬಹುದಾಗಿತ್ತು. ಕೆಳಗಿನ ಚಿತ್ರ ನೋಡಿ.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="bugs in libre" src="/images/kedage-bugs-libreoffice/m.png" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;ಲಿಬ್ರೆ ಆಫೀಸ್ ಬಳಸುವಾಗಿನ ಫಾಂಟ್ ತೊಂದರೆಗಳು(ಎಡಗಡೆ ಕೇದಗೆ ಮತ್ತು ಬಲಗಡೆ ಗುಬ್ಬಿ)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;ಅಳವಡಿಸದ ಅಕ್ಷರಗಳು&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hyphen Minus, ರುಪಾಯಿ symbol, ಹಾಗೂ ಇನ್ನೂ ಕೆಲವು ಅಕ್ಷರಗಳು/ಚಿತ್ರಗಳು ಫಾಂಟ್ ನಲ್ಲಿ ಇರಲಿಲ್ಲ, ಹಾಗಾಗಿ ಅವಿಲ್ಲದೇ ಡಿಟಿಪಿ ಕೆಲಸಗಳನ್ನು ಮಾಡುವಾಗ ಅವುಗಳು ಸರಿಯಾಗಿ ಕಾಣಿಸುತ್ತಿರಲಿಲ್ಲ, ಕೆಲವಷ್ಟನ್ನು ಅಳವಡಿಸಿದ್ದಾಯಿತು. ಆದರೆ ಇನ್ನೂ ಬಹಳಷ್ಟು missing ಇದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id5"&gt;
&lt;h2&gt;ತಪ್ಪಾಗಿ ಕಾಣಿಸುವ ಅಕ್ಷರಗಳು&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಮಲ್ಲಿಗೆ ಫಾಂಟ್‍ನಲ್ಲಿ ವು ಬರೆದಿದ್ದು ಮ ತರಹ ಕಾಣಿಸುತ್ತಿತ್ತು, ಹಾಗೂ ಪು ಮತ್ತು ಫು ತಪ್ಪಿತ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="bugs in libre" src="/images/mallige-bugs/m.png" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;ಮಲ್ಲಿಗೆ ಮತ್ತು ನವಿಲು ಫಾಂಟ್‍ನಲ್ಲಿನ ವ್ಯತ್ಯಾಸ(ಎಡಗಡೆ ಮಲ್ಲಿಗೆ ಹಾಗೂ ಬಲಗಡೆ ನವಿಲು)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ಜನವರಿಯ ಕೊನೆಯ ವಾರದಲ್ಲಿ ಈ ಫಾಂಟ್‍ಗಳ ಎರಡನೇ ಆವೃತ್ತಿ ಬಿಡುಗಡೆ ಮಾಡುವ ಯೋಚನೆಯಿದೆ, ಅದರ ಒಳಗೆ ಸಾಧ್ಯವಾದಷ್ಟೂ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ನಿವಾರಿಸುವ ಮನಸಿದೆ. ಇದೆಲ್ಲವನ್ನೂ ಸಾಧ್ಯವಾಗಿಸಲು ನಿಮ್ಮೆಲ್ಲರ ಸಹಕಾರ ಅಗತ್ಯವಿದೆ. ಈ ಫಾಂಟ್‍ಗಳನ್ನು ಬಳಸಿ, ತೊಂದರೆ ಕಂಡು ಬಂದಲ್ಲಿ ಹೇಳಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಫಾಂಟ್‍ಗಳನ್ನು ಮಾಡುವ ಮುಕ್ತ ತಂತ್ರಾಂಶಗಳ ಬಗ್ಗೆ, ಫಾಂಟ್ ತಂತ್ರಜ್ಞಾನದ ಬಗ್ಗೆ ಮುಂಬರುವ ದಿನಗಳಲ್ಲಿ ಬರೆಯುತ್ತೇನೆ. ನಾನು ಉಪಯೋಗಿಸಿರುವ ತಂತ್ರಾಂಶಗಳು FontForge, Python, Inkscape.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಈ ಫಾಂಟ್‍ಗಳ ಬಗ್ಗೆ ವಾಸುದೇವ್ ಬರೆದಿರುವ &lt;a class="reference external" href="http://blog.copyninja.info/2011/12/kannada-gets-new-fonts.html"&gt;ಬ್ಲಾಗ್&lt;/a&gt; ಮತ್ತು ಶಿವು ಲಿನಕ್ಸಾಯಣದಲ್ಲಿ ಬರೆದಿರುವ &lt;a class="reference external" href="http://linuxaayana.net/2011/12/%E0%B2%97%E0%B3%81%E0%B2%AC%E0%B3%8D%E0%B2%AC%E0%B2%BF-%E0%B2%AE%E0%B2%A4%E0%B3%8D%E0%B2%A4%E0%B3%81-%E0%B2%A8%E0%B2%B5%E0%B2%BF%E0%B2%B2%E0%B3%81-%E0%B2%95%E0%B2%A8%E0%B3%8D%E0%B2%A8%E0%B2%A1/"&gt;ಬ್ಲಾಗ್&lt;/a&gt; ಓದಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗುಬ್ಬಿ ಫಾಂಟ್ ಅನ್ನು &lt;a class="reference external" href="https://github.com/downloads/aravindavk/Gubbi/Gubbi.ttf"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; ಹಾಗೂ ನವಿಲು ಫಾಂಟ್ ಅನ್ನು &lt;a class="reference external" href="https://github.com/downloads/aravindavk/Navilu/Navilu.ttf"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; download ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳಬಹುದು. ಲಿನಕ್ಸ್ ಉಪಯೋಗಿಸುತ್ತಿದ್ದರೆ, download ಮಾಡಿದ ಫಾಂಟ್‍ಗಳನ್ನು ನಿಮ್ಮ ಹೋಮ್ ಡೈರೆಕ್ಟರಿಯಲ್ಲಿ .fonts ಎಂಬ ಡೈರೆಕ್ಟರಿ ಒಳಗೆ ಕಾಪಿ ಮಾಡಿ, ಆಮೇಲೆ ಟರ್ಮಿನಲ್ ಓಪನ್ ಮಾಡಿ &lt;code&gt;fc-cache&lt;/code&gt; ಎಂದು ರನ್ ಮಾಡಿ. ವಿಂಡೋಸ್ ಬಳಸುತ್ತಿದ್ದರೆ ರೈಟ್ ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿ ಇನ್‍ಸ್ಟಾಲ್ ಮಾಡಬಹುದು ಅನ್ನಿಸುತ್ತೆ, ಅಥವಾ C:WindowsFonts ಡೈರೆಕ್ಟರಿಗೆ ಕಾಪಿ ಮಾಡಿ. (ನಾನು ವಿಂಡೋಸ್‍ನಲ್ಲಿ ಬಳಸಿ ನೋಡಿಲ್ಲ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗುಬ್ಬಿ ಮತ್ತು ನವಿಲು ಫಾಂಟ್‍ಗಳನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸುವ ಹಾಗೂ ಪ್ರಯೋಗ ಮಾಡುವ ಯೋಚನೆಯೇನಾದರೂ ಇದ್ದರೆ &lt;a class="reference external" href="https://github.com/aravindavk/Gubbi"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; ಮತ್ತು &lt;a class="reference external" href="https://github.com/aravindavk/Navilu"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; source download ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳಬಹುದು. :)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="kannada"></category><category term="fonts"></category><category term="unicode"></category><category term="gubbi"></category><category term="navilu"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಅಕ್ಷರಗಳ ಚಿತ್ತಾರ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/aksharagala-chittara/" rel="alternate"></link><updated>2011-12-06T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2011-12-06:blog/aksharagala-chittara/</id><summary type="html">&lt;p&gt;InkScape ತಂತ್ರಾಂಶ ಉಪಯೋಗಿಸಿ ಮಾಡಿದ ಚಿತ್ತಾರಗಳಿವು. ಇದನ್ನು ಮಾಡಲು ಅವಶ್ಯವಿದ್ದ &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Hyphen"&gt;hyphenationಗೆ&lt;/a&gt; ಸಹಾಯ ಮಾಡಿದ್ದು &lt;a class="reference external" href="http://thottingal.in"&gt;ಸಂತೋಷ್‍ರವರು&lt;/a&gt; ಇಂಕ್‍ಸ್ಕೇಪ್‍ಗೆ ಬರೆದ ಪ್ಲಗ್ ಇನ್. ಅವರು ಬರೆದಿರುವ ಪ್ಲಗ್ ಇನ್ ಬಗ್ಗೆ ಹೆಚ್ಚಿನ ಮಾಹಿತಿಗಾಗಿ &lt;a class="reference external" href="http://thottingal.in/blog/2009/10/03/inkscape-hyphenation-extension/"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; ನೋಡಿ.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="ಕ" src="/images/text-art-ka/m.png" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;ಅಕ್ಷರದೊಳಗೆ ಅಕ್ಷರಗಳು :)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="ಮತ್ತೊಂದು" src="/images/text-art-round/m.png" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;ಮತ್ತೊಂದು ಚಿತ್ರ&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="inkscape"></category><category term="hyphenation"></category><category term="kannada"></category><category term="art"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಕಂಪ್ಯೂಟರ್ ಬರವಣಿಗೆ - ಅಂದ ಚೆಂದ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/computer-baravanige-anda-chanda/" rel="alternate"></link><updated>2011-11-26T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2011-11-26:blog/computer-baravanige-anda-chanda/</id><summary type="html">&lt;div class="notice-update"&gt;
ಇದು "ಕಹಳೆ"ಯಲ್ಲಿ ಪ್ರಕಟವಾದ ಲೇಖನ. &lt;a href="http://www.kahale.gen.in/2011/11/blog-post_25.html"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; ನೋಡಿ.
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;ನಾವು ಕೈಯಲ್ಲಿ ಎಲ್ಲಿ ಬರೀತೀವಿ, ಕಂಪ್ಯೂಟರ್ ನಲ್ಲಿ ಟೈಪ್ ಮಾಡಿದ್ರೆ ಸಾಕು ಚೆನ್ನಾಗಿಯೇ ಬರುತ್ತಲ್ಲ... ಇದೇನು ಹೊಸ ವಿಷಯ ಅಂದುಕೊಂಡಿರಾ? ನಾವು ಟೈಪ್ ಮಾಡಿದ್ದು ಬರುತ್ತೆ ಎನ್ನುವುದು ನಿಜವಾದರೂ ಚೆನ್ನಾಗಿ ಕಾಣಿಸಲು ಅಕ್ಷರಗಳೊಂದೇ ಮುಖ್ಯ ಅಲ್ಲ ಎಂದು ಕೂಡಾ ನಾವು ಗಮನದಲ್ಲಿಟ್ಟುಕೊಳ್ಳಬೇಕು. ಆದರೆ ಯಾವುದನ್ನು ಕೂಡ ಹೀಗೇ ಬಳಸಬೇಕು ಅಂತ ಹೇಳಲಾಗುವುದಿಲ್ಲ, ಕೆಲವರಿಗೆ ಒಂದು ತರಹದ್ದು ಇಷ್ಟವಾದರೆ ಇನ್ನು ಕೆಲವರಿಗೆ ಇನ್ನೊಂದಷ್ಟು.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;ಸುತ್ತಲ ಜಾಗ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಇಕ್ಕಟ್ಟಾಗಿ ಇರುವುದು ಯಾರಿಗೂ ಇಷ್ಟ ಇಲ್ಲ, ಹಾಗಿದ್ದಲ್ಲಿ ನಮ್ಮ ಬರಹಗಳೇಕೆ ಒತ್ತೊತ್ತಾಗಿ ಇರಬೇಕು? ಸುತ್ತಲೂ ಜಾಗ ಸರಿಯಾಗಿ ಬಿಡದಿದ್ದರೆ ಓದಲಿಕ್ಕೇನೂ ಕಷ್ಟವಾಗದಿದ್ದರೂ ನೋಡಲಿಕ್ಕೆ ಚೆನ್ನಾಗಿ ಕಾಣಿಸುವುದಿಲ್ಲ. ಕೆಳಗಿನ ಚಿತ್ರಗಳಲ್ಲಿ ಯಾವ ಬಾಕ್ಸ್ ನಲ್ಲಿ ಬರೆದಿದ್ದು ಚೆನ್ನಾಗಿ ಕಾಣಿಸುತ್ತಿದೆ? ಸುತ್ತಲ ಜಾಗ ವಿಶಾಲವಾಗಿದ್ದಷ್ಟೂ ಚೆನ್ನಾಗಿ ಕಾಣಿಸುತ್ತದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Padding" src="/images/padding.png" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;ಸಾಲುಗಳ ಉದ್ದ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಕೆಲವು ಅಂತರ್ಜಾಲ ಪುಟಗಳಲ್ಲಿ ಕಂಪ್ಯೂಟರ್ ಪರದೆ ಅಗಲವಾಗಿ ಇದ್ದಷ್ಟೂ ಜಾಗಕ್ಕೆ ಲೇಖನವನ್ನು ಹಾಕಿರುತ್ತಾರೆ, ಆದರೆ ಬಹಳಷ್ಟು ಅಧ್ಯಯನಗಳ ಪ್ರಕಾರ ಸಾಲುಗಳು ಬಹಳಷ್ಟು ಉದ್ದವಿದ್ದಷ್ಟೂ ಓದಲು ಹೆಚ್ಚು ಕಷ್ಟವಂತೆ. ಉದ್ದ ಸಾಲುಗಳು ಓದುವಾಗ ಕುತ್ತಿಗೆಯನ್ನು ಹೆಚ್ಚು ಹೆಚ್ಚು ತಿರುಗಿಸಬೇಕಾಗುತ್ತದೆ ಹಾಗೂ ಓದುತ್ತಿರುವ ಲೈನ್ ತಪ್ಪಿ ಹೋಗುತ್ತಿರುತ್ತದೆ. ಪ್ರೋಗ್ರಾಮಿಂಗ್ ಮಾಡುವವರೂ ಕೂಡ ಎಷ್ಟೇ ಅಗಲದ ಮಾನಿಟರ್ ಇದ್ದರೂ ಓದಲು ಸುಲಭವಾಗುತ್ತದೆಂದು ತಮ್ಮ ಪ್ರೋಗ್ರಾಮ್ ನ ಸಾಲುಗಳನ್ನು ಮೊಟಕುಗೊಳಿಸಿರುತ್ತಾರೆ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;ಅಕ್ಷರಗಳ ಎತ್ತರ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಬಹಳಷ್ಟು ಹುಡುಕಿ ಕೊನೆಗೊಂದು Wordpress/Drupal/Blogspot ಗೆ ಒಂದು ಚೆಂದದ theme ಹುಡುಕಿಕೊಂಡಿರುತ್ತೀವಿ, ಅದು ಚೆನ್ನಾಗಿಯೇ ಕಾಣಿಸುತ್ತಿರುತ್ತದೆ ಆದರೆ ನಮ್ಮ ಅಂತರ್ಜಾಲ ಪುಟಕ್ಕೆ ಹಾಕಿದ ನಂತರ ಚೆನ್ನಾಗಿ ಕಾಣಿಸ್ತಿರೋಲ್ಲ. ಇದಕ್ಕೆ ಎರಡು ಕಾರಣಗಳಿವೆ; ಮೊದಲನೆಯದು ಅಕ್ಷರಗಳ ಎತ್ತರ ಮತ್ತೊಂದು ಸಾಲುಗಳ ಮಧ್ಯದ ಜಾಗ. ಕೆಳಗಿನ ಚಿತ್ರ ನೋಡಿ, ಕನ್ನಡದ ಅಕ್ಷರದ ಎತ್ತರಕ್ಕೂ ಇಂಗ್ಲಿಷ್ ಅಕ್ಷರಗಳ ಎತ್ತರವನ್ನೂ ಹೋಲಿಕೆ ಮಾಡಿ ನೋಡಿ. ಕನ್ನಡದ ಅಕ್ಷರಗಳು ಇಂಗ್ಲಿಷ್ ನ ಸಣ್ಣ ಅಕ್ಷರಗಳ ಎತ್ತರದಷ್ಟಿದೆ, ಹಾಗಾಗಿ ಸಣ್ಣಗೆ ಕಾಣಿಸುತ್ತಿವೆ, ಇದು ಫಾಂಟ್ ತಯಾರಕರ ತೊಂದರೆ ಇದ್ದರೂ ಇರಬಹುದು. ಆ ಥೀಮ್ ಅನ್ನು ಕನ್ನಡದ ಅಕ್ಷರಗಳಿಗೆ ಮಾಡಿದ್ದಲ್ಲವಾದುದರಿಂದ ಅಕ್ಷರಗಳು ಓದಲು ತುಂಬಾ ಸಣ್ಣವಾಗಿ ಕಷ್ಟವಾಗುತ್ತದೆ. ಹಾಗಾಗಿ ನಿಮ್ಮ ಥೀಮ್ ನಲ್ಲಿ ಈ ತೊಂದರೆ ಇದ್ದರೆ ಅಕ್ಷರಗಳ ಎತ್ತರವನ್ನು ಒಂದೆರಡು ಪಾಯಿಂಟ್ ಜಾಸ್ತಿ ಮಾಡಿ ನೋಡಿ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Font Size" src="/images/font-size.png" /&gt;
&lt;p&gt;ಕೆಲವೊಂದು ಕಡೆ ಬಹಳ ದೊಡ್ಡ ದೊಡ್ಡ ಅಕ್ಷರಗಳನ್ನೇ ಬಳಸಿರುತ್ತಾರೆ ಲೇಖನಗಳಲ್ಲಿ, ಹಾಗೆ ಬಳಸಿದಾಗ heading ಯಾವುದು, ಲೇಖನ ಯಾವುದು ಎಂದು ತಿಳಿಯುವುದಿಲ್ಲ. ಲೇಖನಕ್ಕೆ ದೊಡ್ಡ ಅಕ್ಷರಗಳು ಬೇಕಿದ್ದಲ್ಲಿ heading ಗೆ ಇನ್ನೂ ದೊಡ್ಡ ಅಕ್ಷರಗಳನ್ನು ಬಳಸಿ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id5"&gt;
&lt;h2&gt;ಸಾಲುಗಳ ಮಧ್ಯದ ಜಾಗ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಸುತ್ತಲೂ ಬಿಡುವ ಜಾಗ ಎಷ್ಟು ಮುಖ್ಯವೋ ಹಾಗೆಯೇ ಎರಡು ಸಾಲುಗಳ ಮಧ್ಯೆ ಬಿಡುವ ಜಾಗಕ್ಕೂ ಮಹತ್ವವಿದೆ. ಇಂಗ್ಲಿಷ್ ಬರಹಗಳಲ್ಲಿ ಒತ್ತಕ್ಷರಗಳು ಇಲ್ಲವಾದ್ದರಿಂದ ಸಾಲಿನ ಕೆಳಗಡೆ ಬರವಣಿಗೆಗಳು ಬರಲ್ಲ, ಹಾಗಾಗಿ ಎರಡು ಸಾಲುಗಳ ಮಧ್ಯೆ ಜಾಗ ಕಡಿಮೆ ಇದ್ದರೂ ಚೆನ್ನಾಗಿಯೇ ಕಾಣುತ್ತದೆ. ಕೆಳಗಿನ ಚಿತ್ರದಲ್ಲಿರುವ ಉದಾಹರಣೆ ನೋಡಿ, ಇಂಗ್ಲಿಷ್ ಬರಹದಲ್ಲಿ ಬಳಸಿದಷ್ಟೇ ಜಾಗವನ್ನು ಕನ್ನಡಕ್ಕೆ ಬಳಸಿದಾಗ ಸಾಲುಗಳು ಇಕ್ಕಟ್ಟಾಗುತ್ತವೆ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Line Height" src="/images/line-height.png" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id6"&gt;
&lt;h2&gt;ಬಣ್ಣಗಳ ಆಯ್ಕೆ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಕೆಲವರ ಲೇಖನಗಳಲ್ಲಿ ಅವರಿಗೆ ಇಷ್ಟವಾದ ಬಣ್ಣಗಳನ್ನೆಲ್ಲಾ ಬಳಸಿರುತ್ತಾರೆ! ನಮಗೆ ಬೇಕಾದಂತೆ ಬಣ್ಣಗಳನ್ನು ಬಳಸುತ್ತೇವೆ ಅಂತ ಹೇಳೋರೂ ಇದ್ದಾರೆ. ಹಲವು ಬಣ್ಣಗಳನ್ನು ಬಳಸುವುದು ತಪ್ಪಿಲ್ಲ ಆದರೆ ಅದರಲ್ಲಿ ಕೆಲವು ವಿಷಯಗಳನ್ನು ಗಮನಿಸದೇ ಹೋದರೆ ಲೇಖನ ಚೆನ್ನಾಗಿ ಕಾಣಿಸುವುದಕ್ಕಿಂತ ಹಾಳಾಗಿ ಕಾಣಿಸುವುದೇ ಹೆಚ್ಚು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಈಗ ಉದಾಹರಣೆಗೆ ಅಂತರ್ಜಾಲ ಪುಟದಲ್ಲಿ ನೀಲಿ ಬಣ್ಣದ Text ನೋಡಿದಾಗ ಮೊದಲಿಗೆ ನನ್ನ ಮನಸ್ಸಿಗೆ ಬರುವುದು 'ಅದು ಲಿಂಕ್ ಇರಬಹುದು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡುವಾ' ಎಂದು. ಆದರೆ ಕೆಲವು ಕಡೆ ನೀಲಿ ಬಣ್ಣದ ಲಿಂಕ್ ಗಳೂ ಇರುತ್ತವೆ, ಅದರ ಜೊತೆಗೆ ಲೇಖನದಲ್ಲಿ ಅದೇ ಬಣ್ಣದ Text ಗಳೂ ಇರುತ್ತವೆ, ಹಾಗಿದ್ದಾಗ ಗುರುತು ಹಿಡಿಯುವುದೇ ಕಷ್ಟ. ಇನ್ನಷ್ಟು ಉದಾಹರಣೆಗಳೆಂದರೆ ತಿಳಿ ಹಿನ್ನಲೆಯಲ್ಲಿ ತಿಳಿ ಬಣ್ಣದ ಅಕ್ಷರಗಳು, ಕಪ್ಪು ಹಿನ್ನಲೆಯ ಮೇಲೆ ಕಡು ನೀಲಿ ಬರಹಗಳು. ಹಾಗೆ ಬರೆದಿರುವುದನ್ನೆಲ್ಲಾ ಓದಲು ಹರಸಾಹಸ ಪಡಬೇಕಾಗುತ್ತದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="font"&gt;
&lt;h2&gt;ಉತ್ತಮ FONT ಆಯ್ಕೆ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಕನ್ನಡದಲ್ಲಿ ಉತ್ತಮ ಫಾಂಟ್ ಗಳು ಬಹಳ ಕಡಿಮೆ ಇದೆ, ಹಾಗಾಗಿ ಈ ವಿಷಯದ ಬಗ್ಗೆ ಜಾಸ್ತಿ ಹೇಳಲು ಹೋಗುವುದಿಲ್ಲ. ಆದರೂ ತುಂಬಾ ಧೀರ್ಘವಾದ ಲೇಖನಗಳಿಗೆ ಕೈಬರಹ ಫಾಂಟ್ ಉಪಯೋಗಿಸಿದ್ದರೆ ಓದುವುದು ಬಹಳ ಕಷ್ಟ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನನ್ನ ಅಂತರ್ಜಾಲ ಪುಟಗಳನ್ನು ಮಾಡುವಾಗಿನ ಅನುಭವಗಳನ್ನು ಹಂಚಿಕೊಂಡಿದ್ದೇನೆ. ನೀವೂ ನಿಮ್ಮ ಅನುಭವಗಳನ್ನೂ ತಿಳಿಸಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಕಂಪ್ಯೂಟರ್ ನ ಕನ್ನಡ ಕಾಗಕ್ಕ ಗುಬ್ಬಕ್ಕ ಬರವಣಿಗೆಯಾಗದಿರಲಿ.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="ಲೇಖನ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಗುರುತು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/gurutu/" rel="alternate"></link><updated>2011-11-22T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2011-11-22:blog/gurutu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೇ ನೀನು ನಿನ್ನೆ ಗಾಂಧಿಬಜಾರ್ ಅಲ್ಲಿ ಒಂದು ಬಟ್ಟೆ ಅಂಗಡಿಗೆ ಹೋಗಿದ್ದಿ ಅಲ್ವಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೌದು ಕಣೋ... ನಿಂಗೆ ಯಾರು ಹೇಳಿದ್ರು?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ತಡೀ ಅಷ್ಟೇ ಅಲ್ಲ, ನೀನು ಒಂದು ಗ್ರೀನ್ ಕಲರ್ ಚೂಡಿದಾರ್ ತಗೊಂಡೆ ತಾನೆ? &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;!!! ಹೌದು, ಆದ್ರೆ ನಿಂಗೆ ಹೆಂಗೆ ಗೊತ್ತಾಯ್ತು?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಎಲಾ ಇವನ ಅಂತ ಅವಳು ಮನಸಲ್ಲೇ ಅಂದುಕೊಳ್ಳುತ್ತಾ, ಇವನಿಗೆ ಹೇಗೆ ಗೊತ್ತಾಯ್ತು ಅಂತ ಯೋಚಿಸ್ತಾ ಇದ್ದಳು. ನಾನೇ ಎನಾದ್ರೂ ಇವನಿಗೆ ಹೇಳಿದ್ನಾ ಅಥವಾ ಅಂಗಡಿಲಿ ಯಾರಾದ್ರೂ ಗುರ್ತಿದಾರಾ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕೊನೆಗೆ ಅವಳು ಯೋಚಿಸೋದು ನೋಡಲಾರದೆ, ಇವನು ಹೇಳಿದ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಿಂಗೊಂದು ವಿಷಯ ಹೇಳ್ತೀನಿ ಬೇಜಾರು ಮಾಡ್ಕೋಬಾರ್ದು&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನನ್ನ ಬಗ್ಗೆ ಎಲ್ಲಾ ಹೆಂಗೋ ತಿಳ್ಕೊಂಡಿದಾನೆ, ಅದೂ ಅಲ್ಲದೆ ಬೇಜಾರು ಮಾಡಿಕೋಬೇಡ ಅಂತ ಬೇರೆ ಹೇಳ್ತಿದಾನೆ! ಏನು ಕತೆ ಇವನದ್ದು ಅರ್ಥನೇ ಆಗ್ತಿಲ್ವಲ್ಲ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸರಿ ಬೇಜಾರು ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳಲ್ಲ ಹೇಳು&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಿನ್ನೆ ನೀನು ಅಂಗಡಿಗೆ ಹೋದಾಗ ಒಂದು ಗೊಂಬೆ ನಿನ್ನನ್ನು welcome ಮಾಡ್ತಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೌದೋ... ಒಳ್ಳೆ ಮಜಾ ಇತ್ತು ಆ ಗೊಂಬೆ, ಅದ್ರ ಜೊತೆ ಒಂದು ಫೋಟೋನೂ ತೆಗಿಸ್ಕೊಂಡೆ.. ತೋರಿಸ್ತೀನಿ ಇರು&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಫೋಟೋ ತೋರಿಸೋದೇನೂ ಬೇಡ, ಅದೇನಾಯ್ತು ಅಂದ್ರೆ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅದೇನು ಬೇಗ ಹೇಳು.. ಒಳ್ಳೆ ಹೀಗೂ ಉಂಟೇ ಸೀರಿಯಲ್ ತರ ಎಳೀತಿದ್ಯಲ್ಲ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಮತ್ತೆ... ಮತ್ತೆ... ಆ ಗೊಂಬೆ ಒಳಗಿದ್ದಿದ್ದು ನಾನೇ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;...&amp;quot;&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಸಣ್ಣ ಕಥೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಹಸಿರು ಹಾವು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/hasiru-haavu/" rel="alternate"></link><updated>2011-11-15T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2011-11-15:blog/hasiru-haavu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಬ್ಯಾಗಿನಿಂದ ಕ್ಯಾಮೆರಾ ತೆಗೆಯುತ್ತಾ, ಅಮ್ಮಾ ಹಸಿರು ಹಾವು ಬಂದಿತ್ತೇನೇ? ಅಂತ ಕೇಳಿದ್ದಕ್ಕೆ, ಬರದೇನು ಬಂತು ಇಲ್ಲೇ ಗುಲಾಬಿ ಗಾರ್ಡನ್ ಅಲ್ಲೋ.. ಬೀನ್ಸ್ ಗಿಡದಲ್ಲೋ ಇರ್ಬೋದು ನೋಡು ಅಂತ ನಗುತ್ತಾ ಅಂದಳು. ಹಸಿರು ಹಾವು ನಮ್ಮನೇಲಿ ಒಂತರಾ ಸಾಕು ಪ್ರಾಣಿಯಾಗಿಬಿಟ್ಟಿದೆ ಅಂತ ಹೇಳಿಕೊಳ್ಳುತ್ತಾ ಕ್ಯಾಮೆರಾ ಎತ್ತಿಕೊಂಡು ಹೊರಗಡೆ ಗುಲಾಬಿ ಗಾರ್ಡನ್ ಗೆ ಬಂದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅಮ್ಮ ಹೇಳಿದ್ದು ಸರಿಯಾಗೇ ಇತ್ತು, ಅಲ್ಲೇ ಗುಲಾಬಿ ಗಿಡದಲ್ಲಿ ಏನನ್ನೋ ಹೊಂಚು ಹಾಕುತ್ತಾ ಇತ್ತು.. ಅದು ಏನನ್ನೋ ಹಿಡಿಯಲು ತಯಾರಿ ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳುತ್ತಿದೆ ಎಂದು ಅರಿವಾದರೂ ಅದರಷ್ಟು ತಾಳ್ಮೆ ಇಲ್ಲದ ಕಾರಣ ಅದು ಬೇಟೆ ಹಿಡಿಯುವವರೆಗೂ ಕಾಯದೆ ಆಚೀಚೆ ಓಡಾಡಿ ಕೆಲವು ಹೂವುಗಳ ಫೋಟೋ ತೆಗೆದುಕೊಂಡು ಬಂದೆ. ನಾನು ವಾಪಾಸು ಬರೋ ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ ಅದು ಕೀಟವನ್ನು ಹಿಡಿದಾಗಿತ್ತು..&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="ಹಿಡಿದ ಕ್ಷಣ" src="/images/green_snake_1/m.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;ಕೀಟವನ್ನು ಹಿಡಿದ ಕ್ಷಣ&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="ನಗು" src="/images/green_snake_2/m.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;ನಗು?&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="ಕಾಲು" src="/images/green_snake_3/m.jpg" /&gt;
&lt;img alt="ಮುಗೀತು" src="/images/green_snake_4/m.jpg" /&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="ತಿಂದಾದ ಬಳಿಕ ಅದರ ಕುತ್ತಿಗೆಯಲ್ಲಾದ ಬಣ್ಣದ ಬದಲಾವಣೆ." src="/images/green_snake_5/m.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;ತಿಂದಾದ ಬಳಿಕ ಅದರ ಕುತ್ತಿಗೆಯಲ್ಲಾದ ಬಣ್ಣದ ಬದಲಾವಣೆ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ತಿಂದು ಮುಗಿದ ಮೇಲೆ ಮತ್ತೆ ತಪಸ್ವಿಯಂತೆ ಅಲುಗಾಡದೇ ಕುಳಿತಿತು, ಈಗ ಅಲ್ಲಾಡತ್ತೆ.. ಈಗ ಅಲ್ಲಾಡುತ್ತೆ... ಅಂತ ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತು ಕಾದು ಮತ್ತೆ ನಾನೇ ಸೋತು ಅಲ್ಲಿಂದ ಎದ್ದು ಹೊರಟೆ... :)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಹಸಿರು ಹಾವು"></category><category term="green snake"></category><category term="photography"></category><category term="ಛಾಯಾಗ್ರಹಣ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಲಿನಕ್ಸಿನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/linuxnalli-kannada/" rel="alternate"></link><updated>2011-11-08T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2011-11-08:blog/linuxnalli-kannada/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಈಗಾಗ್ಲೇ ಎಷ್ಟೋಂದು ಜನ ಇದ್ರ ಬಗ್ಗೆ ಹೇಳಿದಾರೆ, ಇವನೇನು ಹೊಸತು ಹೇಳೋದಕ್ಕೆ ಹೊರಟಿದಾನೆ ಅಂದುಕೊಂಡಿರಾ? ಲಿನಕ್ಸಿನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ಓದುವುದು ಮತ್ತು ಬರೆಯುವುದರ ಬಗ್ಗೆ ಈಗಾಗಲೇ ಎಷ್ಟೋ ಕಡೆ ಓದಿರುತ್ತೀರ. ಆದರೆ DTPಗಾಗಿ ಬಳಸಲು ಪ್ರಯತ್ನ ಮಾಡಿದಾಗ ದಾರಿಯೇ ಕಾಣದೆ ಕುಸಿಯುತ್ತೇವೆ. ಆ ತಂತ್ರಾಂಶ ಈ ತಂತ್ರಾಂಶ ಎಂದು ಎಲ್ಲವನ್ನೂ ಅನುಷ್ಟಾಪಿಸಿ ಕೊನೆಗೆ ಯಾವುದರಲ್ಲೂ ನಮಗೆ ಬೇಕಾದ್ದು ಸಾಧಿಸಲಾಗದೆ ನಿರಾಸೆಗೊಳ್ಳುತ್ತೀವಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಲಿನಕ್ಸಿನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ಸಾದ್ಯ ಎಂದಾಗ ಎಷ್ಟರ ಮಟ್ಟಿಗೆ ಎಂಬುದು ನಮಗೇ ಉತ್ತರಿಸಲಾಗದ ಪ್ರಶ್ನೆ. ಮುಕ್ತ ತಂತ್ರಾಂಶವಲ್ಲವೇ ಹಾಗಿದ್ದಲ್ಲಿ ನಮಗೆ ಬೇಕಾದಂತೆ ಬದಲಾಯಿಸಕೊಳ್ಳಬಹುದಲ್ಲವೇ? ನಿಜ ಬದಲಾಯಿಸಿಕೊಳ್ಳಬಹುದು ಆದರೆ ಅದಕ್ಕೂ ಮುನ್ನ ಆ ತಂತ್ರಾಂಶ ಹೇಗೆ ಕೆಲಸ ಮಾಡುತ್ತದೆ ಎಂಬುದು ತಿಳಿಯಬೇಕಲ್ಲವೇ? ಕೆಲವೊಂದು ತೊಂದರೆಗಳಿಗೆ ಪರಿಹಾರ ನಾವೇ ಕೊಡಬೇಕು ಎಂದಿಲ್ಲ, ಆ ತಂತ್ರಾಂಶ ತಯಾರಕರಿಗೆ ಇರುವ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ಹೇಳಿದರೂ ಸಾಕು. (ಉದಾ: &lt;a class="reference external" href="https://bugzilla.redhat.com/show_bug.cgi?id=694705"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt;, &lt;a class="reference external" href="https://bugzilla.redhat.com/show_bug.cgi?id=559462"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; ಮತ್ತು &lt;a class="reference external" href="https://bugzilla.redhat.com/show_bug.cgi?id=694724"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಏನೇನು ತೊಂದರೆಗಳಿವೆ ಹಾಗೂ ಏನೇನು/ಹೇಗೆ ಸರಿಪಡಿಸಬೇಕು ಎಂದು ಎಲ್ಲೂ ಸರಿಯಾದ ಮಾಹಿತಿಯಿಲ್ಲ. ಕೆಲವು ದಿನಗಳ ಹಿಂದೆ ನನಗಾದ ತೊಂದರೆಗಳ ಮೂಲ ಹಿಡಿದು ಹೊರಟಾಗ ಬಹಳಷ್ಟು ವಿಷಯಗಳು ತಿಳಿದವು, ಅವುಗಳನ್ನು ಇಲ್ಲಿ ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳುತ್ತಿದ್ದೇನೆ.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;ಓದುವಾಗಿನ ತೊಂದರೆಗಳು&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಕನ್ನಡ ಅಥವಾ ಯಾವುದೇ ಭಾಷೆ ಓದಲು ಮುಖ್ಯವಾಗಿ ಬೇಕಾಗಿರುವುದು ರೆಂಡರಿಂಗ್ engine ಹಾಗು Font. ಡೆಸ್ಕ್ ಟಾಪ್ ಗಳಲ್ಲಿ Gnome, KDE, Xfce ಆಯ್ಕೆಗಳಿರುವಂತೆ ಕನ್ನಡವನ್ನು(ಅಥವಾ ಯಾವುದೇ ಭಾಷೆಯನ್ನು) ನಮಗೆ ಕಂಪ್ಯೂಟರ್‌ನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ತೋರಿಸುವ ಸಲುವಾಗಿಯೇ ಬಹಳಷ್ಟು ರೆಂಡರಿಂಗ್ engineಗಳಿದ್ದಾವೆ. ಒಂದರಲ್ಲಿ ಬಗೆಹರಿದಿರುವ ತೊಂದರೆ ಮತ್ತೊಂದರಲ್ಲಿ ಇನ್ನೂ ಉಳಿದಿರುವ ಸಾದ್ಯತೆಗಳು ಇವೆ. ಇನ್ನು ಕೆಲವು fontನಲ್ಲಿರುವ ತೊಂದರೆಯಿಂದಾಗಿ ಕನ್ನಡವನ್ನು ಓದಲೂ ಸಂಪೂರ್ಣವಾಗಿ ಯಶಸ್ವಿಯಾಗಿಲ್ಲ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಬಳಕೆದಾರನಿಗೆ ಏನಾದರೂ ತೊಂದರೆಯಾದಾಗ ಅದು ಫಾಂಟ್‌ನಿಂದಾಗಿ ಆದ ತೊಂದರೆಯೋ ರೆಂಡರಿಂಗ್ ನ ತೊಂದರೆಯೋ ಎಂದು ತಿಳಿಯದೆ ಒದ್ದಾಡುತ್ತಾನೆ. ಅದನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸಬೇಕಾದರೆ ಯಾರಿಗೆ ಹೇಳಬೇಕು ಅಂತನೂ ತಿಳಿಯದೇ ಸರಿಪಡಿಸಲೂ ಆಗದೆ ಸುಮ್ಮನಾಗುತ್ತಾರೆ. ಅದೂ ಅಲ್ಲದೆ ಒಂದು ತಂತ್ರಾಂಶ ತಯಾರಕರಿಗೆ ಹೇಳಿದರೆ ಸಾಲದು, ಪ್ರತಿಯೊಂದು ರೆಂಡರಿಂಗ್ ಇಂಜಿನ್‌ನಲ್ಲಿಯೂ ಸರಿಪಡಿಸಬೇಕು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇನ್ನು ಕೆಲವಷ್ಟು ಜನ True Type ಫಾಂಟ್ ನಿಂದ ಕನ್ನಡ ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ, Open Type ಫಾಂಟ್ ಬೇಕೇ ಬೇಕು ಅಂತಾರೆ, ಆದರೆ True Type ಹಾಗೂ Open Typeಗೆ ಬಹಳಷ್ಟು ವತ್ಯಾಸವೇನಿಲ್ಲ. Open Type ಫಾಂಟ್ True Type tables ಅನ್ನೂ ಸಪೋರ್ಟ್ ಮಾಡುತ್ತದಾದುದರಿಂದ ಒಂದರಿಂದ ಇನ್ನೊಂದಕ್ಕೆ ಬದಲಾಯಿಸುವುದಕ್ಕೆ ಅಷ್ಟೋಂದು ಕಷ್ಟವಾಗಲಾರದು. ಹೆಚ್ಚಿನ ಮಾಹಿತಿಗಾಗಿ &lt;a class="reference external" href="http://opentype.info/blog/2010/07/31/opentype-myths-explained/"&gt;ಇದನ್ನು&lt;/a&gt; ಓದಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಲಿನಕ್ಸಿನಲ್ಲಿ ಮುಖ್ಯವಾಗಿ ಬಳಸುತ್ತಿರುವ ರೆಂಡರಿಂಗ್ ಇಂಜಿನ್‌ಗಳು &lt;a class="reference external" href="http://site.icu-project.org/"&gt;ICU&lt;/a&gt;, &lt;a class="reference external" href="http://www.pango.org/"&gt;Pango&lt;/a&gt;, QT, &lt;a class="reference external" href="http://www.m17n.org/index.html"&gt;m17n&lt;/a&gt;, &lt;a class="reference external" href="http://www.freedesktop.org/wiki/Software/HarfBuzz"&gt;Harfbuzz&lt;/a&gt; ಇತ್ಯಾದಿ ಇತ್ಯಾದಿ. ಅಬ್ಬಾ ಇಷ್ಟೋಂದಾ ಅಂತ ತಲೆತಿರುಗಿ ಬೀಳಬೇಡಿ. :) ಇಷ್ಟೋಂದೆಲ್ಲಾ ರೆಂಡರಿಂಗ್ ಇಂಜಿನ್ ಏಕೆ ಎಂದು ನನಗೂ ಸಿಗದಿರುವ ಉತ್ತರ. ನಾನು ಹೇಳಿರುವ ಪಟ್ಟಿಯಲ್ಲಿರುವ ಕೊನೆಯದು(Harfbuzz) ಎಲ್ಲವನ್ನೂ ಒಂದುಗೂಡಿಸುವ ಸಲುವಾಗಿ ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿದ ಯೋಜನೆ, ಅದಿನ್ನೂ ನಿರ್ಮಾಣ ಹಂತದಲ್ಲಿದೆ. ಅವರ ಯೋಜನೆ ಯಶಸ್ವಿಯಾದರೆ ನಮಗೂ ನೆಮ್ಮದಿ :). ಆ ಯೋಜನೆಯ ಬಗ್ಗೆ ಬರೆದಿರುವುದನ್ನು &lt;a class="reference external" href="http://behdad.org/text/"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; ಓದಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇಷ್ಟೆಲ್ಲಾ ಉದ್ದದ ಪಟ್ಟಿ ಕೊಟ್ಟು ಬಿಟ್ಟರೆ ತೊಂದರೆ ಯಾವುದರಲ್ಲಿ ಎಂದು ಹೇಗೆ ಕಂಡು ಹಿಡಿಯುವುದು? ಬಹಳಷ್ಟು Gnome/Gtk ಅಪ್ಲಿಕೇಷನ್ ಗಳು Pango ಬಳಸುತ್ತವೆ. ಅದೇ KDEಯಲ್ಲಿ ಇರುವ ಅಪ್ಲಿಕೇಷನ್ ಗಳು Qt shaping engine ಬಳಸುತ್ತವೆ. Open/Libre Office ಮತ್ತು XeLaTeX ತಂತ್ರಾಂಶಗಳು ICU ಬಳಸುತ್ತವೆ. ಇನ್ನು Emacs m17n ಬಳಸುತ್ತದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಏನಾದರೂ ತಪ್ಪು ಕಾಣಿಸಿದಾಗ ಅದು ಫಾಂಟ್ ನ ತೊಂದರೆಯೋ ಅಥವಾ ರೆಂಡರಿಂಗ್ ತೊಂದರೆಯೋ ಎಂದು ಕಂಡು ಹಿಡಿಯುವುದು ಸುಲಭ. ಟೆಸ್ಟ್ ಮಾಡಬೇಕಾದ ಪಠ್ಯವನ್ನು ಬೇರೆ ಬೇರೆ ತಂತ್ರಾಂಶಗಳಲ್ಲಿ ಬರೆದು ನೋಡಿ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ ಕೆಳಗಿನ ಎಲ್ಲಾ ಚಿತ್ರಗಳನ್ನು ನೋಡಿ. m17nನಲ್ಲಿ ಮಾತ್ರ ಏನೋ ತೊಂದರೆಯಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಲಿನಕ್ಸ್" src="/images/linux_all_rendering_engines/m.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಆದರೆ ಎಲ್ಲಾದರಲ್ಲೂ ತೊಂದರೆ ಬಂದರೆ ಫಾಂಟೋ ಅಥವ ರೆಂಡರಿಂಗ್‌ನ ತೊಂದರೆಯೋ ಎಂದು ಕಂಡುಹಿಡಿಯುವುದು ಕಷ್ಟ. ಹಾಗೆಯೇ &lt;img alt="ರ‍್ಯಾಂಕ್" src="/images/rank/m.png" /&gt; ಎಂದು ಬರೆಯುವುದು ಇನ್ನೂ ಸರಿಯಾಗಿ ಸಾಧ್ಯವಾಗಿಲ್ಲ. ಬರೆಯುವ ವಿಧಾನ ತಿಳಿದಿದ್ದು ಫಾಂಟ್ ಗಳು ಸರಿಯಿದ್ದರೂ ಕೂಡ ಬರೆಯಲು ಸಾಧ್ಯವಾಗುತ್ತಿಲ್ಲ. ಈಗಿನಂತೆ ಸರಿಯಾಗಿ ತೋರಿಸುತ್ತಿರುವ ಒಂದೇ ಒಂದು ರೆಂಡರಿಂಗ್ ಇಂಜಿನ್ ಎಂದರೆ m17n. ಹಿಂದಿನ ಉದಾಹರಣೆಯಲ್ಲಿ ಸೋತಿದ್ದ m17n ಈ ವಿಷಯದಲ್ಲಿ ಗೆದ್ದು ಬಿಟ್ಟಿದೆ. :)&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ರ‍್ಯಾಂಕ್" src="/images/rank_all_rendering_engines/m.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಎಲ್ಲಾ ಒತ್ತಕ್ಷರಗಳೂ ಸರಿಯಾಗಿ ಬರುತ್ತಿರುವಾಗ rank ಬರೆದಾಗ ಯಾಕೆ ಸರಿ ಬರೋಲ್ಲ? &amp;quot;ರ&amp;quot; ಒಂದು ತರಹದಲ್ಲಿ ವಿಭಿನ್ನ ಅಕ್ಷರ, ಕೆಲವೊಮ್ಮೆ ಅರ್ಕಾವತ್ತು ಬರ್ಬೇಕು ಅಂತೀವಿ, ಆದರೆ ಇನ್ನೊಂದು ಕಡೆ ಅದಕ್ಕೆ ಅರ್ಕಾವತ್ತು ಬರಬಾರದು ಅಂತೀವಿ. ಕಂಪ್ಯೂಟರ್ ಗೆ ಯಾವ ಸಂಧರ್ಭದಲ್ಲಿ ಯಾವುದನ್ನು ಬರೆಯಬೇಕು ಎಂದು ತಿಳಿಸಲು &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Zero-width_joiner"&gt;Zero Width Joiner&lt;/a&gt; ಎಂಬ ಪ್ರಿಂಟ್‌ನಲ್ಲಿ/ನೋಡಲು ಕಾಣದ ಅಕ್ಷರವನ್ನು ಮಧ್ಯ ಸೇರಿಸಲು ಹೇಳಿದರು. ಈ ಅಕ್ಷರ ಮಧ್ಯದಲ್ಲಿ ಇದ್ದರೆ ಅರ್ಕಾವತ್ತು ಬರಬಾರದು, ಅದು ಇಲ್ಲದಿದ್ದರೆ ಅರ್ಕಾವತ್ತು ಬರಬೇಕು ಎಂಬ &lt;a class="reference external" href="http://unicode.org/review/pr-37.pdf"&gt;ಮಾನ್ಯತೆ&lt;/a&gt; ತರಲಾಯಿತು. ಆದರೆ ರೆಂಡರಿಂಗ್ ಇಂಜಿನ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ZWJ ಸರಿಯಾಗಿ ಅರ್ಥ ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳುತ್ತಿಲ್ಲ, ಹಾಗಾಗಿ ಮೇಲೆ ತೋರಿಸಿದಂತೆ ಹೇಗೇಗೋ ಬರುತ್ತಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="rank typing" src="/images/rank_typing/m.png" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಫಾಂಟ್ ಗಳ ತೊಂದರೆಗಳು ಎಂದರೆ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;ಕೆಲವು ಅಕ್ಷರಗಳು ಕಾಣಿಸದೇ ಇರುವುದು ಉದಾಹರಣೆಗೆ &lt;cite&gt;-&lt;/cite&gt; (hyphen) ಬರೆದರೂ ಕೂಡ ಕಾಣಿಸದೇ ಇರುವುದು.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಆಕೃತಿ ತಪ್ಪಾಗಿರುವುದು. ಉದಾ: &lt;a class="reference external" href="https://bugzilla.redhat.com/show_bug.cgi?id=694705"&gt;ಲೋಹಿತ್ ಫಾಂಟ್ ನಲ್ಲಿದ್ದ &amp;quot;ಅ&amp;quot; ಅಕ್ಷರದ ತೊಂದರೆ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ವ್ಯಂಜನಗಳನ್ನು ಬರೆದಾಗ ಸರಿಯಾಗಿ ಸೇರದೇ ಇರುವುದು.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಒಂದು ಅಕ್ಷರಕ್ಕೂ ಇನ್ನೊಂದು ಅಕ್ಷರಕ್ಕೂ ಇರುವ ಜಾಗ ಎಲ್ಲಾ ಕಡೆಯೂ ಒಂದೇ ರೀತಿ ಇಲ್ಲದಿರುವುದು.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಎಲ್ಲಾ ಅಕ್ಷರಗಳ ಎತ್ತರ ವ್ಯತ್ಯಾಸವಿರುವುದು.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಒತ್ತಕ್ಷರ ಓದಲಾಗದಷ್ಟು ಒಂದಕ್ಕೊಂದು ಸೇರಿಕೊಂಡಿರುವುದು.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ತಪ್ಪಾಗಿ ಬರುವ ಅಕ್ಷರಗಳು. ಉದಾ: &amp;quot;ಮೂ&amp;quot;(muu) ಬರೆದಾಗ &amp;quot;ಮಾ&amp;quot;(maa) ಎಂದಾಗುವುದು.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ಇನ್ನೂ ಬಹಳಷ್ಟು ತೊಂದರೆಗಳಿವೆ, ನಿಮಗೆ ಎದುರಾದ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ತಿಳಿಸಿ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;ಬರೆಯುವಾಗಿನ ತೊಂದರೆಗಳು&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ನಮ್ಮ ಅದೃಷ್ಟಕ್ಕೆ ಎಲ್ಲಾ ತಂತ್ರಾಂಶಗಳೂ ibus ಎನ್ನುವ input method ಬಳಸುತ್ತಿವೆ.(ಮುಂಚೆ Scim ಬಳಸುತ್ತಿದ್ದರೂ ಅದೂ ಕೂಡ m17n-db ಯನ್ನೇ ಬಳಸುವುದರಿಂದ ಟೈಪಿಂಗ್‌ನಲ್ಲಿ ಬದಲಾವಣೆಯಾಗಲ್ಲ) ಇದರಲ್ಲೂ ವೈವಿದ್ಯ ಇದ್ದಿದ್ದರೆ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸುವುದೇ ದೊಡ್ಡ ಕೆಲಸವಾಗಿ ಬಿಡುತ್ತಿತ್ತು. ಬರೆಯುವ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸುವುದು ರೆಂಡರಿಂಗ್ ತೊಂದರೆ ಸರಿಪಡಿಸುವುದಕ್ಕಿನ್ನಾ ಸುಲಭ. ಕೆಲವು ಅಕ್ಷರ ಟೈಪಿಸಲು keyboard shortcut ತಿಳಿಯುತ್ತಿರಲಿಲ್ಲ ಮತ್ತೆ ಕೆಲವು ತಪ್ಪುಗಳೂ ಇದ್ದಾವೆ(ಉದಾ: &amp;quot;ಳ್ಳಿ&amp;quot; ಬರೆಯಲು ಹೊರಟಾಗ &amp;quot;LLi&amp;quot; ಆಗ್ತಿತ್ತು. ಬಹುಷಃ ಈಗ ಸರಿಯಾಗಿರಬಹುದು). m17n-db ಹೇಗೆ ಮಾಡುವುದು ಎಂದು ತಿಳಿದುಕೊಂಡರೆ ಕನ್ನಡ ಬರೆಯುವಾಗಿನ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸಬಹುದು ಹಾಗೂ ನಮಗೆ ಬೇಕಾದಂತೆ ಬದಲಾಯಿಸಿ ಇನ್ನೊಂದು input method(itrans, kgp, inscript ಇರುವಂತೆ) ಕೂಡ ಮಾಡಬಹುದು. ಹೆಚ್ಚಿನ ಮಾಹಿತಿಗಾಗಿ &lt;a class="reference external" href="http://www.m17n.org/common/m17n-docs-en/m17nDBTutorial.html"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; ನೋಡಿ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;ಹೇಗೆ ಸರಿಪಡಿಸಬಹುದು?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಇರುವ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನೆಲ್ಲಾ ಕಲೆಹಾಕಿ ಒಂದೊಂದಾಗಿ ಪರಿಹರಿಸುವ ಯೋಚನೆಯಿದೆ, ಇಂತಿಷ್ಟೇ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ಎಲ್ಲವನ್ನೂ ಸರಿಪಡಿಸುತ್ತೇವೆಂದು ಅಂದುಕೊಂಡಿಲ್ಲದಿದ್ದರೂ ನಮ್ಮ ಕೈಲಾದಷ್ಟು ತಪ್ಪುಗಳನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಿ, DTP ಅಥವಾ ಇನ್ಯಾವುದೇ ತರಹದಲ್ಲಿ ಲಿನಕ್ಸಿನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ಬಳಸಲು ತೊಂದರೆ ಇರಬಾರದು ಎಂಬ ಆಶಯ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ರೆಂಡರಿಂಗ್ ಇಂಜಿನ್ ಗಳ ತೊಂದರೆಗೆ ಆಯಾ ತಂತ್ರಾಂಶ ತಯಾರಿಕರಿಗೆ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ಹೇಳಿ ಸರಿಪಡಿಸುವುದೊಂದೇ ದಾರಿ ಅನ್ನಿಸುತ್ತೆ, ಆದರೆ ಫಾಂಟ್ ಹಾಗೂ input methodsನ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ನಾವು ಖಂಡಿತ ಸರಿಪಡಿಸಬಹುದು. ಲಿನಕ್ಸ್ನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ಓದುವಾಗ ಬರೆಯುವಾಗ ನಿಮಗೆ ಎದುರಾದ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ಕಮೆಂಟ್ ಗಳಲ್ಲಿ ಹೇಳಿ. ಒಂದೊಂದಕ್ಕೇ ಪರಿಹಾರ ಹುಡುಕಿ ಸರಿಪಡಿಸೋಣ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಫಾಂಟ್ ಅದ್ಯಯನ ಮಾಡಲು ಹಾಗೂ ಅದರ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸಲು ಬಳಸಿದ/ಬಳಸುವ ತಂತ್ರಾಂಶ &lt;a class="reference external" href="http://fontforge.sourceforge.net/"&gt;FontForge&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಲಿನಕ್ಸಿನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ನಲಿದಾಡಲು ಕೈ ಜೋಡಿಸುತ್ತೀರಲ್ಲವೇ?&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="ಲಿನಕ್ಸ್"></category><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಅಧ್ಯಯನ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ಗೆ ಹೊಸ ರೂಪ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/website-ge-hosaroopa/" rel="alternate"></link><updated>2011-11-01T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2011-11-01:blog/website-ge-hosaroopa/</id><summary type="html">&lt;img alt="ದಾರಿ" src="/images/daari/m.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಏನನ್ನೂ ಬರೆಯದೆ ಬಹಳ ದಿನಗಳಾಯಿತು(code ಬಿಟ್ಟು ;)) ವೆಬ್ ಟೆಕ್ನಾಲಜಿಯಲ್ಲಿ ಇರುವ ಆಸಕ್ತಿಯ ಬಗೆಗೇ ಕೋಪ ಬಂದಿತು. Wordpress, Drupal, Tumbler, Blogspot ಯಾವುದೂ ನನ್ನ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ಗೆ ಬೇಕಾದಂತೆ ಇಲ್ಲ ಅಂತ ಅನ್ನಿಸುತ್ತಿತ್ತು. ನನ್ನ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ ಮಾಡಲು ಬೇಕಾದುದನ್ನು ನಾನೇ ಬರೆಯುತ್ತೇನೆಂದು ಕುಳಿತೆ. ಬಹಳಷ್ಟು ಗೆಳೆಯರು ನನ್ನ weekend plan ಕೇಳಿದಾಗ ನನ್ನ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ ಕೆಲಸ ಸಲ್ಪ ಇದೆ ಕಣ್ರೋ ಅಂತ ಹೇಳ್ತಿದ್ದೆ. ಇವನಿಗೆ ಮಾಡಕ್ಕೆ ಬೇರೆ ಕೆಲಸನೇ ಇಲ್ವಾ ಅಂತನೂ ಅಂದುಕೊಂಡಿರಬಹುದು. ಇನ್ನೂ ಕೆಲವರು ನನ್ನ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ code rewrite ಮಾಡಿದಷ್ಟು ಸಲ ಬ್ಲಾಗ್ ಬರೆದಿಲ್ಲ ಅಂತಾರೆ :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆದರೂ ಹೊಸ ತಂತ್ರಜ್ಞಾನಗಳನ್ನು ಕಲಿತ ಖುಷಿ ಇದೆ. ಈಗಿರುವ ನನ್ನ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ ೭ನೇ ಆವೃತ್ತಿ, NodeJS ಮತ್ತು CouchDb ಬಳಸಿ ಮಾಡಿದ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌. ನನ್ನ ಇನ್ನೊಂದು ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌(hosabelaku.aravindavk.in)ನಲ್ಲಿದ್ದ ಬ್ಲಾಗ್ ಗಳನ್ನೂ, Google Buzz ನಲ್ಲಿ ಬರೆದಿದ್ದನ್ನೂ ಹಾಗೂ ಸಂಪದದಲ್ಲಿ &lt;a class="reference external" href="http://sampada.net/user/aravinda"&gt;ನಾನು ಬರೆದಿದ್ದ ಬ್ಲಾಗ್&lt;/a&gt; ಗಳನ್ನೂ ಇಲ್ಲಿಗೆ migrate ಮಾಡಿದ್ದೇನೆ. Google Buzz ನಿಂದ comments ಗಳನ್ನು ತರುವ ಕೆಲಸ ಇನ್ನೂ ಬಾಕಿ ಇದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಈ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ ನೋಡಿ ನಿಮಗೇನ್ನನ್ನಿಸಿತು ತಿಳಿಸಿ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕೆಲಸ"></category><category term="ಸಮಯ"></category><category term="ಹೊಸತು"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಕನ್ನಡಕ್ಕೆ OCR! ಇದು ಸಾಧ್ಯವೇ?</title><link href="http://aravindavk.in/blog/kannadakke-ocr-idu-sadyave/" rel="alternate"></link><updated>2011-08-08T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2011-08-08:blog/kannadakke-ocr-idu-sadyave/</id><summary type="html">&lt;div class="notice-update"&gt;
ಇದು "ಅರಿವಿನ ಅಲೆಗಳು"ನಲ್ಲಿ ಪ್ರಕಟವಾದ ಲೇಖನ. &lt;a href="http://arivu.sanchaya.net/2011/08/ocr.html"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; ನೋಡಿ.
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Optical Character Recognision ಅಂದರೆ ಏನು? ಚಿತ್ರದಲ್ಲಿ ಇರುವ ಅಕ್ಷರಗಳನ್ನು ಗುರುತಿಸಿ, ಅವುಗಳನ್ನು ನಿಜವಾದ ಅಕ್ಷರಗಳಂತೆ ಬದಲಾಯಿಸುವುದು. ನಿಜವಾದ ಅಕ್ಷರಗಳಿದ್ದರೆ, ಅವುಗಳಿಂದ ಬೇಕಾದ ಪದಗಳನ್ನಷ್ಟೇ ಕತ್ತರಿಸಬಹುದು, ಬಣ್ಣ ಬದಲಾಯಿಸಬಹುದು ಹಾಗೂ ಕೆಲವು ಪದ/ವಾಕ್ಯಗಳನ್ನಷ್ಟೇ ಬದಲಾಯಿಸಬಹುದು. ಅದೇ ಚಿತ್ರದ ರೂಪದಲ್ಲಿದ್ದರೆ ಇದು ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ, ಎಲ್ಲವನ್ನೂ ಪುನಃ ಬರೆಯಬೇಕಾಗುತ್ತದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OCR ಈಗಾಗಲೇ ಇಂಗ್ಲಿಷ್ ಭಾಷೆಗೆ ಇದ್ದರೆ, ಕನ್ನಡಕ್ಕೆ ಏಕಿಲ್ಲ, ಅದನ್ನು ಮಾಡಬಹುದೇ? ಈ ಲೇಖನದ ಮೂಲಕ OCR ಕೆಲಸ ಮಾಡುವ ಬಗೆ ಮತ್ತು ಈಗಿರುವ ತೊಂದರೆಗಳ ಬಗ್ಗೆ ತಿಳಿದುಕೊಳ್ಳೋಣ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಈ ತಂತ್ರಾಂಶವು ಮೊದಲಿಗೆ ಚಿತ್ರದಲ್ಲಿ ಇರುವ ಕಪ್ಪು ಬಿಳುಪಿನ ಬಣ್ಣಗಳ ಬದಲಾವಣೆಗಳ ಮೂಲಕ ಆ ಚಿತ್ರವನ್ನು ಸಣ್ಣ ಸಣ್ಣ ಭಾಗಗಳನ್ನಾಗಿ ವಿಂಗಡಿಸುತ್ತದೆ. ಮೊದಲಿಗೆ ಉದ್ದನೆಯ ಬಿಳಿಯ ಅಥವಾ ಖಾಲಿ ಜಾಗವನ್ನು ಗುರುತಿಸಿ ಒಂದೊಂದು ಸಾಲುಗಳು ಎಂದು ಭಾಗ ಮಾಡುತ್ತೆ, ನಂತರ ಪ್ರತೀ ಸಾಲಿನಲ್ಲೂ ಮದ್ಯದ ಖಾಲಿ ಜಾಗವನ್ನು ಗುರುತಿಸಿ ಒಂದೊಂದು ಅಕ್ಷರಗಳೆಂದು ವಿಭಾಗಿಸುತ್ತೆ. ಆ ನಂತರ ತನ್ನಲ್ಲಿ ಇರುವ ಮಾಹಿತಿಯ ಪ್ರಕಾರ ಭಾಗ ಮಾಡಿದ ಪ್ರತಿಯೊಂದು ಸಣ್ಣ ಭಾಗವನ್ನೂ ಇಂತದ್ದೇ ಅಕ್ಷರವೆಂದು ಗುರುತಿಸುತ್ತದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Kannada OCR" src="/images/kn-ocr1.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಚಿತ್ರದಲ್ಲಿರುವ ಗೆರೆಗಳು ತಂತ್ರಾಂಶವು ಚಿತ್ರವನ್ನು ಹೇಗೆ ವಿಭಾಗಿಸುತ್ತದೆ ಎಂಬುದನ್ನ ತೋರಿಸುತ್ತದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅಕ್ಷರಗಳನ್ನು ಗುರುತಿಸಲು ತನ್ನಲ್ಲಿರೋ ಮಾಹಿತಿ ಉಪಯೋಗಿಸುತ್ತೆ ಎಂದು ತಿಳೀತು, ಆದರೆ ಈ ಮಾಹಿತಿ ಅದಕ್ಕೆ ಎಲ್ಲಿಂದಾ ಸಿಗುತ್ತೆ? ಅದಕ್ಕೋಸ್ಕರವೇ ಮೊದಲಿಗೆ OCR ತಂತ್ರಾಂಶಕ್ಕೆ ತರಬೇತಿ ಕೊಡಬೇಕಾಗುತ್ತೆ. ತರಬೇತಿ ಅಂದರೆ ವರ್ಣಮಾಲೆಯಲ್ಲಿರುವ ಪ್ರತೀ ಅಕ್ಷರಗಳನ್ನು ಯಾವ ಯಾವ ರೀತಿ ಬರೆಯಬಹುದು ಎಂದು ತಿಳಿಸಿಕೊಡೋದು. ಈ ತರಬೇತಿ ಹೆಚ್ಚು ಫಾಂಟ್ ಗಳಿಗೆ ಮಾಡಿದಷ್ಟೂ OCR ಚೆನ್ನಾಗಿ ಕೆಲಸ ಮಾಡುತ್ತದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಒಂದೊಂದೇ ಅಕ್ಷರಗಳನ್ನು ಯಾಕೆ ಗುರುತಿಸಬೇಕು? ಒಟ್ಟಿಗೇ ಒಂದಷ್ಟು ಪದಗಳನ್ನು ಗುರುತಿಸಬಹುದಲ್ವಾ ಎಂಬ ಪ್ರಶ್ನೆ ನಿಮಗೀಗ ಬಂದಿರಬಹುದು. ಪದಗಳನ್ನು ಒಟ್ಟಿಗೇ ಮಾಡುವುದಾದರೆ combination ಬಹಳ ಆಗಿ ತಂತ್ರಾಂಶ ಕೆಲಸ ಮಾಡುವುದೇ ಕಷ್ಟ ಆಗುತ್ತದೆ. ಉದಾಹರಣೆ ಇಂಗ್ಲಿಷ್ ನಲ್ಲಿ a b c d ಎಂಬ ನಾಲ್ಕು ಅಕ್ಷರಗಳನ್ನೇ ಬಹಳಷ್ಟು ತರಹದಲ್ಲಿ ಬರೆಯಬಹುದು. ಉದಾಹರಣೆಗೆ abcd, abdc, adbc, dabc, acbd... ಹಾಗಾಗಿ ಅಕ್ಷರಗಳ ಬದಲಿಗೆ ಪದಗಳನ್ನು ಕೊಟ್ಟರೆ OCR ಗೆ ತರಬೇತಿ ಕೊಡುವುದು ಕಬ್ಬಿಣದ ಕಡಲೆ ಆಗುತ್ತದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;ಕನ್ನಡಕ್ಕೆ OCR ಮಾಡಲು ಈಗಿರುವ ತೊಂದರೆಗಳು&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಮೊದಲೇ ಹೇಳಿದಂತೆ, ಈ ತಂತ್ರಾಂಶವು ತನಗೆ ಕೊಟ್ಟ ಚಿತ್ರವನ್ನು ಮೇಲಿನಿಂದ ಕೆಳಗೆ ನೋಡಿ ಅದರಿಂದ ಸಾಲುಗಳಂತೆ ವಿಂಗಡಿಸಿ ನಂತರ ಎಡದಿಂದ ಬಲಕ್ಕೆ ನೋಡಲು ಪ್ರಾರಂಭಿಸುತ್ತೆ. ಚಿತ್ರದಲ್ಲಿನ ಕಪ್ಪು ಬಿಳುಪಿನ ಆಧಾರದ ಮೇಲೆ ಒಂದು ಸಾಲಿನಲ್ಲಿ ಸಣ್ಣ ಸಣ್ಣ ಭಾಗಗಳನ್ನು ಗುರುತಿಸುತ್ತದೆ. ಈ ಸಂದರ್ಭದಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡದ ಒಂದೇ ಅಕ್ಷರವನ್ನು ಎರಡು ಭಾಗ ಮಾಡುವ ಸಾಧ್ಯತೆ ಇದೆ. ಇದಕ್ಕೆ ಮುಖ್ಯ ಕಾರಣ ಆ ಅಕ್ಷರದ ಎರಡು ಭಾಗಗಳು ಕೂಡದೇ ಇರುವುದು. ಕೆಳಗಿನ ಉದಾಹರಣೆಯಲ್ಲಿ ತೋರಿಸಿದಂತೆ &amp;quot;ಕೀ&amp;quot; ಅಕ್ಷರವನ್ನು ಎರಡು ಭಾಗ ಮಾಡುತ್ತದೆ, ತರಬೇತಿ ಮಾಡುವಾಗ ಕೊಟ್ಟ ಮಾಹಿತಿಯಲ್ಲಿ &amp;quot;ಕಿ&amp;quot; ಗುರುತಿಸುವ ಬಗ್ಗೆ ಇದೆ ಆದರೆ ಬರೀ ಧೀರ್ಘ ಬಂದಾಗ ಏನು ಮಾಡುವುದು ಎಂದು ಆ ತಂತ್ರಾಂಶಕ್ಕೆ ಹೇಳುವುದು ಕಷ್ಟ. ಇಂಗ್ಲಿಷ್ ನಲ್ಲಾದರೆ ಒಂದೊಂದು ಅಕ್ಷರವೂ ಸ್ವತಂತ್ರ. ಎರಡು ಅಕ್ಷರಗಳು ಸೇರಿಸಿದಾಗ ಇನ್ನೇನೋ ಅಕ್ಷರ ಆಗುವ ಸಂಭವ ಇಲ್ಲ. ಇದ್ದರೂ ಬಹಳ ಕಡಿಮೆ. ಮುಂಚೆ ಹೇಳಿದ &amp;quot;ಕೀ&amp;quot; ತೊಂದರೆಗೆ &amp;quot;ಕಿ&amp;quot; ಮತ್ತು ಧೀರ್ಘಕ್ಕೆ ಬೇರೆ ಬೇರೆ ಮಾಹಿತಿ ಕೊಟ್ಟರೂ ಕೊನೆಯಲ್ಲಿ ಜೋಡಿಸುವಾಗ ಯುನಿಕೋಡ್ ನ ಪ್ರಕಾರ ಅವೆರಡು ಜೋಡುವುದಿಲ್ಲ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Kannada OCR" src="/images/kn-ocr2.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಮೇಲಿನ ತೊಂದರೆಗೆ ಒಂದು ತಾತ್ಕಾಲಿಕ ಪರಿಹಾರ ಹುಡುಕಿಕೊಂಡಿದ್ದೇವೆ, ಆದರೆ ಬಹುಮುಖ್ಯ ಸಮಸ್ಯೆ ಒತ್ತಕ್ಷರಗಳದ್ದು. ಒತ್ತಕ್ಷರಗಳನ್ನು ಮುಖ್ಯ ಅಕ್ಷರಗಳಿಂದ ಬೇರೆಯಾಗಿ ಗುರುತಿಸೋದು ಕಷ್ಟ. ಒಂದೊಂದು ಫಾಂಟ್ ನಲ್ಲಿ ಒಂದೊಂದು ತರಹವಿರುತ್ತದೆ, ಕೆಳಗಿನ ಉದಾಹರಣೆಗಳನ್ನು ನೋಡಿ, ಎರಡನೆಯ ಚಿತ್ರದಲ್ಲಿ ಒತ್ತಕ್ಷರ ಹಾಗೂ ಮುಖ್ಯ ಅಕ್ಷರವನ್ನು ಒಂದು ಗೆರೆ ಹಾಕಿ ಬೇರೆ ಬೇರೆಯಾಗಿ ಗುರುತಿಸಬಹುದು. ಆದರೆ ಕೆಲವು ಫಾಂಟ್ ಗಳಲ್ಲಿ ಬರೆದಿದ್ದನ್ನು ಬೇರೆ ಬೇರೆಯಾಗಿ ಗುರುತಿಸಲು ಆಗುವುದಿಲ್ಲ(ಮೊದಲನೇ ಚಿತ್ರ ನೋಡಿ), ಅವೆರಡನ್ನೂ ಒಂದೇ ಅಕ್ಷರವಾಗಿ ಗುರುತಿಸಿದರೆ ಮೇಲೆ ವಿವರಿಸಿದಂತೆ ಬಹಳಷ್ಟು combination ಗಳು ಆಗುತ್ತದೆ, ಉದಾ: ಕ್ಗ, ಕ್ಗಿ, ಕ್ಗು, ಕ್ಗೂ... ಒತ್ತಕ್ಷರಗಳ combination ಗಳ ಸಂಖ್ಯೆ ಊಹಿಸಲೂ ಕಷ್ಟವಾಗುವಷ್ಟಾಗುತ್ತದೆ, ಇನ್ನು ಒಂದಕ್ಕಿಂತಾ ಜಾಸ್ತಿ ಒತ್ತು ಬರುವ ಪದಗಳನ್ನು ಊಹಿಸಿಕೊಳ್ಳಿ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Kannada OCR" src="/images/kn-ocr3.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಇದುವರೆಗೆ ಬರೆದ ವಿಚಾರಗಳು Tesseract OCR ಎಂಬ ತಂತ್ರಾಂಶವನ್ನು ಗೆಳೆಯರ ಜೊತೆ ಸೇರಿ ಕನ್ನಡಕ್ಕೆ ಅಳವಡಿಸಲು ಪ್ರಯತ್ನ ಮಾಡಿದಾಗಿನ ಅನುಭವ. ಇನ್ನೂ ಬಹಳಷ್ಟು ತೊಂದರೆಗಳಿಗೆ ಪರಿಹಾರ ಸಿಕ್ಕಿಲ್ಲ. ಎಲ್ಲಾ ತೊಂದರೆಗಳು ಒಂದೊಂದಾಗಿ ಸರಿಯಾಗಿ ಕಡೆಗೊಂದಿನ ಕನ್ನಡಕ್ಕೂ ಒಂದು OCR ಬರಲಿ ಎಂದು ಆಶಿಸುತ್ತೇನೆ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="kannada"></category><category term="ocr"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>Copy ಅರವಿಂದ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/copy-aravinda/" rel="alternate"></link><updated>2011-04-28T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2011-04-28:blog/copy-aravinda/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಮ್ಯಾಕ್ ನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ಬರುತ್ತಾ ಅಂತ ನೋಡುತ್ತಿದ್ದೆವು ಆಫೀಸ್ ನಲ್ಲಿ, ಹಾಗೇ ಫೋಲ್ಡರ್ ಹೆಸರು ಕನ್ನಡ ಕೊಡಬಹುದಾ ಅಂತನೂ ನೋಡುತ್ತಾ ಇದ್ವಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಪ್ರಸನ್ನಗೆ ನನ್ನ ಮೇಲೆ ಏನು ಸಿಟ್ಟಿತ್ತೋ ಗೊತ್ತಿಲ್ಲ, ಹೀಗೆ ಮಾಡಿದಾರೆ ನೋಡಿ :P&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಕಾಪಿ ಅರವಿಂದ" src="/images/copy_aravinda/m.jpg" /&gt;
</summary><category term="ಸುಮ್ಮನೆ"></category><category term="ಅಪಾರ್ಥ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಸಿಗ್ನಲ್</title><link href="http://aravindavk.in/blog/traffic-signal/" rel="alternate"></link><updated>2011-04-23T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2011-04-23:blog/traffic-signal/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಬಹಳಷ್ಟು ಸಲ ನೋಡಿದಂತೆ ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಸಿಗ್ನಲ್ ಗ್ರೀನ್ ಆದ್ರೂ ಜನ ಹೊರಡೋದ್ರೊಳಗೆ ಮತ್ತೆ ರೆಡ್ ಬಂದಿರುತ್ತೆ. ಗ್ರೀನ್ ಇದ್ದಾಗಿನ ಅರ್ದದಷ್ಟು ಸಮಯ ಮುಂದಿದ್ದವರು ಹೊರಡುವುದರಲ್ಲೇ ಕಳೆಯುತ್ತೆ, ಮತ್ತೊಷ್ಟೊತ್ತಿಗೆ ರೆಡ್ ಬಂದು ಇನ್ನೊಂದು ರೌಂಡ್ ಕಾಯ್ಬೇಕು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಸಿಗ್ನಲ್ ಅಲ್ಲಿ ನಿಂತಾಗ ಬಹಳಷ್ಟು ಯೋಚನೆ ಮಾಡಿದ್ದೀನಿ ಯಾಕೆ ಹೀಗೆ ಅಂತ, ಆಗ ಹೊಳೆದವುಗಳನ್ನೆಲ್ಲಾ ಬರೀಬೇಕು ಅನ್ನಿಸ್ತು. ಬಹಳಷ್ಟು ಪಾಯಿಂಟ್ ಗಳನ್ನು ನೋಡಿದಾಗ ಸಿಗ್ನಲ್ ಗಳಲ್ಲಿ ಕಾಯುವ ಸಮಯ ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಲು ನಮ್ಮಿಂದಲೇ ಸಾಧ್ಯ!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕೆಲವು ತಪ್ಪಿಸಲು ಆಗದ ಕಾರಣಗಳನ್ನು ಬಿಟ್ಟಿದ್ದೇನೆ, ಉದಾಹರಣೆಗೆ ಗಾಡಿ ಸ್ಟಾರ್ಟ್ ಆಗದೇ ಇರೋದು, ಪೆಟ್ರೋಲ್ ಖಾಲಿಯಾಗೋದು.. ಇತ್ಯಾದಿ.&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;ಸಿಗ್ನಲ್ ಅಲ್ಲಿ countdown ಹಾಕೇ ಇಲ್ಲ, ಹಾಗಾಗಿ ಸಿಗ್ನಲ್ ಗ್ರೀನ್ ಆಗೋದೇ ಗೊತ್ತಾಗಲ್ಲ. ಆಮೇಲೆ ಹೊರಡೋದು ತಡ ಆಗುತ್ತೆ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಒಂದು ಸಿಗ್ನಲ್ ಅಲ್ಲಿ clockwise ಬಿಡುತ್ತಾ ಹೋಗುತ್ತಾರೆ, ಇನ್ನೊಂದು ಕಡೆ ಇನ್ನೊಂತರ. ಹಾಗಾಗಿ ಯಾವ ಸಿಗ್ನಲ್ ಯಾವ ತರ ಅಂತ ನೆನಪಿಟ್ಟುಕೊಳ್ಳೋದು ಕಷ್ಟ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ನಾವು ಹೆಂಗಿದ್ರೂ ಮುಂದಿದೀವಿ, ಈ ಸಲ ಸಿಗ್ನಲ್ ಬಿಟ್ಟಾಗ ಹೇಗಿದ್ರೂ ನಾವು ಹೋಗಬಹುದು. ಆರಾಮಾಗಿ ಹೊರಡೋಣ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಮುಂಚೆನೇ ಯಾಕೆ ಗಾಡಿ ಸ್ಟಾರ್ಟ್ ಮಾಡ್ಲಿ, ಹಿಂದಿನಿಂದ ಎಲ್ಲಾ ಹಾರ್ನ್ ಮಾಡ್ತಾರಲ್ಲ ಆಮೇಲೆ ಹೊರಟ್ರಾಯ್ತು.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಎದ್ರುಗಡೆ ಇಂದ ಬರೋ ವಾಹನಗಳನ್ನೇ ನೋಡ್ತಾ ಇದ್ದೆ, ಅವರದ್ದಾದ್ಮೇಲೆ ನಮ್ಮನ್ನು ಬಿಡ್ತಾರೆ ಅಂತ ಸಿಗ್ನಲ್ ನೋಡೋದೇ ಮರ್ತೋಗಿತ್ತು.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಬಲಕ್ಕೆ ಹೋಗೋರು, ಎಡಗಡೆ ಗಾಡಿ ನಿಲ್ಲಿಸಿಕೊಂಡಿರ್ತಾರೆ. ಸಿಗ್ನಲ್ ಬಿಟ್ಟಾಗ ಅವರು ಅಡ್ಡ ಬಂದು ಎಲ್ಲಾರಿಗೂ ತೊಂದರೆ ಕೊಡ್ತಾರೆ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಸಿಗ್ನಲ್ ಅದೆಷ್ಟು ಹೊತ್ತು ಇರುತ್ತೆ ಅಂದ್ರೆ ಸಿಗ್ನಲ್ ಅಲ್ಲಿ ನಿಂತಿದ್ದೀನಿ ಅಂತನೇ ಮರ್ತೋಗಿರುತ್ತೆ. ಆಮೇಲೆ ಎಲ್ಲಾ ಹಾರ್ನ್ ಮಾಡಿದ್ಮೇಲೇ ಎಚ್ಚರ ಆಗೋದು.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಪಕ್ಕದ ಲೇನ್ ನಲ್ಲಿ ಚೆಂದದ ಹುಡ್ಗಿ ಇದ್ಳಲ್ಲ ಅವಳನ್ನ ನೋಡ್ತಾ ಇದ್ದೆ, ಸಿಗ್ನಲ್ ಗ್ರೀನ್ ಆಗಿದ್ದೇ ಗೊತ್ತಾಗಿಲ್ಲ :)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ನಿಮಗೂ ಯಾವ್ದಾದ್ರೂ ಅನ್ನಿಸಿದ್ರೆ ಹೇಳಿ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಟ್ರಾಫಿಕ್"></category><category term="ಜನ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ತಪ್ಪಿದ ಛಾನ್ಸು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/tappida-chansu/" rel="alternate"></link><updated>2011-04-19T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2011-04-19:blog/tappida-chansu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಆ ಹೋಟೆಲಿನ ಎದುರಿಗೆ ಒಬ್ಬರು ಅಜ್ಜ ರೋಡಿನಲ್ಲಿ ಆಚೆ ಈಚೆ ನೋಡ್ತಾ ಇದ್ರು.. ಹೋ mostly ರಸ್ತೆ ದಾಟಕ್ಕೆ ಕಷ್ಟ ಪಡ್ತಿದಾರೇನೋ ಅನ್ನಿಸ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಂಗೊಂದು ಒಳ್ಳೆ ಕೆಲ್ಸ ಮಾಡಕ್ಕೆ ಛಾನ್ಸ್ ಸಿಕ್ತಲ್ಲಾ ಅಂತ ಅವರ ಹತ್ತಿರಕ್ಕೆ ಹೋದೆ, ಸ್ಕೂಲ್ ಅಲ್ಲಿ ಇದ್ದಾಗ ದಿನಕ್ಕೊಂದು ಒಳ್ಳೆಕೆಲ್ಸ ಅಂತ ಬರೆಯೋಕೆ ಹೇಳ್ತಿದ್ದಿದ್ದು ನೆನಪಾಗ್ತಿತ್ತು ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆ ಅಜ್ಜನ ಹತ್ತಿರ ಹೋಗಿ ಕೇಳಿದೆ, ರೋಡ್ ದಾಟಕ್ಕೆ ಸಹಾಯ ಮಾಡ್ಲಾ? ಅಂತ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನನ್ನನ್ನೊಮ್ಮೆ ಮೇಲಿಂದ ಕೆಳಗಿನವರೆಗೆ ನೋಡಿದ್ರು... ಆಮೇಲೆ... &amp;quot;ಇಲ್ಲಪ್ಪಾ ನನ್ನ ಮಗ ಕಾರ್ ಪಾರ್ಕ್ ಮಾಡಿದ್ದು ತರಕ್ಕೆ ಹೋಗಿದಾನೆ, ಇಲ್ಲೇ ಬರ್ತೀನಿ ಅಂದ ಅಂತ ಕಾಯ್ತಿದೀನಿ&amp;quot; ಅಂದ್ರು.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಛಾನ್ಸು"></category><category term="ಒಳ್ಳೆಕೆಲಸ"></category><category term="ಜೀವನ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಪುಟ್ಟನ ಟಾಮಿ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/puttana-taami/" rel="alternate"></link><updated>2011-01-28T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2011-01-28:blog/puttana-taami/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಪುಟ್ಟಾ ಟಾಮಿ ಬಂತಾ ನೋಡು. ಸಂಜೆನೇ ಬಿಟ್ಟಿದ್ದು ಎಲ್ಲಿ ಹೋಯ್ತೋ ಏನೋ!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಪುಟ್ಟ ನೋಡಿಕೊಂಡು ಬಂದ, &amp;quot;ಇಲ್ಲ ಅಮ್ಮಾ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಪುಟ್ಟನ ಟಾಮಿ" src="/images/puttana_taami/m.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಸರಿ ಬಂದ್ರೆ ಊಟ ಮಾಡುತ್ತೆ ಅಂತ ಅದರ ತಟ್ಟೆಗೆ ಅನ್ನ ಹಾಕಿಟ್ಟು ಬಂದ್ಲು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮರುದಿನ ಬೆಳಗ್ಗೆ ತೋಟದ ಕೆಲಸಕ್ಕೆ ಬರೋ ರಾಮು ಗಾಬರಿಯಿಂದ ಓಡುತ್ತಾ ಬಂದ, ನಾಯಿಯ ತಟ್ಟೆಯಲ್ಲಿ ಹಿಂದಿನ ದಿನ ಹಾಕಿದ್ದ ಅನ್ನ ನೋಡುತ್ತಾ... &amp;quot;ಅಮ್ಮಾವ್ರೇ ಹೈವೇನಲ್ಲಿ ನಿಮ್ಮನೆ ನಾಯಿಗೆ...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಶ್! ನಿಧಾನ ಹೇಳೋ ಏನಾಯ್ತು ಅಂತ, ಪುಟ್ಟಂಗೆ ಕೇಳೋದು ಬೇಡ.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅಷ್ಟರಲ್ಲಾಗಲೇ ಮಂಚದ ಮೇಲೆ ಎದ್ದು ಕುಳಿತಿದ್ದ ಪುಟ್ಟ ಬಿಕ್ಕಳಿಸಿ ಅಳುತ್ತಿದ್ದ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಜೀವನ"></category><category term="ಪುಟ್ಟಕತೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಹೊಸಬೆಳಕೂ ಮೂಡುತಿದೆ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/hosabelaku-moodutide/" rel="alternate"></link><updated>2011-01-26T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2011-01-26:blog/hosabelaku-moodutide/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ನನ್ನ ಬರಹಗಳಿಗೆ ಮತ್ತು ಫೋಟೋಗಳಿಗೆ ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ಮಾಡಬೇಕು ಅಂತ ಬಹಳ ದಿನಗಳಿಂದ ಯೋಚಿಸುತ್ತಿದ್ದೆ. ನನ್ನ ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ಬರುತ್ತೆ ಅಂತ ಬಹಳಷ್ಟು ಸ್ನೇಹಿತರಿಗೆ ಹೇಳಿದ್ರಿಂದ ಅವರು ಈಗ ಬರುತ್ತೆ/ನಾಳೆ ಬರುತ್ತೆ ಅಂತ ಕಾದೂ ಕಾದೂ ಬೇಸತ್ತು ಕೊನೆಗೆ ಕೇಳೋದೇ ಬಿಟ್ಟು ಬಿಟ್ಟಿದ್ದರು. ಇನ್ನೂ ಸಲ್ಪ ದಿನ ತಡವಾಗಿದ್ದರೆ, ಅವರೇ ನನ್ನ ಹೆಸರಲ್ಲಿ ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ಮಾಡಿ ಕೊಡ್ತಿದ್ದರೇನೋ ;)&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಹೊಸಬೆಳಕು" src="/images/hosabelaku/m.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಅಂತೂ ಇಂತು ಹೊಸಬೆಳಕು ಬಂದೇ ಬಿಟ್ಟಿದೆ. ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ಇಲ್ಲ ಎಂದು ಎಲ್ಲೂ ಹಾಕದೇ ಉಳಿಸಿಕೊಂಡ ಕೆಲವು ಬರಹಗಳಿಗೂ ಈಗ ಜೀವ ಬಂದಂತಾಯ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಈ ಅಂತರ್ಜಾಲ ಪುಟವನ್ನು ಮಾಡಲು PHP ಮತ್ತು CouchDb ಉಪಯೋಗಿಸಲಾಗಿದೆ. ಇದರ ಬಗ್ಗೆ ವಿವರಗಳನ್ನು ಸದ್ಯದಲ್ಲೇ ಹೇಳುವೆ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಹೊಸಬೆಳಕು"></category><category term="ಬ್ಲಾಗ್"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಜೇಡನ ಜಾಣತನ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/jedana-janatana/" rel="alternate"></link><updated>2011-01-25T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2011-01-25:blog/jedana-janatana/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಹುಳಗಳು ಹೆಚ್ಚಾಗಿ ಎಲ್ಲಿ ಬರುತ್ತವೋ ಅಲ್ಲೇ ಬಲೆ ಕಟ್ಟುವುದು ಜಾಸ್ತಿ. ಗುಲಾಬಿ ಗಿಡದ ಹೂವು ಮತ್ತು ಮೊಗ್ಗು ತಿನ್ನಲು ಹುಳು ಬರ್ತಾವೆ ಅಂತ ಜೇಡಕ್ಕೆ ಗೊತ್ತಾಗಿದ್ರಿಂದಲೇ ಈ ಕೆಳಗಿನ ಫೋಟೋಗಳು ನನಗೆ ಸಿಕ್ಕವು :)&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="ಮೊಗ್ಗು ಸೇರಿಸಿ ಕಟ್ಟಿದ ಬಲೆ" src="/images/moggu_bale/m.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;ಮೊಗ್ಗು ಸೇರಿಸಿ ಕಟ್ಟಿದ ಬಲೆ&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="ಚಿಗುರು ಸೇರಿಸಿ ಕಟ್ಟಿದ ಬಲೆ" src="/images/chiguru_bale/m.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;ಚಿಗುರು ಸೇರಿಸಿ ಕಟ್ಟಿದ ಬಲೆ&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ಕೆಲವೊಂದು ನಮಗೆ ಆಶ್ಚರ್ಯ ಅನ್ನಿಸುತ್ತೆ. ತಮ್ಮ ಉಳಿವಿನ ಪ್ರಶ್ನೆ ಬಂದಾಗ ಒಳ್ಳೊಳ್ಳೆ ಐಡಿಯಾ ಬರುತ್ತೆ ಅನ್ನೋದಕ್ಕೆ ಇದೇ ಸಾಕ್ಷಿ :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅಂದ ಹಾಗೆ ಜೇಡ ಎಲ್ಲಿ ಅಂತ ಕೇಳಬೇಡಿ, ಇಲ್ಲೇ ಬೇರೆ ಗಿಡದಲ್ಲಿ ಏನಾದ್ರೂ ಬಿದ್ದಿದ್ಯಾ ನೋಡಕ್ಕೆ ರೌಂಡ್ಸ್ ಹೋಗಿರ್ಬೋದು :)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಜೇಡ"></category><category term="ಬಲೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಅವನು-ಇವನು - ಸೂರ್ಯಂಗೇ ಟಾರ್ಚ್</title><link href="http://aravindavk.in/blog/avanu-ivanu-sooryange-torch/" rel="alternate"></link><updated>2010-12-09T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2010-12-09:blog/avanu-ivanu-sooryange-torch/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಅವನು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಇವನಿಗಿಂತ ಬೇಗ ಏಳ್ತಾನೆ, ಬೇಗ ಅಂದ್ರೆ ತುಂಬಾ ಬೇಗ ಅಂತ ಅಂದ್ಕೋಬೇಡಿ... ಇವನು ಏಳೋದು ಬೆಳಗ್ಗೆ 8:45-8:50 ಆಗಿದ್ರೆ ಅವನು 8:15-8:30 ಗೆಲ್ಲಾ ಎದ್ದಿರ್ತಾನೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಾಗೇ ಕೆಲವು ದಿನ ಅವನು ಬೇಗನೇ ಆಫೀಸ್ಗೆ ಹೋಗ್ತಿರ್ತಾನೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಒಂದಿನ ಅವನು ಬೇಗನೇ ಎದ್ದಿದ್ರೂ ಹೊರಡೋದು ಲೇಟ್ ಆಗಿತ್ತು .. ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ ಇವನು ಅಪರೂಪಕ್ಕೆ ಬೇಗ ಹೊರಟಾಗಿತ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಾಗೇ ಇಬ್ಬರೂ ತಿಂಡಿಗೆ ಒಟ್ಟಿಗೇ ಹೋಗ್ತಿದ್ರಿಂದ ಇವನು ಹೊರಟಾಗಿದ್ರೂ ಅವನು ರೆಡಿಯಾಗುವವರೆಗೆ ಏನು ಮಾಡೋದು ಅಂತ ಕೊಳಲು ಎತ್ತಿಕೊಂಡು ಮೊನ್ನೆ ಕಲಿತಿದ್ದ &amp;quot;ಸ&amp;quot; ನುಡಿಸೋಕೆ ಶುರು ಮಾಡಿದ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆಗ ಅವನು ಕೇಳಿದ, ಏನೋ ಕೊಳಲು ಬಾರಿಸೋಕೆ ಶುರು ಮಾಡಿದೀ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅದಕ್ಕೆ ಇವನು ದಿನಾ ಬೇಗೆದ್ರೆ ಇದನ್ನೆಲ್ಲಾ ಮಾಡಕ್ಕೆ ಟೈಮ್ ಸಿಗುತ್ತೆ ಕಣೋ ಅಂದ...&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಅವನು-ಇವನು"></category><category term="ಹಾಸ್ಯ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಕೊಳಲಿನ ಕತೆ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/kolalina-kathe/" rel="alternate"></link><updated>2010-11-10T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2010-11-10:blog/kolalina-kathe/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ತಂಜಾವೂರಿಗೆ ಹೋದಾಗ ಒಂದು ಕೊಳಲು ತಂದೆ, ಹಾಗೇ ದೀಪಾವಳಿ ಹಬ್ಬಕ್ಕೆ ಊರಿಗೆ ಹೋದಾಗ ಅಭ್ಯಾಸ ಮಾಡೋಣ/ಮನೆಯಲ್ಲಿ ತೋರಿಸೋಣ ಅಂತ ತೆಗೆದುಕೊಂಡು ಹೋಗಿದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕೊಳಲು ಊದುತ್ತಾ ಜಗುಲಿಯಲ್ಲಿ ಕೂತಿದ್ದೆ, ಅಷ್ಟೊತ್ತಿಗೆ ಒಳಗಿನಿಂದ ಅಕ್ಕ ಬಂದಳು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಗೇಟು/ಬಾಗಿಲು ಭದ್ರ ಮಾಡಿ ಇಟ್ಟುಕೊಳ್ಳೇ... ನಾನು ಕೊಳಲು ಊದುವುದನ್ನು ಕೇಳಿ ದನಗಳು ಬರಬಹುದು, ಕೃಷ್ಣನ ಸುತ್ತ ಗೋವುಗಳು ಬಂದಂಗೆ.&amp;quot; ಎಂದೆ ಅದಕ್ಕೆ ಅವಳು &amp;quot;ಅಷ್ಟೆಲ್ಲಾ ಬೇಡಾ... ಅಲ್ಲೇ ಅಂಗಳದಲ್ಲಿ ಮೇಯ್ತಾ ಇದ್ಯಲ್ಲ, ಆ ಕರು ಬರ್ಲಿ ಮೊದ್ಲು &amp;quot; ಅಂದಳು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಂಗಾ ನೋಡೇ ಬಿಡೋಣ ಅಂತ ಕೊಳಲೂದುವುದನ್ನು ಮುಂದುವರಿಸಿದೆ, ಆ ಕರು ತಲೆ ಎತ್ತಿ ನೋಡಲೂ ಇಲ್ಲ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಛೇ! ಈಗಿನ ಕಾಲದ ಕರುಗಳಿಗೆ ಸಂಗೀತ ಜ್ಞಾನನೇ ಇಲ್ಲ ಎಂದು ಒಳಗೆ ನಡೆದೆ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಹಾಸ್ಯ"></category><category term="ಕೊಳಲು"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಅವನು-ಇವನು - ಸೋಮಾರಿಯಲ್ಲ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/avanu-ivanu-somariyalla/" rel="alternate"></link><updated>2010-10-06T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2010-10-06:blog/avanu-ivanu-somariyalla/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಮತ್ತೊಂದು ಕತೆ :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇವನು ಇನ್ನೇನು ಮಲಗುವಾ ಎಂದು ಹಾಸಿಗೆ ಜೋಡಿಸಿಕೊಳ್ಳುತ್ತಿದ್ದ... ಆಗ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವನು: ಏನು ಸೋಮಾರಿನಪ್ಪಾ ನೀನು?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇವನು: ಯಾಕೋ ಹಂಗೇಳ್ತೀಯಾ? ಏನ್ active ಗೊತ್ತಾ ನಾನು!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವನು: ಹೌದಾ ಹಂಗಾರೆ ಈಗ ಎದ್ದು ಹೋಗಿ ನೀರು ಕುಡಿದು ಬಾ ನೋಡೋಣ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇವನು: ಹೇ ಅದೆಂತಾ ಚಾಲೆಂಜೋ ಯಾರು ಬೇಕಿದ್ರೂ ಮಾಡ್ತಾರೆ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವನು: ನೀ ಮಾಡು ನೋಡಣ!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇವನು: ಹಂಗಾರೆ ಈಗ ನೀರು ಕುಡಿದುಕೊಂಡು ಬಂದ್ಬಿಟ್ರೆ active ಅಂತ ಪ್ರೂವ್ ಮಾಡಿದಂಗಾ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವನು: ನೀ ನೀರು ಕುಡಿದು ಬಾ ನೋಡಣ!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇವನು: ಸೋಮಾರಿಗಳು ನೀರು ಕುಡ್ಯಲ್ಲಾ ಅಂತನಾ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವನು: ಹಂಗಲ್ಲಾ... ನೀ ಹೋಗಿ ಬಾ ನೋಡಣ!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇವನು: ಅದೇನು ದೊಡ್ಡ ಕೆಲ್ಸನಾ ಈಗ್ಲೇ ಹೋಗಿ ಕುಡಿತೀನಿ ನೋಡು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವನು: ನೋಡೋಣ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತಿನ ನಂತರ *&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವನು: ಗೊತ್ತಾಯ್ತು ಬಿಡೋ ನೀನು ಎಷ್ಟು active ಅಂತ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇವನು: Zzzz.....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(ಸಂಭಾಷಣೆ ಕಾಲ್ಪನಿಕ! ಕತೆಯ ಪಾತ್ರದಲ್ಲಿ ಒಂದು ನಾನೆ ಇರಬಹುದೆಂದು ಅನ್ನಿಸಿದಲ್ಲಿ ಅದು ಕೇವಲ ಆಕಸ್ಮಿಕ :) )&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಅವನು-ಇವನು"></category><category term="ಹಾಸ್ಯ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಅವನು-ಇವನು - ಕೆಲಸ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/avanu-ivanu-kelasa/" rel="alternate"></link><updated>2010-10-04T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2010-10-04:blog/avanu-ivanu-kelasa/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಹಿಂಗೊಂದು ಕತೆ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಅವನು&lt;/strong&gt;: ಏನೋ ಬರ್ತೀಏನೋ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಇವನು&lt;/strong&gt;: ಇಲ್ಲ ಕಣೋ ಕೆಲ್ಸ ಇದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;** ಒಂದಷ್ಟು ಗಂಟೆಗಳ ನಂತರ **&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಅವನು&lt;/strong&gt;: ಏನೋ ಮಾಡಿದಿ ಅವಾಗಿಂದ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಇವನು&lt;/strong&gt;: ಏನು ಮಾಡೋದಾ? ಏನು ಮಾಡಿಲ್ಲ ಕೇಳು!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಅವನು&lt;/strong&gt;: ಓಹೋ! ಹಂಗಾ!! ಸರೀ.... ಏನು ಮಾಡ್ಲಿಲ್ಲ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಇವನು&lt;/strong&gt;: ಕೆಲ್ಸ ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;/ಇವನು ಎಸ್ಕೇಪ್ :)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಅವನು-ಇವನು"></category><category term="ಹಾಸ್ಯ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಹೆದರಿಸಿದವರ್ಯಾರು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/hedarisidavaraaru/" rel="alternate"></link><updated>2010-09-01T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2010-09-01:blog/hedarisidavaraaru/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಛೇ! ಆ ಪುಟ್ಟ ಹುಡುಗಿನಾ ಅಷ್ಟೋಂದು ಹೆದರಿಸಬಾರದಿತ್ತು. ಅವಳಂತೂ ಅಳೋದಕ್ಕೇ ಶುರು ಮಾಡಿದ್ಲು, ಪುಟ್ಟ ಕಂಗಳಲ್ಲಿ ಸುತ್ತಲೂ ಹುಡುಕುತ್ತಾ ನಡೆಯುತ್ತಿದ್ದಳು, ಮೊದಲೇ ಇಲ್ಲಿಗೆ ಬರೋದಕ್ಕೆ ಹೆದರಿದ್ದಳು ಅದರ ಜೊತೆಗೆ ನಾನು ಹಿಂಗೆ ಮಾಡಿದ್ದು ಸರಿನಾ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಎಲ್ಲಾ ರೆಡಿ ಆಗಿ ಬೇಗ ಮುಂದಿನ ಬ್ಯಾಚ್ ಬರ್ತಾ ಇದೆ, ಚೆನ್ನಾಗಿ ಹೆದರಿಸುದ್ರೇನೇ ಇಲ್ಲಿಗೆ ಜಾಸ್ತಿ ಜನ ಬರೋದು&amp;quot; ಅಂತ ಅವನು ಟಿಕೆಟ್ ಎಲ್ಲಾ ಕೊಟ್ಟ ಬಳಿಕ ಒಳಗೆ ಬಂದು ಕೂಗಿ ಹೇಳಿದಾಗ, ಮುಖವಾಡ ತೊಟ್ಟು ರೆಡಿ ಆದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಮುಖವಾಡ" src="/images/mukhavada/m.jpg" /&gt;
</summary><category term="ಸ್ಕೇರಿ ಹೌಸ್"></category><category term="ಪುಟ್ಟಕತೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಫೋಟೋಗ್ರಾಫರ್ ಗಳಿಗೆ ಪ್ರಶ್ನೆ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/photographersgalige-prashne/" rel="alternate"></link><updated>2010-08-18T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2010-08-18:blog/photographersgalige-prashne/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಫೋಟೋ ತೆಗೆದ ನಂತರ post processing ಮಾಡಬೇಕೇ ಬೇಡವೇ? ಮಾಡಬಹುದು ಅಂತಾದರೆ ಏನೇನು ಮಾಡಬಹುದು? ಫೋಟೋ ಎಡಿಟ್ ಮಾಡಿದರೆ originality ಹೋಗುತ್ತದಾ? ಫೋಟೋ ತೆಗೆಯುವಾಗಲೇ brightness/color levels ಎಲ್ಲಾ adjust ಮಾಡಿ ತೆಗೆದರೆ ಮಾತ್ರ original ಫೋಟೋ ಅನ್ನಬಹುದಾ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#64;Guru prasad ಮತ್ತು &amp;#64;Kamath Laxminarayana ಜೊತೆ ಈ ವಿಷಯ ಮಾತಾಡಿದಾಗ, ಬೇಕಿದ್ದಲ್ಲಿ brightness, color levels, croping ಎಡಿಟ್ ಮಾಡಬಹುದು ಎಂದರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗುರು ಅವರ ಉದಾಹರಣೆ(ನನಗೂ ಹಿಡಿಸಿತು ಕೂಡ :) ) - ಈಗ ಕ್ಯಾಮೆರಾದ LCD ಸ್ಕ್ರೀನ್ ನಲ್ಲಿ bright ಆಗಿ ಕಾಣಿಸಿತು ಎಂದು ನಾವು under expose ಮಾಡಿದರೆ ಅದು ನಂತರ ತುಂಬಾ dark ಆಗಿ ಕಾಣಿಸಿದರೆ brightness level adjust ಮಾಡಬೇಕಾಗುತ್ತೆ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಿಮ್ಮ ಅಭಿಪ್ರಾಯ ಏನು ತಿಳಿಸಿ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಫೋಟೋಗ್ರಫಿ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಹಾಸ್ಟೆಲ್ ನೆನಪು - ಜಾಗಿಂಗ್</title><link href="http://aravindavk.in/blog/hostel-nenapu-jogging/" rel="alternate"></link><updated>2010-07-23T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2010-07-23:blog/hostel-nenapu-jogging/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಒಂದು ಸಲ ಹಾಗೇ ಎಲ್ಲಾ ಮಾತಾಡುತ್ತಿದ್ದಾಗ ಇದ್ದಕ್ಕಿದ್ದಂತೆ  ಆರೋಗ್ಯದ ಬಗ್ಗೆ  ಚರ್ಚೆ ಆಯ್ತು, ನಂತರ  ಆರೋಗ್ಯ ಕಾಪಾಡಿಕೊಳ್ಳಲು  ಜಾಗಿಂಗ್ ಹೋಗಬೇಕು  ವ್ಯಾಯಾಮ ಮಾಡಬೇಕು ಅಂತ ಯೋಚನೆ ಬಂತು. ಆ ಯೋಚನೆ ಒಬ್ಬನಿಗೇ ಬಂದರೆ ಪರವಾಗಿರ್ಲಿಲ್ಲ, ಆದರೆ ಮೂರ್ನಾಲ್ಕು ಜನಕ್ಕೆ  ಆ ಯೋಚನೆ ಬಂದಿದ್ದರಿಂದ  ಮರುದಿನದಿಂದ ಜಾಗಿಂಗ್ ಹೋಗೋದು ಅಂತ  ತೀರ್ಮಾನ ಆಯ್ತು. ಸರಿ ಮೊದಲ ದಿನವಾದ್ದರಿಂದ  ಒಪ್ಪಿಕೊಂಡ ಎಲ್ಲರೂ ಎದ್ದರು   ನಮ್ಮ ಹಾಸ್ಟೆಲ್ ನಿಂದ ಲಾಲ್  ಬಾಗ್ ವರೆಗೂ ಓಡಿಕೊಂಡು ಹೋಗೋದು ಅಲ್ಲಿ ಸಲ್ಪ ವ್ಯಾಯಾಮ ಮಾಡಿ ಮತ್ತೆ ಅಲ್ಲೇ ಹತ್ತಿರದಲ್ಲಿ  ಕಾಫಿ ಕುಡಿದು ವಾಪಸ್ ನಡೆದು ಬರೋದು ಅಂತ ಡಿಸೈಡ್ ಆಯ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಓಡುವುದರಲ್ಲಿ ಹಿಂದೆ ಉಳಿದವರನ್ನ ನೋಡಿ, &amp;quot;ಏನೋ ಅಷ್ಟು ಬೇಗ ಸುಸ್ತಾಯ್ತೇನೋ &amp;quot; ಅಂತ  ತಮಗಾದ ಸುಸ್ತನ್ನೂ  ತೋರಿಸಿಕೊಳ್ಳದೆ  ಕೇಳೋದು.. ಆಗ ಏನೋ ಒಂತರಾ ಖುಷಿ ಅನ್ನಿಸ್ತಿತ್ತು. ಮೊದಲ ದಿನ  ಮೈಕೈ  ಎಲ್ಲಾ ನೋಯುತ್ತಿದ್ರೂ  ಯಾರೂ ಬೇಜಾರು ಮಾಡ್ಕೊಂಡಿರ್ಲಿಲ್ಲ.. ಹಾಗೇ  ಸಲ್ಪ ದಿನ ಹೀಗೇ ಮುಂದುವರೆಯಿತು...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾವು ಜಾಗಿಂಗ್ ಹೊರಟಾಗ ಪಕ್ಕದ ರೂಮಿನವರೆಲ್ಲಾ ಮಲಗಿದ್ದನ್ನು  ಕಂಡು, ಏನು ಸೋಮಾರಿಗಳಪ್ಪಾ... ಅಂತ ಬೈದುಕೊಂಡು , ಅವರ ರೂಮ್ ಎದ್ರುಗಡೆ ಬೂಟು ಕಾಲಲ್ಲಿ  ಸಲ್ಪ ಶಬ್ದ ಮಾಡಿ ಹೋಗುತ್ತಿದ್ದೆವು... :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಾಗೇ ಒಂದು ದಿನ ಜಾಗಿಂಗ್ ಹೋಗೋ ಸಮಯಕ್ಕೆ ಮಳೆ ಬಂತು, ಸರಿ ಇವತ್ತು ಬೇಡ ಅಂದುಕೊಂಡು  ಮತ್ತೆ ಮಲಗಿದೆವು. ಮರುದಿನ ಅಲಾರ್ಮ್ ಹೊಡೆದಾಗ   &amp;quot;ದೇವ್ರೇ  ಮಳೆ ಬರ್ತಿರ್ಲಿ&amp;quot; ಅಂತ ಅಂದುಕೊಳ್ಳುತ್ತಾ   ನಿಧಾನವಾಗಿ ಎದ್ದು  ಹೊರಗಡೆ ಹೋಗಿ ನೋಡೋದು, ಕಣ್ಣಿಗೆ ಕಾಣದಂಗೆ  ಮಳೆ ಎಲ್ಲಾದ್ರೂ  ಬರ್ತಿದ್ರೆ ಅಂತ ಕೈ ಹೊರಗೆ ಚಾಚಿ ಟೆಸ್ಟ್ ಮಾಡೋದು... ಎಲ್ಲರ ಮನಸಲ್ಲೂ    ಇದೇ ಭಾವನೆ ಇದ್ರೂ  ಬೇರೆಯವರ ಮುಂದೆ ಒಪ್ಪಿಕೊಳ್ಳಲು ತಯಾರಿರ್ಲಿಲ್ಲ. ತನ್ನಿಂದಾಗಿ ಜಾಗಿಂಗ್ ನಿಲ್ಸಿದ್ವಿ   ಅಂತ ಆಗ್ಬಾರ್ದು ಅಂತ ಎಲ್ಲರ ಮನಸಲ್ಲಿ... ಹೀಗೇ ಒಲ್ಲದ ಮನಸ್ಸಿನ ಜಾಗಿಂಗ್ ಒಂದೆರಡು ದಿನ ಮುಂದುವರೆಯಿತು. ಆಮೇಲಾಮೇಲೆ  ಒಂದೊಂದಾಗಿ  ಕಾರಣ ಗಳನ್ನ  ಹುಡುಕೋದಕ್ಕೆ  ಶುರು  ಮಾಡಿದ್ವಿ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕೆಲವೊಂದ್ಸಲ ಬೇರೆಯವರನ್ನ ಬೈದುಕೊಳ್ಳಲು ಚೆನ್ನಾಗಿರುತ್ತೆ ಅಂತ ಒಬ್ಬೊಬ್ಬರೇ  ಜಾಗಿಂಗ್ ಹೋಗಿ ಬಂದದ್ದೂ ಇದೆ... ಆದರೆ   ತಾನೊಬ್ಬನೇ ನಿದ್ರೆ ಬಿಟ್ಟು ಬೇಗ ಎದ್ದು ಏನಕ್ಕೆ ಓಡ್ಬೇಕು ಅನ್ನಿಸೋಕೆ ಶುರು ಆಗುತ್ತೆ. ಕಾರಣ ಕೊಡೋದಿಕ್ಕಾಗುತ್ತೆ ಅಂತ ಏನೂ ಕೆಲಸ ಇಲ್ಲದಿದ್ರೂ ರಾತ್ರಿ ಮಲಗೋದು ಲೇಟ್ ಆಗೋದಕ್ಕೆ ಶುರು ಆಯ್ತು...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕಾರಣಗಳ ಕೆಲವು  ಸ್ಯಾಂಪಲ್ಸ್&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಮಗಾ ನಿನ್ನೆ ಮಲ್ಗಿದ್ದು  ಲೇಟ್ ಆಗಿತ್ತೋ.. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಇವತ್ತು  ಬೇಗ ಕಾಲೇಜ್ಗೆ  ಹೋಗ್ಬೇಕು ಕಣೋ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಾನು  ಇವತ್ತು ರೂಮಲ್ಲೇ ವ್ಯಾಯಾಮ ಮಾಡ್ತೀನಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಮಳೆಗಾಲ ಮುಗೀಲಿ ಕಣೋ, ಮತ್ತೆ ಹೋಗೋಣ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅವ್ನೂ   ಊರಿಗೆ ಹೋಗಿದಾನಲ್ಲೋ, ವಾಪಸ್ ಬಂದ್ಮೇಲಿಂದ ಶುರು ಮಾಡಣ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಲಾಲ್ ಬಾಗ್ ವರ್ಗೂ ಬೇಡ ಇಲ್ಲೇ ಒಂದು  ರೌಂಡ್ ಹೋಗಿ ಬರೋಣ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಿನ್ನೆ ವ್ಯಾಯಾಮ ಮಾಡಿದ್ದು, ಸುಸ್ತಾಗಿದೆ ಕಣೋ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಎಲ್ಲರ ಮನಸಲ್ಲೂ  ಇದೇ ಇದ್ದುದರಿಂದ , ಜಾಸ್ತಿ ಕಾರಣಗಳನ್ನು  ಹೇಳಿದವರಿಂದಾಗೇ  ಜಾಗಿಂಗ್ ಹೋಗೋದು ನಿಲ್ಲಿಸಿದೆವು ಅಂತ  ಹೇಳಿಕೊಳ್ಳುತ್ತಾ ನಮ್ಮ ಮನಸಿಗೆ ಸಮಾಧಾನ ತಂದುಕೊಂಡು  ಮುಂಜಾನೆಯ ಸವಿ ನಿದ್ರೆಯನ್ನು ಸವಿದೆವು  :)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಹಾಸ್ಟೆಲ್"></category><category term="ನೆನಪು"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಹಾಸ್ಟೆಲ್ ನೆನಪು - ಫೋನ್</title><link href="http://aravindavk.in/blog/hostel-nenapu-phone/" rel="alternate"></link><updated>2010-07-22T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2010-07-22:blog/hostel-nenapu-phone/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಆಗ ಹಾಸ್ಟೆಲ್ ಅಲ್ಲಿ ಯಾರ ಬಳಿಯೂ ಮೊಬೈಲ್ ಇರ್ಲಿಲ್ಲ, ಕರೆ ಬಂದ್ರೆ ಫೋನ್ ಬಳಿ ಇದ್ದ ಯಾರಾದರೂ ಫೋನ್ ರಿಸೀವ್ ಮಾಡಿ ಯಾರಿಗೆ ಬಂದಿರುತ್ತೋ ಅವರ ಹೆಸ್ರು ಕೂಗಬೇಕಿತ್ತು... ನಮ್ಮ ರೂಮಿನ ಹತ್ತಿರನೇ ಫೋನ್ ಇದ್ದಿದ್ದರಿಂದ ನಾನೇ ಸುಮಾರು ಸಲ ರಿಸೀವ್ ಮಾಡ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ಕರೆ ಬಂದಾಗ ಅವ್ರನ್ನ ಜೋರಾಗಿ ಕಿರುಚಿ ಕರೆಯೋದೇ ಒಂತರಾ ಮಜ, ಅವರಿಲ್ಲದಿದ್ರೆ ಏನಾದ್ರೂ ಹೇಳ್ಬೇಕಿತ್ತಾ ಅಂತ ಕೇಳಿ ಬರ್ದಿಟ್ಟುಕೊಳ್ಳೋದು. ನಮಗೆ ಆಗದವರಿಗೆ ಯಾರಾದ್ರು ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದಾಗ ಮೂರು ಸಲ ಕೂಗ್ತಾ ಇದ್ವಿ, ಮೂರು ಸಲಕ್ಕೂ ಓ ಅನ್ಲಿಲ್ಲ ಅಂದ್ರೆ ಅವ್ನಿಲ್ಲ ಅಂತ ಫೋನ್ ಇಟ್ಟು ಬಿಡ್ತಿದ್ವಿ  :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇನ್ನು ಕೆಲವ್ರಿಗೆ ಇದೇ ಟೈಮ್ ಗೆ ಕರೆ ಬರುತ್ತೆ ಅಂತ ಗೊತ್ತಿರ್ತಿತ್ತು.. ದಿನಾ ಆ ಟೈಮ್ ಅಲ್ಲಿ ಬಂದು ಕುಳಿತು ಅವರಿಗೆ ಬಂದ ಕರೆ ಅವರೇ ರಿಸೀವ್ ಮಾಡ್ಕೊಂಡ್ ಹೋಗ್ತಿದ್ರು... ಇನ್ನು ಕೆಲವು ದ್ವನಿಗಳು ಎಷ್ಟು ಪರಿಚಿತ ಆಗಿದ್ವು ಅಂದ್ರೆ ಯಾರು ಮಾಡಿದ್ದು ಅಂತ ತಕ್ಷಣ ಗೊತ್ತಾಗ್ತಿತ್ತು. ಅದ್ರಲ್ಲೂ ಕೆಲವು ಸ್ಪೆಷಲ್ ಕಾಲ್ ಬಂದಾಗ ಬಹಳ ಬೇಗ ಕಂಡು ಹಿಡೀತಾ ಇದ್ವಿ... ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಮಗೆ ಕರೆ ಬರೋ ಟೈಮ್ ಅಲ್ಲಿ ಇನ್ಯಾರೋ ಗಂಟೆ ಗಟ್ಟಲೆ ಮಾತಾಡ್ತಾ ಕೂತಿದ್ರೆ ಅವ್ರಿಗೊಂದ್ಸಲ್ಪ ಬೈಕೋಳ್ತಾ ಇದ್ವಿ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಮ್ಮ ಗುಂಪಲ್ಲಿ ಮೊದ್ಲಿಗೆ ಮೊಬೈಲ್ ತಗೊಂಡವನೆಂದರೆ ರೋಹಿತ, ಆಗ ಒಂದು ಹೊಸ ಪ್ರಯೋಗ ಶುರು ಮಾಡಿದ್ವಿ. ಅವನ ಮೊಬೈಲ್ ಇಂದ ಮನೆಗೆ ಮಿಸ್ ಕಾಲ್ ಕೊಡೋದು ಆಗ ಮನೆಯಿಂದ ವಾಪಸ್ ಕರೆ ಮಾಡೋದು ಅಂತ ಮನೆಯಲ್ಲಿ ಮಾತಾಡಿಕೊಂಡ್ವಿ. ಆದ್ರೆ ಮಜಾ ಅಂದ್ರೆ ಮನೇಲಿ ಇದ್ದಿದ್ದು ಲ್ಯಾಂಡ್ ಲೈನ್ ಅದಕ್ಕೆ ಕಾಲರ್ ಐಡಿ ನೂ ಇರ್ಲಿಲ್ಲ.. ಹಂಗಾಗಿ ಮನೆಯಲ್ಲಿ ಮಿಸ್ ಕಾಲ್ ಬಂದಾಗಲೆಲ್ಲ ನನ್ನ ಹಾಸ್ಟೆಲ್ ಗೆ ಕಾಲ್ ಮಾಡ್ತಿದ್ರು., ಕೆಲವು ಸಲ ಮನೆಗೆ ಯಾವ್ದಾದ್ರು ರಾಂಗ್ ನಂಬರ್ ನಿಂದ ರಿಂಗಾದ್ರು ನಾನೇ ಇರ್ಬೇಕು ಅಂತ ನಂಗೆ ಕರೆ ಮಾಡ್ತಿದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇಂಜಿನೀರಿಂಗ್ ನ ಕೊನೆಯ ವರ್ಷದಲ್ಲಿ ಮೊಬೈಲ್ ತಗೊಂಡೆ. ಆಗ ಸುಮಾರಿಗೆ ಎಲ್ಲರ ಬಳಿಯೂ ಮೊಬೈಲ್ ಬಂದಾಗಿತ್ತು. ಫೋನ್ ಗೆ ಕರೆಗಳು ಬರೋದೂ.. ನಾವು ಕೂಗೋದೂ ಕಮ್ಮಿ ಆಯ್ತು&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಹಾಸ್ಟೆಲ್"></category><category term="ನೆನಪು"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ವಸುದೇಂದ್ರ ರ ಕಥೆಗಳ ಪ್ರಭಾವ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/vasudendra-kathegala-prabhava/" rel="alternate"></link><updated>2009-05-29T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2009-05-29:blog/vasudendra-kathegala-prabhava/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಒಂದಿವ್ಸಾ  ನನ್ನ ಸ್ನೇಹಿತನೊಬ್ಬ  &amp;quot;ರಿಸೆಷನ್ ಬಂತು&amp;quot; ಅಂತ ಒಂದು ಕಥೆಯ  pdf ಕಳಿಸಿದ್ದ. ಸುಮಾರು  ದೊಡ್ಡ ಇದೆ ಆಮೇಲೆ ಓದಣಾ ಅಂತ ಅಂದ್ಕೊಂಡು  ಹಾಗೇ ಬಿಟ್ಟಿದ್ದೆ, ಅವ್ನು  ನಂಗೆ  ಸಿಕ್ಕಿದಾಗೆಲ್ಲ ಕೇಳ್ತಿದ್ದ ಓದಿದ್ಯಾ? ಓದಿದ್ಯಾ? ಅಂತ. ಅರೆ ಇವ್ನೇನಪ್ಪ ಅಂದ್ಕೊಂಡು   ಓದೇ ಬಿಡೋಣ ಅಂತ  ಕುಳಿತೆ ಓದಕ್ಕೆ... ಅಬ್ಬಾ... ಎಷ್ಟು ನಕ್ಕಿದೀನಿ  ಅಂದ್ರೆ,.. ನೆನೆಸ್ಕೊಂಡ್ರೆ ಈಗ್ಲೂ ನಗ್ಬೋದು...  ಆಮೇಲೆ    ಫ್ರೆಂಡ್ ಗೆ  ನಗ್ತಾನೇ ಫೋನ್ ಮಾಡಿ ಓದಿ ಆಯ್ತು  ಅಂತ ಹೇಳಿದೆ. ಅಮೇಲೆ ನಂಗಂತೂ ಸುಮ್ನಿರಕ್ಕೇ ಆಗ್ಲಿಲ್ಲ... ಯಾರಿಗಾದ್ರು ಕಳಿಸ್ಲೇ ಬೇಕು ಅನ್ನಿಸ್ತು... ಯಾರು ಆನ್ಲೈನ್ ಇದಾರೆ  ಅಂತ ನೋಡಿದೆ, ಇದ್ದ  ಕೆಲವು ಫ್ರೆಂಡ್ಸ್ ಗೆಲ್ಲಾ ಕಳಿಸಿದೆ.. ಆದ್ರೂ ಸಮಾಧಾನ ಆಗ್ಲಿಲ್ಲ, ಓದಿದ್ರಾ ಹೆಂಗಿದೆ ಅಂತ ಫಾಲೋಅಪ್ ಕೂಡ ಮಾಡ್ತಿದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇದುವರೆಗೆ  ವಸುದೇಂದ್ರ ಏನು ಬರ್ದಿದಾರೆ? ಎಲ್ಲಾ ಹಿಂಗೆ ಬರೀತಾರ ಅನ್ನಿಸಕ್ಕೆ ಶುರು ಆಯ್ತು... ಸಪ್ನ ಬುಕ್ ಹೌಸ್ ಗೆ ಹೋದೆ, ಅವ್ರಿಗೆ ಗೊತ್ತಿರುತ್ತೋ ಇಲ್ವೋ  ಅಂದ್ಕೊಂಡು   &amp;quot;ವಸುದೇಂದ್ರ ಅಂತ ಒಬ್ರು  ಬರೀತಾರಲ್ಲ &amp;quot; ಅಂದೆ, ಹೋ.. ಅದಾ ಎಲ್ಲಾ ಇಲ್ಲಿದೆ ಬನ್ನಿ ಅಂತ ಎಲ್ಲಾ ಬುಕ್ ಇರೋ ಅಲ್ಲಿ ಕರ್ಕೊಂಡು ಹೋಗಿ ಬಿಟ್ಟ. ಅದ್ರಲ್ಲೂ  ಕೆಲವು ಬುಕ್ಕು ಗಳ ಇಂಟ್ರೋ ನೂ ಕೊಟ್ಟ. ಸರಿ  ಅಂತ ಅವನನ್ನ ನಂಬಿ ಎರಡು ಪುಸ್ತಕ ತಂದೆ. ಆಮೇಲೆ   ರೂಮಲ್ಲಿ ಒಬ್ಬನೇ ಕೂತು ನಗುತ್ತಿದ್ದುದು ಎಲ್ಲಾರ್ಗೂ ಕೇಳಿಸ್ತಿತ್ತೇನೋ... ಊರಿಂದ ಅಮ್ಮ ಫೋನ್ ಮಾಡಿದಾಗ  ಅವ್ಳಿಗೂ  ಸಲ್ಪ ಸಲ್ಪ ಕತೆ  ಹೇಳಿ, ಊರಿಗೆ  ಬರುವಾಗ  ತಗೊಂಬರ್ತೀನಿ   ಓದುವಿಯಂತೆ ಅಂತ ಹೇಳ್ತನೇ ಸುಮಾರು ಕತೆ ಹೇಳಿ ಮುಗಿಸಿದ್ದೆ. ಮತ್ತೊಂದು ಶನಿವಾರ ಮತ್ತೆ ಸಪ್ನ ಬುಕ್ ಹೌಸ್ ಗೆ ಹೋದಾಗ ಮತ್ತೆರಡು ಪುಸ್ತಕ   :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇಷ್ಟಕ್ಕೇ ಮುಗೀತು ಅಂದ್ಕೊಂಡ್ರಾ?  ಆಫೀಸಲ್ಲಿ  ದಿನಾಲು ಕಾಫಿಗೆ  ರಾಘವ ಸಿಕ್ತಿದ್ದ... ಅವ್ನಿಗೂ  ಒಂದೆರಡು ಕತೆ ಹೇಳಿದ್ದಾಯ್ತು..  ಮದ್ಯಾನ  ಊಟಕ್ಕೆ   ಹೋಗುವಾಗ   ಪವನ್  ಗೂ ಸಲ್ಪ  ಬುಕ್ ಬಗ್ಗೆ  ಹೇಳಿದೆ. ಬೇರೆ ಏನೋ   ಮಾತಾಡ್ತಿದ್ದಾಗ್ಲೂ    ವಸುದೇಂದ್ರ ಇದ್ರು ಬಗ್ಗೆನೂ  ಬರ್ದಿದಾರೆ ಕಣೋ ಅಂತ ಶುರು ಮಾಡ್ಕೊಂಡೆ.. ಏನು ಅಂದ್ಕೊಂಡ್ರೇನೋಪ್ಪಾ... ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನೀವೇ ಹೇಳಿ   ಈಗೇನ್ ಮಾಡ್ಲಿ  ನಾನು?  ಓದೋದು ನಿಲ್ಲಿಸ್ಲಾ   ಅಥವಾ  ನೀವೆಲ್ಲಾ  ಫೋನಲ್ಲಿ  ಅಥ್ವಾ ಎಲ್ಲಾರು ಸಿಕ್ಕಾಗ ಕತೆ ಕೇಳಕ್ಕೆ  ರೆಡಿ  ಇದೀರಾ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ರಾಘವ, ಪವನ್   ಇನ್ನು  ಮುಂದೆನೂ  ಕಾಫಿಗೆ /ಊಟಕ್ಕೆ  ಸಿಕ್ತೀರಲ್ವಾ?  ;)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕತೆ ಹೇಳೋದು"></category><category term="ವಸುದೇಂದ್ರ"></category><category term="ಹಾಸ್ಯ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಊಟದ ಸಮಯ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/ootada-samaya/" rel="alternate"></link><updated>2009-05-09T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2009-05-09:blog/ootada-samaya/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಏನ್ ಜನಾನೋ ಯಪ್ಪಾ...  ಊಟ ಮಾಡೋ ಟೈಮ್ ಅಲ್ಲಿ ಇಡ್ಲಿ ತಿಂತಾ ಕೂತಿದಾರೆ... ಅಂತ ಯೋಚಿಸುತ್ತಾ ಅಲ್ಲಿ ತಿನ್ನುತ್ತಾ ಕುಳಿತವ್ರನ್ನ ನೋಡ್ತಾ  ವೆಜ್ ಪಾರ್ಕ್ ಒಳಗೆ ಹೋದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಏನು ಕೊಡ್ಲಿ ಕೇಳಿದ...  ಊಟ ಕೊಡ್ರೀ ಅಂದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸಾರ್ ಊಟ ಕ್ಲೋಸ್ ಆಯ್ತು!&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಇಷ್ಟು ಬೇಗನಾ !?  &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಮೂರು ಮುಕ್ಕಾಲಾಯ್ತು ಸಾರ್&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಓಹ್!.. ಸರಿ ಮತ್ತೇನಿದೆ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ದೋಸೆ ಮತ್ತೆ ಇಡ್ಲಿ ಇದೆ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ದೋಸೆಗೆ ಕಾದು ಕೂತ್ರೆ ಹಸಿವು ತಾಳಕ್ಕಾಗಲ್ಲ, ಇಡ್ಲಿ ಕೊಡಿ ಅಂದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಗ್ಬೇಡ್ರೀ... ನೀವೇ ಹೇಳಿ ಇನ್ನೇನ್ ಮಾಡುಕ್ಕಾಗುತ್ತೆ   :P&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಊಟ"></category><category term="ಮಾತು"></category><category term="ಹರಟೆ"></category><category term="ಮಾತಿಗೆ ಮುನ್ನ ಯೋಚನೆ"></category><category term="ಸಮಯ"></category><category term="ಹಸಿವು"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಹುಚ್ಚು ಖೋಡಿ ಮನಸ್ಸು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/huchchu-kodi-manasu/" rel="alternate"></link><updated>2009-04-16T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2009-04-16:blog/huchchu-kodi-manasu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಯಪ್ಪಾ.... ಯಾರಿವ್ಳು ಇಷ್ಟೋಂದ್ ಮುದ್ದಾಗಿದಾಳೆ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವಳು ನನ್ನ ನೋಡ್ಲಿ ಅಂತ ಬೈಕ್ ಓಡಿಸ್ತಾನೇ ಸ್ಟೈಲಾಗಿ ಹೆಲ್ಮೆಟ್ ತೆಗೆದು ಕೈಲಿಟ್ಕೊಂಡೆ...   ಅವ್ಳನ್ನ ಇನ್ನೂ ನೋಡ್ತಾ ಇದ್ದೆ ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ ಈಕಡೆ ಅಡ್ಡ ಹಾಕಿ ನಿಲ್ಸೇ ಬಿಟ್ರು, ಕೀ ತೆಗೆದಿಟ್ಕೊಂಡು &amp;quot;helmet found not weared&amp;quot; ಅಂತ ನೂರು ರುಪಾಯಿ ಫೈನ್ ಕಟ್ಟಿಸ್ಕೊಂಡ್ರು ... :(&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಪೋಲೀಸ್"></category><category term="ಪಾಠ"></category><category term="ಹುಚ್ಚು ಮನಸ್ಸು"></category><category term="ಹುಡುಗಿ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಗುಟ್ಟು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/guttu/" rel="alternate"></link><updated>2009-03-31T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2009-03-31:blog/guttu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಮೊನ್ನೆ ಯುಗಾದಿ ಹಬ್ಬಕ್ಕೆ ಊರಿಗೆ ಹೋದಾಗ ಜಗುಲಿಯಲ್ಲಿ ಕಂಬಕ್ಕೆ ತಲೆಯಿಟ್ಟು ಮಲಗಿ ಕ್ಯಾಮೆರಾದಲ್ಲಿ ತೆಗೆದ ಫೋಟೋ ನೋಡ್ತಾ ಇದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇವ್ಳು ಅಲ್ಲೇ ಮೇಯಕ್ಕೆ ಹೋಗಿದ್ದವ್ಳು ಬಂದಳು, ಅದೇನ್ ಗುಟ್ಟು ಹೇಳ್ಬೇಕಿತ್ತೋ ಏನೋ... :)&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಗುಟ್ಟು" src="/images/guttu/m.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಇವ್ಳ ಹೆಸ್ರು ಲಕ್ಷ್ಮಿ, ನಾನು ಕರೆಯೋದು ಚೆಲ್ವಿ ಅಂತ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ವಿ.ಸೂ: ಇದು ನಾನೇ ತೆಗೆದ ನನ್ನ ಫೋಟೋವಾದ್ದರಿಂದ ಫೇಸ್ ಎಕ್ಸ್ ಪ್ರೆಷನ್ ಒಂತರಾ ಇದೆ :)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕರು"></category><category term="ಗುಟ್ಟು"></category><category term="ಚೆಲ್ವಿ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಎಲ್ಲಾ ಟೈಮ್ ಅಲರ್ಟ್ ಇರ್ಬೇಕ್ರೀ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/ella-time-alert-irbekri/" rel="alternate"></link><updated>2009-03-21T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2009-03-21:blog/ella-time-alert-irbekri/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಇವತ್ತು ಮೈಸೂರಿನ ದೇವರಾಜ ಅರಸ್ ರೋಡ್ ಅಲ್ಲಿ ಹೋಗ್ತಾ ಇದ್ದೆ, ಆಗ ಯಾರೋ ಒಬ್ಬ ಫೂಟ್ ಪಾತ್ ಸೈಡ್ ಇಂದ ಸಡನ್ ಆಗಿ ನನ್ನ ಹತ್ತಿರ ಬಂದ. ಅವನು ಜೇಬಿನಿಂದ ಏನೋ ತೆಗೆದಂತಾಯ್ತು, ನನ್ನ ಬಲಗೈ ಮುಷ್ಟಿ ಬಿಗಿಯಾಯ್ತು, ಎಡಗೈಯಲ್ಲಿದ್ದ ಹೆಲ್ಮೆಟ್ ನ ಅವನು ಅಟ್ಯಾಕ್ ಮಾಡಿದ್ರೆ ತಡ್ಯಕ್ಕೆ ಅಂತ ಎತ್ತಿ ಹಿಡಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವನು &amp;quot;ಕೂಲಿಂಗ್ ಗ್ಲಾಸ್ ತಗೋಳ್ಳಿ ಸಾರ್&amp;quot; ಅಂತ ಜೇಬಿನಿಂದ ತೆಗೆದ ಗ್ಲಾಸ್ ನ ತೋರಿಸಿ ಕೇಳ್ದ  ...&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಅಟ್ಯಾಕ್"></category><category term="ಕುಂಗ್ ಫು"></category><category term="ಗಲಿಬಿಲಿ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಕೆಲಸ ಬೇಗ ಮುಗಿಸಿದಾಗ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/kelasa-bega-mugisidaaga/" rel="alternate"></link><updated>2009-03-05T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2009-03-05:blog/kelasa-bega-mugisidaaga/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ನಂಗಂತೂ ಸರಿಯಾಗೇ ನೆನಪಿದೆ, ಒಂದು ಗಂಟೆ ಬೇಕಾಗಿದ್ದ ಆ ಮ್ಯಾನುಯಲ್ ಕೆಲಸಕ್ಕೆ ಸ್ಕ್ರಿಪ್ಟ್ ಬರೆದು ರನ್ ಮಾಡಿದಾಗ ಹತ್ತು ನಿಮಿಷ ತಗೊಂಡಿತ್ತು ಅಷ್ಟೆ. ಆ ಕೆಲ್ಸ ಮುಗಿದು ಎಷ್ಟೋ ದಿನ ಆಯ್ತು , ಅವಾಗ ೫೦ ನಿಮಿಷ ಉಳಿಸಿದ್ದುದರ ಡೀಟೈಲ್ಸ್ ಈಗ ಬೇಕಂತೆ.. ಅದೂ ಸ್ಟಾಟಿಸ್ಟಿಕ್ಸ್ ಸಮೇತ ಬೇಕಂತೆ. ಕಳೆದ ಎರಡು ಗಂಟೆಯಿಂದಾ ಹುಡುಕ್ತಾ ಇದೀನಿ ಆ ಸ್ಕ್ರಿಪ್ಟೇ ಸಿಕ್ತಿಲ್ಲ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ವಿ.ಸೂ&lt;/strong&gt;: ಯಾರು ಕೇಳಿದ್ದು, ಏನು ಎತ್ತ ಅಂತ ನಿಮ್ಮ ಊಹೆಗೇ ಬಿಟ್ಟಿದ್ದು.
ಈಗಿನ ಮನಸ್ತಿತಿ: .. (ಎರಡು ಕೈಯಲ್ಲಿ ತಲೆ ಕೆರೆದು ಕೊಳ್ಳುತ್ತಿರುವ ಚಿತ್ರ )&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಉಳಿತಾಯ"></category><category term="ಕೆಲಸ"></category><category term="ಸಮಯ"></category><category term="ಸ್ಕ್ರಿಪ್ಟು"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>RSS(Really Simple Syndication) ಫೀಡ್ಸ್ ಏನಿದು? ಹೇಗೆ ಬಳಸುವುದು?</title><link href="http://aravindavk.in/blog/rss-feeds/" rel="alternate"></link><updated>2009-02-28T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2009-02-28:blog/rss-feeds/</id><summary type="html">&lt;p&gt;RSS ಎನ್ನುವುದು ಒಂದು ಸ್ಟಾಂಡರ್ಡ್, RSS ಫೀಡ್ ಎಂದರೆ  ನಿಗದಿ   ಪಡಿಸಿದ ರೀತಿಯಲ್ಲಿ ಬರೆದ ಒಂದು xml ಫೈಲು. ಯಾವುದಾದರೂ ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ನವರು RSS ಫೀಡ್ ಕೊಡಬೇಕೆಂದರೆ  ಈ ಸ್ಟಾಂಡರ್ಡ್ ನಲ್ಲೇ ಫೈಲ್ ಅನ್ನು  ಜನರೇಟ್ ಮಾಡಿ ಕೊಡಬೇಕು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಈ ಸ್ಟಾಂಡರ್ಡ್ ಯಾಕೆ ಬೇಕು ಅಂತ ನಿಮಗೆ ಅನ್ನಿಸ್ತಿರಬಹುದು, ಈಗ  ೧೦ ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ನವರು  ಬೇರೆ ಬೇರೆ ರೀತಿಯಲ್ಲಿ ಬರೆದರೆ  ಅದನ್ನು  ಓದಲು ೧೦ ತರಹದ ಪ್ರೋಗ್ರಾಮ್ ಗಳು ಬೇಕಾಗುತ್ತವೆ. ಹಾಗಾಗಿ ಅದರಿಂದ ಅನಾನುಕೂಲವೇ ಹೆಚ್ಚು, ಆದೇ ಒಂದೇ ಸ್ಟಾಂಡರ್ಡ್ ನಲ್ಲಿದ್ದರೆ ಒಂದೇ ಪ್ರೋಗ್ರಾಮ್ ಬಳಸಿ  ಎಲ್ಲಾದನ್ನೂ ಓದಬಹುದು. ಈ RSS ಫೀಡ್ ಗಳು XML ಫಾರ್ಮ್ಯಾಟ್ ನಲ್ಲಿರೋದ್ರಿಂದ ನಮಗೆ ಡೈರೆಕ್ಟ್ ಆಗಿ ಓದಲು ಕಷ್ಟ, ಆದ್ದರಿಂದ ಕೆಲವು ಪ್ರೋಗ್ರಾಮ್ ಗಳನ್ನು ಬಳಸುತ್ತೇವೆ  ಅವನ್ನು  RSS ರೀಡರ್ ಎಂದು ಕರೆಯುತ್ತಾರೆ.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="xml-rss"&gt;
&lt;h2&gt;ಆ xml ಫೈಲ್  ಅಥವಾ RSS ಫೀಡ್ ನಲ್ಲಿ ಏನಿರುತ್ತೆ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ತಮ್ಮ ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ನಲ್ಲಿ  ಹೊಸ ವಿಷಯಗಳು ಯಾವುದಿವೆ ಎಂಬುದರ ಬಗ್ಗೆ ವಿವರಗಳಿರುತ್ತವೆ. ಒಂದೊಂದು ವಿಷಯದ ಹೆಸರು, ಸಣ್ಣ ವಿವರಣೆ, ದಿನಾಂಕ, ಲಿಂಕ್ ಇತ್ಯಾದಿ ವಿವರಗಳಿರುತ್ತವೆ. RSS ರೀಡರ್ ನಲ್ಲಿ  ಈ ಎಲ್ಲಾ ವಿವರಣೆಗಳನ್ನೂ ತೋರಿಸುತ್ತೆ, ಸಣ್ಣ ವಿವರಣೆ ನೋಡಿ ಅದು ಪೂರ್ತಿ ಓದಬೇಕು ಎನ್ನಿಸಿದರೆ ಅಲ್ಲೆ ಲಿಂಕ್ ಇರುತ್ತದೆ. ಅದನ್ನ ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿದ್ರಾಯ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="rss"&gt;
&lt;h2&gt;RSS ಫೀಡ್ ನ ಉಪಯೋಗಗಳೇನು?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ನಮಗೆ ಇಷ್ಟವಾದ ೧೦ ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ಗಳಿದ್ದಾವೆಂದುಕೊಳ್ಳಿ, ಆ ಹತ್ತು ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ಗಳಲ್ಲಿ ಎಲ್ಲಾ ದಿನವೂ ಹೊಸ ವಿಷಯಗಳು ಬರುವುದಿಲ್ಲ. ಆದರೆ ನಮಗೆ ಅದು ಗೊತ್ತಿರುವುದಿಲ್ಲ, ನಾವು ಆ ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ಗಳನ್ನ ಬುಕ್ ಮಾರ್ಕ್/ಫೇವೋರೈಟ್ ಮಾಡಿಕೊಂಡಿರುತ್ತೀವಿ, ಆ ೧೦ ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ಗಳನ್ನ ಓಪನ್ ಮಾಡಿ ನೋಡುತ್ತೀವಿ. ಅಕಸ್ಮಾತ್ ಒಂದು ದಿನ ೧೦ ರಲ್ಲಿ ಒಂದೇ ಸೈಟ್ ನಲ್ಲಿ ಹೊಸ ವಿಷಯ ಬಂದಿದೆ ಅನ್ನಿ, ನಾವು ತಿಳೀದೇ ಉಳಿದ ಒಂಬತ್ತು ಸೈಟ್ ಗಳನ್ನೂ ಓಪನ್ ಮಾಡಿ ನೋಡಿರ್ತೀವಿ. ನಿಮ್ಮಲ್ಲಿ  ಇಂಟರ್ ನೆಟ್ ಗೆ ಲಿಮಿಟೆಡ್ ಡೌನ್ಲೋಡ್ ಸ್ಕೀಮ್ ಇದ್ದರೆ, ಸುಮ್ಮನೆ ಎಲ್ಲಾ ಪುಟಗಳನ್ನು ಓಪನ್ ಮಾಡಿದಾಗ  ನಿಮಗೆ ಬೇಸರವಾಗುತ್ತೆ (ಒಂದು ಪುಟ ಲೋಡ್ ಆಗುವಾಗ  ಅದರಲ್ಲಿರುವ ಚಿತ್ರಗಳು, ವೀಡಿಯೋಗಳು ಎಲ್ಲವೂ  ಡೌನ್ಲೋಡ್ ಅಂತನೇ ). ಅದೂ ಅಲ್ಲದೆ, ನಿಮಗೆ ಇಷ್ಟವಾದ ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ನೋಡಲು ಮರೆತರೆ ಕೆಲವೊಂದು ವಿಷಯ ಬಿಟ್ಟೇ  ಹೋಗುತ್ತವೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RSS ರೀಡರ್ ಏನು ಮಾಡುತ್ತೆ? ನೀವು  subscribe ಆದ ಎಲ್ಲಾ ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ಗಳಿಂದ ಒಂದೊಂದು xml ಫೈಲ್ ಡೌನ್ಲೋಡ್ ಮಾಡುತ್ತೆ, ಇದು ಓದಿ ಆಯ್ತು, ಇದು ಆಗಿಲ್ಲ ಅಂತನೂ ಮಾರ್ಕ್ ಮಾಡಬಹುದು. ಅಲ್ಲದೇ, ಸಣ್ಣ ವಿವರಣೆ ನೋಡಿಯೇ ಈ ಲೇಖನ ಓದಬೇಕೋ ಬೇಡವೋ ಅಂತ ಡಿಸೈಡ್ ಮಾಡಬಹುದು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮತ್ತೊಂದು ಉಪಯೋಗ  ಎಲ್ಲಾ ನ್ಯೂಸ್/ಹೊಸತನ್ನ ಒಂದೇ ಕಡೆ ನೋಡಬಹುದು.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;ಒಂದು ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ನಲ್ಲಿ RSS ಫೀಡ್ ಇದೆ ಎಂದು ಹೇಗೆ ಗುರುತಿಸೋದು?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ನೀವು ಪೈರ್ ಫಾಕ್ಸ್ ಬಳಸುತ್ತಿದ್ದರೆ , ಅಡ್ರೆಸ್ ಬಾರ್ ನಲ್ಲಿ ಈ ಕೆಳಗಿನ ಚಿತ್ರದಲ್ಲಿ ತೋರಿಸಿದಂತೆ  ಕಾಣುತ್ತದೆ, ಅದರ ಮೇಲೆ ಕುಟುಕಿದರೆ(ಕ್ಲಿಕ್ಕಿಸಿದರೆ) ಮತ್ತೊಂದು ಪುಟ ಓಪನ್ ಆಗುತ್ತೆ ಅದರ ಅಡ್ರೆಸ್ಸ್ ಕಾಪಿ ಮಾಡಿ RSS ರೀಡರ್ ಗೆ ಕೊಟ್ಟರೆ ಕೆಲ್ಸ ಮುಗೀತು.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Identify RSS feed" src="/images/rss1/m.png" /&gt;
&lt;p&gt;ಇಲ್ಲವಾದರೆ, ಆ ವೆಬ್ ಪೇಜ್ ಗಳಲ್ಲಿ ಈ ತರಹದ ಚಿತ್ರ ಕಾಣಿಸುತ್ತಾ ನೋಡಿ. ಇದ್ದರೆ  ಅದರ ಮೇಲೆ ಕ್ಲಿಕ್ಕಿಸಿದರಾಯ್ತು. ಚಿತ್ರವೂ  ಇಲ್ಲದಿದ್ದರೆ  ಆ ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ನಲ್ಲಿ  RSS ಎಂಬ ಪದ ಹುಡುಕಿ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="rss feed icon" src="/images/feed.png" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;ಯಾವ ರೀಡರ್ ಬಳಸಬಹುದು?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಫೈರ್ ಫಾಕ್ಸ್ ನಲ್ಲೇ ನೇರವಾಗಿ ಈ ಫೀಡ್ ಗಳನ್ನ ಓದಬಹುದು, ಆದರೆ ಜಾಸ್ತಿ  ಫೀಡ್ ಗಳಾದಾಗ ಓದುವುದು/ಮ್ಯಾನೇಜ್ ಮಾಡುವುದು ಕಷ್ಟ. ಫೈರ್ ಫಾಕ್ಸ್  ಪ್ಲಗ್ ಇನ್ ಒಂದಿದೆ ನ್ಯೂಸ್ ಫಾಕ್ಸ್ ಎಂದು, ಅದನ್ನು ಬಳಸಬಹುದು. ಗೂಗಲ್ ನವರದ್ದೂ ಒಂದು ಆನ್ ಲೈನ್ RSS‌ರೀಡರ್ ಇದೆ(ನಾನು ಬಳಸುತ್ತಿರುವುದು ಅದನ್ನೆ). ಇನ್ನು ಕೆಲವು ತಂತ್ರಾಂಶಗಳು ಇನ್ ಸ್ಟಾಲ್ ಮಾಡಿಕೊಂಡು RSS ಓದಲು ಬಳಸಬಹುದು. (ಲೈಫ್ ರಿಯಾ, ಮೋಜಿಲ್ಲಾ ತಂಡರ್ ಬರ್ಡ್, RSS Owl)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಈ  ಕೆಳಗಿನ  ಚಿತ್ರ  ನೋಡಿ, ಇದರ ಮೂಲಕ  RSS ರೀಡರ್ ಗಳ ಕೆಲವು ಫೀಚರ್ ಗಳನ್ನು  ವಿವರಿಸುತ್ತೇನೆ.&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;ಓದಿಯಾಗಿದೆಯೋ ಇಲ್ಲವೋ ಅಂತ ಗುರುತಿಸಬಹುದು&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಸಣ್ಣ ವಿವರಣೆ ಓದಿ ಚೆನ್ನಾಗಿದ್ದಾಗ/ಪೂರ್ತಿ ಓದಬೇಕೆನಿಸಿದಾಗ  ಅಲ್ಲಿರುವ ಲಿಂಕ್ ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿ ಆಯಾ ವೆಬ್ ಪೇಜ್ ಗಳಿಗೆ ಹೋಗಬಹುದು.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ವಿಷಯದ ಮೇಲೆ ಫೀಡ್ ಗಳನ್ನು ಗ್ರೂಪ್ ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳಬಹುದು. (ಉದಾ, ನಾನು ಮಾಡಿಕೊಂಡಿರುವ ಹಾಗೆ   ಫ್ರೆಂಡ್ಸ್ , ಕನ್ನಡ ಇತ್ಯಾದಿ)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;img alt="RSS feed Reader" src="/images/rss2/m.png" /&gt;
&lt;p&gt;ಆದಷ್ಟು ಸರಳವಾಗಿ ವಿವರಿಸಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿದ್ದೇನೆ, ನನ್ನ ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ನ RSS ಫೀಡ್ ಗಳನ್ನು ಬಳಸಿ ನೋಡಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://aravindavk.in/rss"&gt;http://aravindavk.in/rss&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹೆಚ್ಚಿನ ಮಾಹಿತಿ ಬೇಕಿದ್ದರೆ ಅಥವಾ ಯಾವುದೇ ಸಂದೇಹವಿದ್ದರೆ ಬರೆಯಿರಿ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="rss"></category><category term="feeds"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಮರೆವು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/marevu/" rel="alternate"></link><updated>2009-02-25T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2009-02-25:blog/marevu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಕೆಲಸ ಮುಗಿಸಿ ಮನೆಗೆ ಹೊರಟಾಗ ರಾತ್ರಿ ಎಂಟು ಗಂಟೆ ಆಗಿತ್ತು. ಬೈಕ್ ಪಾರ್ಕಿಂಗ್ ಹತ್ರ ಬರುವಾಗ್ಲೇ  ಎಲ್ಲಿ ನಿಲ್ಲಿಸಿದ್ದೆ ಅಂತ ಯೋಚ್ನೆ ಮಾಡುತ್ತಾ ಬಂದೆ. ಮೂರನೇ ಸಾಲಿನಲ್ಲಿ ಬೈಕ್ ಕಾಣಿಸಿತು, ಅದ್ರ ಹ್ಯಾಂಡಲ್ ಅಲ್ಲಿ ಹೆಲ್ಮೆಟ್! ಅಯ್ಯೋ ಯಾರೋ ತಗೊಂಡೋದ್ರಾ... ಹೆಲ್ಮೆಟ್ ಲಾಕ್ ಕಟ್ ಆಗಿದೆ ಅಂತ ಹ್ಯಾಂಡಲ್ ಅಲ್ಲೆ  ಹಾಕಿ ಹೋಗಿದ್ದೆ, ಅಯ್ಯೋ ಇನ್ನು   ಆಫೀಸ್ ಗೇಟ್ ವರೆಗೂ ತಳ್ಳಿಕೊಂಡು ಹೋಗ್ಬೇಕಲ್ಲಾ... ಅದೂ ಅಲ್ಲದೆ ನಾಳೆ ಬೈಕ್ ಹೊರಗೇ ಬಿಡಬೇಕಲ್ಲ ಅಂತ ಯೋಚನೆ ಆಯ್ತು(ನಮ್ಮ ಆಫೀಸಲ್ಲಿ  ಹೆಲ್ಮೆಟ್  ಕಡ್ಡಾಯ). ಹತ್ತಿರ ಹೋಗಿ ನೋಡ್ತೀನಿ... ಅದು... ಅದು... ನನ್ನ ಬೈಕೇ ಅಲ್ಲ, ಹೆ ಹೆ ಅಂತ ನಕ್ಕು   ಮತ್ತೆ ನನ್ನ ಬೈಕ್ ಎಲ್ಲಿ ನಿಲ್ಸಿದೀನಿ ಇವತ್ತು ಅಂತ ಹುಡುಕಿದೆ. ಎಲ್ಲೂ ಕಾಣಿಸ್ಲಿಲ್ಲ , ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ ನೆನಪಿಗೆ ಬಂತು ಬೆಳಗ್ಗೆ  ಇಲ್ಲಿ  ಪಾರ್ಕಿಂಗ್  ಜಾಗ ಇಲ್ಲಾಂತ ಇನ್ನೊಂದ್ಕಡೆ ನಿಲ್ಸಿದೀನಿ ಅಂತ :)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಏನೋ ಯೋಚನೆ"></category><category term="ಮರೆವು"></category><category term="ವಯಸ್ಸು"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಮರಿಗುಬ್ಬಿ ಮತ್ತು ಶಕ್ತಿಮದ್ದು ಗುರುಗಳು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/marigubbi-mattu-shaktimaddu-gurugalu/" rel="alternate"></link><updated>2009-02-20T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2009-02-20:blog/marigubbi-mattu-shaktimaddu-gurugalu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಇದು ಸುಮ್ನೆ ಬರೀತಿರೋದು, ಇದ್ರಲ್ಲಿ ಯಾವುದೇ ನೀತಿ  ಇಲ್ಲ... ಮೊನ್ನೆ  ಆಫೀಸ್ ಕ್ಯಾಂಟೀನ್ ನಲ್ಲಿ ತಿಂಡಿ ತಿಂತಿದ್ದಾಗ ಮನಸಿಗೆ ಬಂದದ್ದು, ನಾನು ಮತ್ತೆ ರಾಘವ ಕಾಫಿಗೆ  ಹೋದಾಗ ಆ ಕಥೆನ ಮತ್ತಷ್ಟು ಎಳ್ದಿದೀವಿ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ದಿನಾ ತಿಂಡಿ ತಿನ್ನುವಾಗ ಒಂದು ಗುಬ್ಬಿ ಬಂದು ನನ್ನ ಟೇಬಲ್ ಹತ್ರ ಕೂರ್ತಿತ್ತು, ಈಗೆಲ್ಲಿದಾವೆ ಗುಬ್ಬಿಗಳು ಅನ್ನ ಬೇಡಿ  ಮೈಸೂರಿನ ನಮ್ಮ ಆಫೀಸಿನ ಕ್ಯಾಂಟೀನ್ ನಲ್ಲಿ ತುಂಬಾ ಗುಬ್ಬಿಗಳು ಇದಾವೆ  :) ನಂಗೆ ಅದನ್ನ ಹೆಂಗಾದ್ರೂ ಫ್ರೆಂಡ್ ಮಾಡ್ಕೊಬೇಕೂ ಅಂತ  ಆಸೆ.
ಹಂಗೇ ಸಂಜೆ ಮನೆಗೆ  ಹೋಗೋ ದಾರೀಲಿ  ಶಕ್ತಿಮದ್ದು  ಗುರುಗಳು ಇದಾರಲ್ಲ ಅವ್ರು ಸಿಕ್ಕಿದ್ರು, ಅವರ್ನೂ ಕರ್ಕೊಂಡು ಬೈಕ್ ಅಲ್ಲಿ ಹೋಗ್ಬೇಕಾದ್ರೆ  ಗುಬ್ಬಿ ಬಗ್ಗೆ  ಹೇಳಿದೆ. ಅವ್ರು ಕೆಲವು ಗುಳಿಗೆ ಕೊಡ್ತೀನಿ ಅಂದ್ರು ಅದನ್ನ ಗುಬ್ಬಿಗಳಿಗೆ ಕೊಟ್ರೆ ಅವು ಫ್ರೆಂಡ್ ಆಗ್ಬಿಡ್ತಾವಂತೆ, ನಾನು &amp;quot;ಹೌದಾ!&amp;quot; ಅಂತ  ಕೇಳಿ ಆ ಗುಳಿಗೆಗಳನ್ನ ಇಸ್ಕೊಂಡೆ. ಆಮೇಲೆ ಹಂಗೇ ಮಾತಾಡ್ತಾ ಲಂಬೋದರ ಏನ್ಮಾಡ್ತಿದಾನೆ ಅಂತ ಕೇಳಿದೆ. ಅದಕ್ಕೆ ಅವ್ರು  &amp;quot;ಅವ್ನು ಈಗ ದೊಡ್ಡೊವನಾಗಿದಾನೆ , ಇತ್ತೀಚೆಗೆ ಅದೇನೋ ಪ್ರೋಗ್ರಾಮಿಂಗ್ ಮಾಡ್ತಿರ್ತಾನೆ&amp;quot; ಅಂತ  ಅಂದ್ರು. ಕೊನೆಗೆ ಅವ್ರ ಮನೆ ಹತ್ರ ಡ್ರಾಪ್ ಮಾಡಿ ಸಲ್ಪ ಶಕ್ತಿಮದ್ದು  ಕೊಡ್ತೀರಾ ಅಂತ ಕೇಳಿದೆ, ಅದ್ರುದ್ದು  ಪ್ರೊಡಕ್ಷನ್ ನಿಂತೋಗಿದೆ  ಕಣಪ್ಪಾ   ಇಲ್ಲಾಂದ್ರೆ ಕೊಡ್ತಿದ್ದೆ ಅಂದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇವತ್ತು ಅವ್ರು ಕೊಟ್ಟ ಗುಳಿಗೆ ನ  ಡಬ್ಬಿಯಲ್ಲಿ  ಹಾಕಿ ಇಟ್ಟಿದೀನಿ, ನಾಳೆ ಆಫೀಸಿಗೆ ಹೋದಾಗ  ಮರಿಗುಬ್ಬಿಗೆ   ಕೊಟ್ಟು  ನೋಡ್ಬೇಕು  ;)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕಲ್ಪನೆ"></category><category term="ಗುಳಿಗೆ"></category><category term="ಬಾಲಮಂಗಳ"></category><category term="ಮರಿಗುಬ್ಬಿ"></category><category term="ಲಂಬೋದರ"></category><category term="ಶಕ್ತಿಮದ್ದು"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ನಾ ಹೀಗೆ ಮಾಡಬಾರದಿತ್ತೇನೋ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/naa-heege-maadabaraditteno/" rel="alternate"></link><updated>2009-02-17T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2009-02-17:blog/naa-heege-maadabaraditteno/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಇವತ್ತು ಆಫೀಸಿನಿಂದ ಬರುವಾಗ ರಾತ್ರಿ ೧೧ ಗಂಟೆ ಆಗಿತ್ತು, ಬೈಕ್ ನಲ್ಲಿ ಬರುತ್ತಿರುವಾಗ ಯಾರೋ ಕೈ ಅಡ್ಡ ಮಾಡಿ ಡ್ರಾಪ್ ಕೇಳಿದ್ರು. ನಾನು ಯಾರೋ ಏನೋ ಅಂದ್ಕೊಂಡು (ನಿಲ್ಸೊದಕ್ಕೆ  ಧೈರ್ಯವಾಗದೆ) ಹಾಗೇ ಬಂದೆ. ಈಗ ಅನ್ನಿಸ್ತಿದೆ, ಪಾಪ ಯಾರೋ ಏನೋ ನಿಲ್ಸಿ  ಕರ್ಕೊಂಡು ಬರ್ಬೋದಿತ್ತ್ತು! ಅಂತ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಬೈಕ್"></category><category term="ಭಯ"></category><category term="ರಾತ್ರಿ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಹೊಸ ಕ್ಯಾಮೆರಾ ಮತ್ತು ಕಲಿಕೆ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/hosa-camera-mattu-kalike/" rel="alternate"></link><updated>2009-02-03T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2009-02-03:blog/hosa-camera-mattu-kalike/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಇಬ್ಬರು ಗೆಳೆಯರು...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಮಗಾ!...  ನಾನೊಂದು ಕ್ಯಾಮೆರಾ ತಗೊಂಡೆ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸೂಪರ್ ಕಣೋ &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನೀ ಸಕತ್ ಫೋಟೋ ತೆಗೀತಿರ್ತೀಯಲ್ಲ ನಂಗೂ ಹೇಳಿಕೊಡೋ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹು  ಕಣೋ... ಮುಖ್ಯವಾಗಿ ISO, ಎಕ್ಸ್ ಪೋಸರ್ ಬಗ್ಗೆ ತಿಳ್ಕೊಂಡ್ರಾಯ್ತು ಅಷ್ಟೆ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೌದಾ!&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹು.... ನೋಡೂ ಇದ್ರಲ್ಲಿ M ಅಂತ ಇದ್ಯಲ್ಲಾ ಅದು ಮ್ಯಾನುಯಲ್  ಮೋಡ್, ನಿಂಗೆ ಬೇಕಾದಂಗೆ ನೀ ಸೆಟ್ ಮಾಡ್ಕೊಂಡು ತೆಗೀಬೋದು&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅಯ್ಯೋ... ಅಷ್ಟೆಲ್ಲಾ ಕಷ್ಟ ಯಾಕೋ... ಇದ್ರಲ್ಲಿ ಆಟೋಮ್ಯಾಟಿಕ್ ಮೋಡ್ ಇದೆ ನೀ ನೋಡಿಲ್ವಾ? ಎಲ್ಲಾ ಕೆಲ್ಸ ಅದೇ ಮಾಡುತ್ತೆ, ನೀ ಸುಮ್ನೆ ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿದ್ರೆ ಸಾಕು &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;!&amp;quot; (ಮತ್ಯಾಕೆ ನನ್ನತ್ರ ಕೇಳಿದನೋ ಅರ್ಥ ಆಗ್ಲಿಲ್ಲ)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕಲಿಕೆ"></category><category term="ಕೂಪ ಮಂಡೂಕ"></category><category term="ಕ್ಯಾಮೆರಾ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಅಕ್ಕನ ಜೊತೆ ಜಗಳ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/akkana-jote-jagala/" rel="alternate"></link><updated>2009-02-01T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2009-02-01:blog/akkana-jote-jagala/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಇದು ೬ ವರ್ಷಗಳ ಹಿಂದೆ ನಡೆದ ಘಟನೆ .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಪಿಯುಸಿ ಓದುವಾಗ ಮನೆಯಲ್ಲೇ ಇದ್ದಿದುರಿಂದ ಮರಗಿಡಗಳ ಬಗ್ಗೆ ಬಹಳ ಆಸಕ್ತಿ ಇತ್ತು. ಸುಮಾರು ತರಹದ ಗಿಡಗಳನ್ನು ಬೆಳೆಸೋ ಹುಚ್ಚು. ವಿಜಯ ಕರ್ನಾಟಕ ದಲ್ಲಿ  ಬುಧವಾರ ಬರುತ್ತಿದ್ದ ಕೃಷಿ ವಿಜಯ ಮತ್ತು ಅಡಿಕೆ ಪತ್ರಿಕೆ ಓದಿ ಅದರ ಬಗ್ಗೆ  ಪ್ರಯೋಗ ಮಾಡುತ್ತಿದ್ದೆ. ಗಿಡಗಳನ್ನು ಕಸಿ ಮಾಡಕ್ಕೆ ಅಂತ ಸುಮಾರು ಹೂವಿನ ಗಿಡಗಳನ್ನು ಕಟ್ ಮಾಡಿ ಅಮ್ಮನ ಹತ್ತಿರ ಬೈಸಿಕೊಂಡಿದೀನಿ.(ಇಪ್ಪತ್ತರಲ್ಲಿ  ಒಂದು success ಕೂಡಾ ಆಗ್ತಿತ್ತು ಗೊತ್ತಾ ! :)).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಒಂದು ದಿನ ಅಮ್ಮ ನೆಟ್ಟಿದ್ದ ಯಾವ್ದೋ ತರಕಾರಿ ಗಿಡದ್ದು ಹೆಸ್ರು ಗೊತ್ತಿರ್ಲಿಲ್ಲ, ಅದಕ್ಕೆ  ಅದನ್ನ ಕಿತ್ತುಕೊಂಡು ಹೋಗಿ ಇದ್ರು ಹೆಸ್ರು ಏನಮ್ಮಾ  ಅಂತ ಕೇಳಿದ್ದಕ್ಕೆ, ಹೆಸ್ರು ಕೇಳಕ್ಕೆ  ಯಾರದ್ರು ಗಿಡ ಕೀಳ್ತಾರ? ಆ ಗಿಡ ಇನ್ನು ಬದುಕುತ್ತಾ? ಅಂತೆಲ್ಲಾ  ಬೈಸಿಕೊಂಡಿದ್ದಾಯ್ತು .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನನ್ನ  ಈ ತರಹದ ತಂಟೆ ತಾಳಲಾರದೆ ನನ್ನ ಅಕ್ಕ ಅಂತೂ  &amp;quot;ಹೂವಿನ ಗಿಡಗಳನ್ನು  ಮುಟ್ಟಿದ್ರೆ ನೋಡು&amp;quot; ಅಂತ  ವಾರ್ನಿಂಗ್ ಕೊಟ್ಟಿದ್ದಳು, ನಾನು ಅದಕ್ಕೆ   ನಾನೇ ಬೇರೆ ನೆಟ್ಟುಕೊಳ್ತೀನಿ ಅಂತ  ಒಂದಷ್ಟು  ಗಿಡಗಳನ್ನು  ನೆಟ್ಟುಕೊಂಡಿದ್ದೆ. ಒಂದಿನ ಮಟಮಟ ಮದ್ಯಾನ್ನ ಆ ಗಿಡಗಳಿಗೆ ನೀರು ಹಾಕ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ಅಕ್ಕ   ಹೇಳಿದ್ಲು    ಬಿಸಿಲಲ್ಲಿ ನೀರು ಹಾಕಿದ್ರೆ ಗಿಡಗಳಿಗೆ  ಒಳ್ಳೇದಲ್ಲ  ಅಂತ, ಆದ್ರೆ ನಾನು ಅಕ್ಕ ಹೇಳಿದ್ದೆಲ್ಲಾ ಕೇಳ್ಬಾರ್ದು ಅಂತ ನೀರು ಹಾಕ್ತನೇ ಇದ್ದೆ. ಆದರೆ ಅವಳು ಬಿಡಬೇಕಲ್ಲ, ಅಷ್ಟರಲ್ಲಾಗಲೇ ಅಮ್ಮನ ಹತ್ತಿರ ಹೇಳಿಯಾಗಿತ್ತು, ಅಮ್ಮ ನನ್ನನ್ನು ಕರೆದೂ ಆಯ್ತು... ನಾನು ಅಕ್ಕನ ಮೇಲೆ  ಕೋಪಿಸಿಕೊಂಡು, ಏನೂ ಗೊತ್ತಿಲ್ಲದೇ ಇರೋ ತರ &amp;quot;ಏ..ನಮ್ಮ ಕರೆದಿದ್ದು ?&amp;quot; ಅಂತ ಕೇಳಿಕೊಂಡು ಹೋದೆ.  ಅಮ್ಮನೂ ಅಕ್ಕನ ಕಡೆನೇ ಇದ್ದಿದ್ರಿಂದ (ಅಥವಾ ಗಿಡಗಳ ಪರವಾಗಿ ಇದ್ದಳೋ...), ನಂಗೆ ಸಿಟ್ಟು   ಬಂದು &amp;quot;ನಾ ನೆಟ್ಟ ಗಿಡಕ್ಕೂ  ನೀರು ಹಾಕಕ್ಕೂ ಬಿಡಲ್ಲ., ನಾ  ನೆಟ್ಟಿದ್ದ ಕಬ್ಬು   ಅಕ್ಕಂಗೆ ಕೊಡಲ್ಲ&amp;quot; ಅಂತ  ಅವತ್ತು ಸಂಜೆವರ್ಗೂ ಅಕ್ಕನ ಜೊತೆ ಮಾತು ಬಿಟ್ಟಿದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಗಿಡ"></category><category term="ಜಗಳ"></category><category term="ಪೆದ್ದುತನ"></category><category term="ಮುಟ್ಟಾಳ"></category><category term="ಹಾಸ್ಯ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಇಡ್ಲಿ ಪುರಾಣ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/idli-purana/" rel="alternate"></link><updated>2008-12-08T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2008-12-08:blog/idli-purana/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಇದರಲ್ಲಿ ಬರುವ ಬಹಳಷ್ಟು  ಸನ್ನಿವೇಶಗಳು ಕಾಲ್ಪನಿಕ, ಕೆಲವೊಂದು  ನಿಜವಿರಲೂ ಬಹುದು  :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಎಲ್ಲಾ ದಿನಗಳಲ್ಲಿ ಅಲ್ಲದಿದ್ದರೂ ಬಹುತೇಕ ದಿನಗಳಲ್ಲಿ ಬೆಳಗಿನ ಉಪಹಾರಕ್ಕೆ ಇಡ್ಲಿ  ತಗೊಳ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ನನ್ನ ಗೆಳೆಯ ಬೆಳಗ್ಗೆ  ಆಫೀಸ್ ಕ್ಯಾಂಟೀನ್ ನಲ್ಲಿ ಸಿಕ್ಕಿದಾಗ,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಮಗಾ ಇವತ್ತು ನೀನು ಏನು ತಿಂಡಿ ತಗೊಂಡೆ  ಹೇಳಲಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೇಳು&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಇಡ್ಲಿ  ಅಲ್ವಾ? ;) &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೇ ಸಖತ್ ಕಣೋ ನೀನು, ಸೂಪರ್ ಆಗಿ guess ಮಾಡ್ತೀಯ ಕಣೋ...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಿಂಗಿರುವಾಗ....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಕೂಪನ್ ತಗೋಳಕ್ಕೆ ಕೌಂಟರ್ ಹತ್ತಿರ ಹೋಗೋ ಅಷ್ಟರಲ್ಲೇ  ಅವರು ಕೂಪನ್ ಹರಿದು ನನಗೆ ಕೊಡಲು ರೆಡಿ ಇಟ್ಟುಕೊಂಡಿರುತ್ತಾರೆ. ಹಿಂಗೇ ಕೂಪನ್ ತಗೊಂಡು ಇಡ್ಲಿ ಕೌಂಟರ್ ಹತ್ತಿರ ಹೋದೆ, ಇಬ್ಬರು ಮೂವರು ಜನ ಇದ್ದರು ಕ್ಯೂ ಅಲ್ಲಿ. ನಾನು ಹಂಗೇ ಏನೋ ಯೋಚನೆ ಮಾಡ್ತಾ ನಿಂತಿದ್ದೆ, ಕ್ಯೂ  ಅಲ್ಲಿ ನಿಂತೋರು ಮುಂದೆ ಹೋಗಿದ್ದು ಗಮನಿಸಲಿಲ್ಲ. ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ ಆ ಕೌಂಟರ್ ನಲ್ಲಿದ್ದ ಹುಡುಗಿ  &amp;quot;ಇಡ್ಲಿ ಇಲ್ಲಿ ಬನ್ರೀ&amp;quot; ಅಂತ ಕರೆದ್ಲು, ನಾನು ದಿನಾ ಇಡ್ಲಿ ತಿನ್ನೋದನ್ನ ನೋಡಿ ನಂಗೇ ಇಡ್ಲಿ  ಅಂತ ಹೆಸರಿಟ್ಟು ಬಿಟ್ಟಳಾ ಅಂತ ಗಾಬರಿಗೊಂಡೆ, ಆಮೇಲೆ ಅರ್ಥ ಆಯ್ತು ಇಡ್ಲಿ ಕ್ಯೂನಲ್ಲಿ ನಿಂತಿರೋರು ಮುಂದೆ  ಬನ್ನಿ  ಅಂತ ಹೇಳಿದ್ದು ಅಂತ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಿಂಗೆಲ್ಲಾ ಆದ್ಮೇಲೂ ದಿನಾ ಇಡ್ಲಿ ತಿನ್ನೋದು ಸರಿಯಿರಲ್ಲ ಅಂತ ಮನಸಿಗೆ ಬಂತು. ಒಂದಿನ  ಇಡ್ಲಿ ಬೇಡ ಅಂತ ಹೇಳಿ ಶ್ಯಾವಿಗೆ ಬಾತ್ ತಗೊಂಡೆ, ಅವತ್ತಂತೂ ಬೇರೆ ಕೂಪನ್ ತಗೊಂಡಿರೋದನ್ನ  ಎಲ್ಲಾರಿಗೂ ತೋರಿಸೋಣ  ಅಂತ ಸುತ್ತ ಹುಡುಕಿದೆ ಆದರೆ  ಪರಿಚಯದವರ್ಯಾರೂ  ಕಾಣಿಸಲೇ ಇಲ್ಲ. ನನ್ನ ಗೆಳೆಯಂಗೆ ನಾನು ಬೇರೆ ತಿಂಡಿ ತಿಂದೆ ಅಂದರೆ ನಂಬೋದಿಲ್ಲ ಇವತ್ತು ತೋರಿಸೋಣ ಅಂದರೆ ಅವ್ನು ಇನ್ನು ಬಂದೇ ಇಲ್ಲ. ಶ್ಯಾವಿಗೆ ಬಾತ್ ತಗೊಂಡೆ, ನನ್ನ  ದುರಾದೃಷ್ಟಕ್ಕೆ   ಅದು ಸರಿಯಾಗಿ ಬೆಂದಿರಲಿಲ್ಲ, ಸಲ್ಪವೂ ಚೆನ್ನಾಗಿರಲಿಲ್ಲ. ಕಷ್ಟಪಟ್ಟು   ಸಲ್ಪ ತಿಂದೆ, ಆಮೇಲೆ ತಿನ್ನಲಾಗದೆ  ಚೆಲ್ಲಲು ಹೋದೆ. ಅದೇ ಸಮಯಕ್ಕೆ ಸರಿಯಾಗಿ ಗೆಳೆಯ ಬಂದ, ನಾನು ಅದನ್ನ ಚೆಲ್ಲುತ್ತಿರೋದನ್ನ ನೋಡಿ &amp;quot;ಏನಮ್ಮಾ  ಇಡ್ಲಿ ಬಿಟ್ಟು ಬೇರೇನೂ ಸೇರದೇ ಇಲ್ವಾ ?&amp;quot; ಅಂದ. ನಾನು  ಹಂಗೇನಿಲ್ವೋ... ಅಂತೇನೋ ಹೇಳಕ್ಕೆ  ಹೊರಟ ಮಾತು ಅದೇ ಸಮಯಕ್ಕೆ  ಅವನ ಮೊಬೈಲ್ ಗೆ ಬಂದ ಕಾಲ್ ನ ರಿಂಗ್ ಟೋನ್ ನ ನಡುವೆ ಕೇಳಿಸಲೇ ಇಲ್ಲ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮತ್ತೊಂದಿನ ಕ್ಯಾಂಟೀನ್ ಗೆ ಹೋಗಿದ್ದು ಲೇಟಾಗಿತ್ತು, ಇಡ್ಲಿ  ಖಾಲಿಯಾಗಿ ಬಿಟ್ಟಿತ್ತು. ನನ್ನ ಗೆಳೆಯ ಮನಸಲ್ಲೇ ನಕ್ಕಿದ್ದು ನಂಗೆ ಜೋರಾಗೇ ಕೇಳಿಸಿತ್ತು. ಆಮೇಲೆ ಅರೆಮನಸ್ಸಿನಿಂದ ಬೇರೆ ತಿಂಡಿ ತಗೊಂಡೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇಡ್ಲಿ   ಪುರಾಣ ಹೇಳ್ತಾ ಹೋದ್ರೆ ಮುಗ್ಯೋದೇ ಇಲ್ಲ. ಸದ್ಯಕ್ಕೆ ನಾನು ನಿಲ್ಲಿಸಿರ್ತೀನಿ. :)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಹಾಸ್ಯ"></category><category term="ಇಡ್ಲಿ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಸಂತಸ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/santasa/" rel="alternate"></link><updated>2008-12-07T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2008-12-07:blog/santasa/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ನಮ್ಮ ಕಂಪನಿಯಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ರಾಜ್ಯೋತ್ಸವ  ೧೫ ಕ್ಕೂ ಹೆಚ್ಚು  ದಿನಗಳು ಆಚರಿಸಿದೆವು. ಕಬಡ್ಡಿ, ಲಗೋರಿ, ರಾಜ್ಯೋತ್ಸವ ರಿಲೇ ಮುಂತಾದ  ಆಟಗಳ ಜೊತೆ, ರಂಗೋಲಿ, ಚಿತ್ರ ಬರೆಯುವ ಸ್ಪರ್ಧೆ ಗಳನ್ನು ಏರ್ಪಡಿಸಿದ್ದರು. ೨೭ ನೇ ತಾರೀಕಿನಂದು ರಾಜ್ಯೋತ್ಸವ ಆಚರಣೆಯ ಕೊನೆಯ ದಿನದಂದು, ಚಾಮಯ್ಯ ಮೇಷ್ಟ್ರು  (ಡಾ| ಕೆ. ಎಸ್. ಅಶ್ವಥ್ ) ಬಂದಿದ್ರು, ಪ್ರಾಣೇಶ್  ಬಂದಿದ್ರು, ಮೈಸೂರ್ ಆನಂದ್ ಬಂದಿದ್ರು, ವಿಕ್ರಮ್ ಸಂಪತ್ ಬಂದಿದ್ರು. ಅವತ್ತು ನಾವೆಲ್ಲ ತುಂಬ ಸಂತಸದಿಂದ ರಾಜ್ಯೋತ್ಸವ ಆಚರಿಸಿದೆವು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಬರೆದ ಚಿತ್ರಕ್ಕೆ ಮೂರನೇ ಬಹುಮಾನ ಬಂತು, ಹಾಗೇ ಅಶ್ವಥ್ ರವರ ಕೈಯಲ್ಲಿ ಬಹುಮಾನ ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳುವ ಅವಕಾಶ ಸಿಕ್ಕಿತು, ನನ್ನ ಆ ಸಂತಸದ ಕ್ಷಣವನ್ನು ನಿಮ್ಮೊಂದಿಗೆ ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳುತ್ತಿದ್ದೇನೆ. :) ಅಲ್ಲಿ ಹೋದಾಗ ಅವರನ್ನು  ಮಾತನಾಡಿಸಬೇಕೆಂದು ಅಂದುಕೊಂಡಿದ್ದೆ, ಆದರೆ ನನಗಾದ ಸಂತೋಷದಲ್ಲಿ ಮಾತೇ ಹೊರಡಲಿಲ್ಲ.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="With Ashwat" src="/images/prize_by_ashwat/m.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;ಸಂತಸದ ಕ್ಷಣ&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="ನಾ ಬರೆದ ಚಿತ್ರ" src="/images/my_painting/m.jpg" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;ನಾ ಬರೆದ ಚಿತ್ರ&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ ರಾಜ್ಯೋತ್ಸವ"></category><category term="ಸಂತಸ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ನೆಮ್ಮದಿ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/nemmadi/" rel="alternate"></link><updated>2008-12-05T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2008-12-05:blog/nemmadi/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಆಫೀಸಿನಿಂದ ಮನೆಗೆ ಬಂದ ಮೇಲೆ ರಾತ್ರಿ ಬಹಳ ಸಮಯದವರೆಗೂ ನನ್ನ ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ಕೆಲಸ ಮಾಡುತ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ಕೊನೆಗೂ ಅದು ಒಂದು ಹಂತಕ್ಕೆ ತಲುಪಿದ್ದು ಮೊದಲ ಆವೃತ್ತಿ  ಬಿಡುಗಡೆಗೊಂಡಿದೆ. ಹಾಗಾಗಿ ಇವತ್ತು ಮನೆಗೆ ಬಂದಾಗ ಮಾಡಲು ಏನೂ ಕೆಲಸ ಇಲ್ಲ ಅಂತ ಅನ್ನಿಸುತ್ತಿತ್ತು, ಏನೋ ಕಳೆದು ಕೊಂಡಂತಹ ಅನುಭವ, ಜೊತೇಗೆ ನಂದೂ ಒಂದು ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ಆಯ್ತು ಅಂತ ಖುಷಿನೂ ಆಗ್ತಿತ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇವತ್ತು ಬಹಳ ದಿನಗಳ ಬಳಿಕ ವ್ಯಾಯಾಮ ಮಾಡಿದೆ, ತಂದು ಓದದೇ ಇಟ್ಟಿದ್ದ ಪೂರ್ಣಚಂದ್ರ ತೇಜಸ್ವಿಯವರ &amp;quot;ಪಾಕಕ್ರಾಂತಿ ಮತ್ತು ಇತರ ಕಥೆಗಳು&amp;quot; ಸಲ್ಪ ಓದಿದೆ. ಬಹಳ ದಿನಗಳ ನಂತರ ಗೆಳೆಯನ ಜೊತೆ ಫೋನಿನಲ್ಲಿ ಮಾತಾಡಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆಮೇಲೆ ಊಟ ಮಾಡಿ ಬಂದು ಹಾಗೇ ನನ್ನ ಐಡಿಯಾಗಳ ಪುಸ್ತಕ (ನನಗೆ ಹೊಳೆದ ಐಡಿಯಾಗಳು, ಮಾಡಬೇಕಾದ ಕೆಲಸಗಳನ್ನು  ಬರೆದಿಟ್ಟುಕೊಂಡ ಪುಸ್ತಕ  :) ) ನೋಡುತ್ತಿರುವಾಗ, ಅದರ ಒಂದು ಪುಟದಲ್ಲಿ ಮಾಡದೇ ಉಳಿದ ಕೆಲಸಗಳ ಪಟ್ಟಿ  ೨೫ಕ್ಕೂ ಹೆಚ್ಚು ಇರುವುದನ್ನು  ನೋಡುತ್ತಾ ಹಂಗೇ ನಿದ್ರೆ ಹೋದೆ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕೆಲಸ"></category><category term="ಖುಷಿ"></category><category term="ನಿದ್ರೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ವಾಸ್ತವ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/vastava/" rel="alternate"></link><updated>2008-11-03T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2008-11-03:blog/vastava/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಮೊನ್ನೆ ತುಂಬಾ ಖುಷಿಯಲ್ಲಿದ್ದೆ, ಹಂಗೇ ಸಿಹಿ ತಗೊಳೋಣ ಅಂತ ಬೇಕರಿಗೆ ಹೋಗಿ ಸಿಹಿ ತಗೊಂಡು ಬೈಕ್ ನ ರಿವರ್ಸ್ ತಗೊಳ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ಹಿಂದೆ ಒಬ್ಬರು ಅಜ್ಜಿ ಬರ್ತಾ ಇದ್ದಿದ್ದು ನೋಡಲೇ ಇಲ್ಲ, ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ ಅವರು ಬೈಯ್ಯೋದಕ್ಕೆ ಶುರು ಮಾಡಿದ್ರು... ಆಮೇಲೆ ಆಕಾಶದಲ್ಲಿ ತೇಲಾಡುತ್ತಿದ್ದ ನಾನು ಭೂಮಿಗಿಳಿದು ಆಫೀಸಿಗೆ ಬಂದೆ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಖುಷಿ"></category><category term="ಹಗಲು ಕನಸು"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಕೆಂಪು Apache ಬೈಕೂ... ಕಪ್ಪು ಟೀ ಶರ್ಟೂ... ಒಂದು ಕಹಿ ಅನುಭವ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/kempu-apache/" rel="alternate"></link><updated>2008-10-08T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2008-10-08:blog/kempu-apache/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಕಳೆದ ವಾರ WiFi router ತಗೋಳೋಣ ಅಂತ ಆಫೀಸಿಂದ KT Street(ಮೈಸೂರು) ಕಡೆ ಹೊರಟೆ. ಕಾಳಿದಾಸ ರಸ್ತೆ ಯಿಂದ ಬಸ್ ಸ್ಟಾಂಡ್ ಕಡೆ ಹೋಗಲು ಒಂದು ಶಾರ್ಟ್ ಕಟ್ ದಾರಿ ಇದೆ, ಅಲ್ಲಿ ಹೋಗುತ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ಒಬ್ಬ  ಪೋಲೀಸಿನವ  ಅಡ್ಡ ಹಾಕಿ ನಿಲ್ಲಿಸಿದ ಅವರು ಹಾಗೇ ನನ್ನನ್ನು ನೋಡಿ ಮತ್ತೆ  ಹೋಗಪ್ಪಾ ಅಂದರು. ಅರೆ ಇವರು  ಯಾಕೆ ನಿಲ್ಲಿಸೋಕೆ ಹೇಳಿದ್ರು, ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಪೋಲೀಸ್ ಕೂಡಾ ಅಲ್ಲ  ಅಂತ ಯೋಚಿಸುತ್ತಾ  ಹಾಗೇ ಹೋದೆ. ಅಲ್ಲಿ ಮಾಂಡೋವಿ  ಮೋಟಾರ್ಸ್ ಹತ್ತಿರ (ರೈಲ್ವೆ  ಸ್ಟೇಷನ್ನಿಗೆ ತಿರುಗುವಲ್ಲಿ) ಮತ್ತೆ  ಕೆಲವು  ಮಂದಿ  ಪೋಲೀಸರು   ನನ್ನ ಬೈಕ್  ನಿಲ್ಲಿಸಿದ್ರು. ಯಾವೂರು  ಏನು ಕಥೆ ಅಂತೆಲ್ಲಾ  ವಿಚಾರಿಸಿದರು. ಒಬ್ಬ ಪೋಲೀಸ್ ಹೋಗು ಅಂದ್ರೂ ಇನ್ನೊಬ್ಬ ಬಿಡಲು ತಯಾರಿರಲಿಲ್ಲ. ಆಮೇಲೆ ನಾನು ಕೆಲಸ ಮಾಡುತ್ತಿರುವುದು ಎಲ್ಲಿ ಎಂದು ಕೇಳಿದ, ನಾನು ನಮ್ಮ ಕಂಪನಿಯ ಹೆಸರು ಹೇಳಿದ ಮೇಲೆ ಸಮಾಧಾನವಾಗಿ ನನ್ನನ್ನು ಹೋಗಲು ಬಿಟ್ಟ. ಅವರು ಹೋಗಲು ಹೇಳಿದ ಮೇಲೆ ನನಗೆ  ಸಲ್ಪ ಧೈರ್ಯ ಬಂದು &amp;quot;ಏನು ವಿಷಯ  ಸಾರ್&amp;quot; ಎಂದು ಕೇಳಿದೆ. ಅದಕ್ಕೆ ಅವನು &amp;quot;ಏನಿಲ್ಲ ಬಿಡಿ&amp;quot; ಅಂದ. ನಾನು ಮತ್ತೆ ಏನೂ ಕೇಳದೆ  ಹೊರಟೆ. WiFi  router ತಗೊಂಡೆ, ಇನ್ನೇನೂ ತೊಂದರೆ ಆಗದಿದ್ರೆ ಸಾಕಪ್ಪಾ ಅಂತ ಅಂದು ಕೊಳ್ಳುತ್ತಾ  ಸೂರ್ಯಬೇಕರಿ ಹತ್ತಿರ ಇರುವ ನನ್ನ ರೂಮಿನ ಕಡೆ ಹೊರಟೆ. ಕಾಳಿದಾಸ ರೋಡಿನಿಂದ ವಿಧ್ಯಾವರ್ಧಕ ಕಾಲೇಜಿನ  ರೋಡಲ್ಲಿ ಹೋಗುತ್ತಿದ್ದಾಗ ಮತ್ತೊಬ್ಬ ಪೋಲೀಸು ಗಾಡಿ ನಿಲ್ಲಿಸಲು ಹೇಳಿದ. ಏನಾಗ್ತಿದೆ ಇವತ್ತು ಅಂತ ಅರ್ಥ ಆಗ್ತಿರಲಿಲ್ಲ. ಗಾಡಿ ಡಾಕುಮೆಂಟ್ಸ್ ಎಲ್ಲಾ ತೋರಿಸು ಅಂದ. ನನ್ನ   ಬೈಕ್ ನ  ಸೀಟ್ ತೆಗೆದು ಅದರ ಕೆಳಗಿದ್ದ ಡಾಕುಮೆಂಟ್ಸ್  ತೆಗೆಯುವಷ್ಟರಲ್ಲಿ, ಅವನಿಗೇನನ್ನಿಸ್ತೋ ಏನೋ  &amp;quot;ಹೋಗಪ್ಪಾ  ನೀನು&amp;quot; ಅಂದ.  ಇವರಾದರೂ ವಿಷಯ  ಹೇಳ್ಬೋದು ಅನ್ನೋ ಆಸೆಯಿಂದ  ಏನು ವಿಷಯ ಅಂತ ಕೇಳಿದೆ, ಅದಕ್ಕೆ ಅವರು ಹೇಳಿದ್ದಿಷ್ಟು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅದ್ಯಾರೋ ಒಬ್ಬ ಕೆಂಪು  Apache ಬೈಕ್ ನಲ್ಲಿ  ಕಪ್ಪು ಟಿ ಶರ್ಟ್ ಹಾಕಿಕೊಂಡು ಚಿನ್ನದ ಸರ ಎಗರಿಸಿಕೊಂಡು  ಹೋದನಂತೆ, ಹಂಗಾಗಿ  ಎಲ್ಲಾ Apache ಬೈಕ್ ನವರನ್ನೂ , ಕಪ್ಪು  ಟೀ ಶರ್ಟ್ ಹಾಕಿದೋರನ್ನೂ ವಿಚಾರಿಸ್ತಾ ಇದ್ದರಂತೆ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="Apache ಬೈಕು"></category><category term="ಕಪ್ಪು ಟೀ ಶರ್ಟ್"></category><category term="ಚಿನ್ನದ ಸರ"></category><category term="ಪೋಲೀಸ್"></category><category term="ಮೈಸೂರು"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ರಾಯರಿಗೆ ಏನಾಗಿತ್ತು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/rayarige-enagittu/" rel="alternate"></link><updated>2008-10-08T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2008-10-08:blog/rayarige-enagittu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&amp;quot;ರೀ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಏನೇ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ರಾಯರು ನಿನ್ನೆ ರಾತ್ರಿ ಹೋದರಂತೆ, ಹಾರ್ಟ್ ಅಟ್ಯಾಕ್ ಅಂತೆ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅಯ್ಯೋ ಅಂದುಕೊಳ್ಳುತ್ತಾ   ರಾಯರ ಮನೆಗೆ ಹೊರಟೆ. ರಾಯರಿಗೆ  72-73 ವರ್ಷ ಆಗಿದ್ದಿರಬಹುದೇನೋ, ಮೊನ್ನೆ ನನ್ನ ಕ್ಲಿನಿಕ್ ಗೆ ಬಂದಿದ್ದರು  ಹುಷಾರಿಲ್ಲ ಅಂತ. ಅವರಿಗೆ ಕೊಟ್ಟ ಎರಡು ತರಹದ ಮಾತ್ರೆಗಳಲ್ಲಿ ಯಾವುದು ಯಾವಾಗ  ತಗೋಬೇಕು ಅಂತ ಮಾತ್ರೆ ಹೆಸರು ಹೇಳಿದ್ರೆ ನೆನಪಿಡೋದು ಕಷ್ಟ ಅಂತ  &amp;quot;ರಾಯರೆ  ಈ ಕೆಂಪು ಬಣ್ಣದ ಮಾತ್ರೆ ದಿನಕ್ಕೆ ಒಂದೇ ತಗೊಳ್ಳಿ , ರಾತ್ರಿ  ಊಟ ಆದ್ಮೇಲೆ ತಗೊಂಬಿಡಿ. ಇನ್ನೊಂದು ಬಿಳಿ ಮಾತ್ರೆನ  ಮೂರು ಹೊತ್ತು ಊಟ ಆದ್ಮೇಲೆ ತಗೊಳ್ಳಿ. ಒಟ್ಟು  ನಾಲ್ಕು ದಿನಕ್ಕೆ ಮಾತ್ರೆಗಳಿವೆ, ಈ ಚೀಟಿಲೂ ಬರೆದಿದೀನಿ ಆಯ್ತಾ &amp;quot; ಅಂತ ಹೇಳಿ ಚೀಟಿನೂ ಬರೆದು ಕೊಟ್ಟಿದ್ದೆ. ಇನ್ನೊಂದು ಸಲ ಹೇಳಕ್ಕೆ ಹೋದಾಗ  ನಂಗಷ್ಟೂ ಗೊತ್ತಾಗಲ್ವಾ ಎಷ್ಟು ಸಲ ಹೇಳ್ತೀಯೋ  ಅಂತ ಗದರಿದರು. ನಾನು ನಕ್ಕು ಸುಮ್ಮನಾದೆ. ಅವರ ಮನೆಯೆದಿರು ಕಾರಿನಲ್ಲಿ ಬಂದಿಳಿಯುವವರೆಗೂ  ಯಾಕೋ ಮನಸಲ್ಲಿ ಇದೇ ಕೊರೆಯುತ್ತಿತ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನೆಂಟರಿಷ್ಟರೆಲ್ಲಾ ಸೇರಿ ರಾಯರ ಅಂತಿಮ ಸಂಸ್ಕಾರ ನೆರವೇರಿಸಿದರು . ಒಳಗಿನ ಕೋಣೆಯಲ್ಲಿದ್ದ ರಾಯರ ಮನೆಯವರಿಗೆ ಸಾಂತ್ವನ ಹೇಳಲು ಒಳಗೆ ಹೋದೆ. ಅಲ್ಲೇ ಟೀಪಾಯಿ ಮೇಲಿದ್ದ  ಖಾಲಿಯಾಗಿದ್ದ ಕೆಂಪು ಮಾತ್ರೆಯ ಕವರುಗಳನ್ನೂ ಅದರ ಜೊತೆಗೇ  ಇದ್ದ ರಾಯರ ದಪ್ಪ ಕನ್ನಡಕ ನೋಡಿ ಕುಸಿದು ಅಲ್ಲೇ ಕುಳಿತೆ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಸಣ್ಣ ಕಥೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಲಿನಕ್ಸ್ ಕಮಾಂಡ್ಸ್ ಗಳಿಗೆ ಸುಲಭದ ಮ್ಯಾನುಯಲ್</title><link href="http://aravindavk.in/blog/linux-commandsgalige-sulabhada-manual/" rel="alternate"></link><updated>2008-07-30T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2008-07-30:blog/linux-commandsgalige-sulabhada-manual/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಲಿನಕ್ಸ್ ನಲ್ಲಿ   ತುಂಬಾ  ಕಮಾಂಡ್ಸ್  ಇದೆ, ಹೆಂಗಪ್ಪಾ ಕಲಿಯೋದು ಅಂತ ಯೋಚನೆ ಆಗಿದೆಯಾ? ಅದಕ್ಕೋಸ್ಕರವೇ ಮ್ಯಾನುಯಲ್ ಪೇಜುಗಳಿವೆ. ನೀವು ಶೆಲ್ (ಟರ್ಮಿನಲ್)ನಲ್ಲಿ ವರ್ಕ್ ಮಾಡುತ್ತಿದ್ದರೆ  man ಅಂತ ಟೈಪ್ ಮಾಡಿ ನಂತರ ಕಮಾಂಡಿನ ಹೆಸರು ಟೈಪ್ ಮಾಡಿ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ   ls ಅನ್ನೋ  ಕಮಾಂಡು  ಡೈರೆಕ್ಟರಿಯಲ್ಲಿನ  ಕಂಟೆಂಟ್ ಅನ್ನು  ಪ್ರಿಂಟ್ ಮಾಡುತ್ತೆ ಅನ್ನೋದು ಗೊತ್ತು  ಆದರೆ  ಅದರಿಂದ ಇನ್ನು ಹೆಚ್ಚು ಏನು ಮಾಡಬಹುದು ಅಂತ ತಿಳೀಬೇಕಿದ್ರೆ  man ls ಅಂತ ಟೈಪ್ ಮಾಡಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಈಗ ಶೆಲ್ ನಲ್ಲಿ  ಕೆಲಸ ಮಾಡಿ ಅಭ್ಯಾಸವಿಲ್ಲ , ಆದರೆ ಯಾವುದೋ ಒಂದು ಕಮಾಂಡ್  ಹೇಗೆ ಕೆಲಸ ಮಾಡುತ್ತೆ ಅಂತ ತಿಳಿಯಬೇಕಿದ್ರೆ
&lt;code&gt;Alt + F2&lt;/code&gt; ಒತ್ತಿ. Run Command ವಿಂಡೋ ಓಪನ್ ಆಗುತ್ತೆ. ಅದರಲ್ಲಿ  ಈ ಕೆಳಗಿನಂತೆ ಬರೆಯಿರಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;man:ls  (ಈ ಉದಾಹರಣೆ  ls ಕಮಾಂಡ್ ಗೆ, ಬೇರೆ ಕಮಾಂಡ್ ಆದರೆ  ls ಜಾಗದಲ್ಲಿ ಅದನ್ನು  ಬರೆಯಿರಿ), ಚೆಂದದ ಹೆಲ್ಪ್  ಫೈಲ್ ಓಪನ್ ಆಗುತ್ತೆ, ಆ  ಕಮಾಂಡ್ ನ ಎಲ್ಲ ವಿವರಗಳು ಅದರಲ್ಲಿರುತ್ತೆ  (ನೀವು  KDE ಉಪಯೋಗಿಸುತ್ತಿದ್ದರೆ  konqueror ನಲ್ಲಿ ಓಪನ್ ಆಗುತ್ತೆ, konquerorನ ಅಡ್ರೆಸ್ ಬಾರ್ ನಲ್ಲೇ  man:ls ಅಂತ   ಟೈಪ್ ಮಾಡಿದ್ರೂ  ಆಗುತ್ತೆ.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಈಗ  ಕಮಾಂಡ್ ಗಳ ಹೆಸ್ರೇ ಗೊತ್ತಿಲ್ಲಾ  ಇನ್ನು  ಅದ್ರ ಮ್ಯಾನುಯಲ್ ಪೇಜ್ ನೋಡೋದು ಹೇಗೆ   ಅಂದುಕೊಳ್ತಿದೀರಾ? ಕೆಲವು  ಸಿಂಪಲ್ ಕಮಾಂಡ್ ಗಳನ್ನ ತಿಳಿಯಲು ಸುಲಭದ ಉಪಾಯ ಇದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ  ಕೆಲವನ್ನು  ಊಹೆ ಮಾಡಬಹುದು&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;ಪದಗಳ ಮೊದಲನೆ ಅಕ್ಷರ ಮತ್ತು ಮೂರನೇ  ಅಕ್ಷರ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;copy - cp
move - mv
make direcory - mkdir
list - ls
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;ol class="arabic simple" start="2"&gt;
&lt;li&gt;ಎರಡು ಪದಗಳ ಮೊದಲನೆ ಅಕ್ಷರಗಳನ್ನು ಸೇರಿಸಿ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;change directory - cd
process status - ps
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ಬಳಸಲು  ಪ್ರಾರಂಭ  ಮಾಡಿದ್ಮೇಲೆ  ಹೊಸ ಹೊಸ ಕಮಾಂಡ್ಸ್  ಗೊತ್ತಾಗ್ತಾ ಹೋಗುತ್ತೆ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಲಿನಕ್ಸ್"></category><category term="Manual"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಬೇಸ್ತು ಬಿದ್ದ ಪ್ರಸಂಗ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/bestu-bidda-prasanga/" rel="alternate"></link><updated>2008-05-31T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2008-05-31:blog/bestu-bidda-prasanga/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಇವತ್ತು ಬೆಳಗ್ಗೆ ಬೈಕ್ ಪಂಚರ್ ಆಗಿತ್ತು, ಸರಿ ಮಾಡಿಸಲು ಹೋಗಿದ್ದೆ. ಅಲ್ಲಿ ಅವರು ರಿಪೇರಿ ಮಾಡುತ್ತಿರಬೇಕಾದರೆ ನೋಡುತ್ತಾ ನಿಂತಿದ್ದೆ. ಎಲ್ಲಾ ಮುಗೀತು ಅನ್ನೋ ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ  &amp;quot;ಇಲ್ಲಿ ಬನ್ನಿ ಕೂತ್ಕೊಳಿ ಸಾರ್&amp;quot; ಅಂತ ಹೇಳಿದ್ರು. ಇಷ್ಟೊತ್ತೂ ಏನೂ ಹೇಳದಿದ್ದವರು ಈಗ ಕೂತ್ಕೊಳಕ್ಕೆ ಹೇಳ್ತಿದಾರಲ್ಲಾ ಅಂತ ಅಂದುಕೊಂಡು, &amp;quot;ಇರಲಿ  ಪರವಾಗಿಲ್ಲ&amp;quot; ಅಂದೆ. ಅದಕ್ಕೆ ಅವರು &amp;quot;ಅಯ್ಯೋ  ಬನ್ರೀ ಇಲ್ಲಿ ಇದನ್ನ ಸಲ್ಪ ಹಿಡ್ಕೊಂಡು ಕೂತ್ಕಳಿ, ಇದಕ್ಕೆ ಚುಚ್ಚಿದ ಮೊಳೆ ತೆಗೀಬೇಕು &amp;quot; ಅಂದರು. :)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ನಗೆ"></category><category term="ಬೇಸ್ತು"></category><category term="ಸುಮ್ಮನೆ"></category><category term="ಹಾಸ್ಯ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಓಪನ್ ಮೂವಿ Big Buck Bunny</title><link href="http://aravindavk.in/blog/open-movie-big-buck-bunny/" rel="alternate"></link><updated>2008-05-31T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2008-05-31:blog/open-movie-big-buck-bunny/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.blender.org/"&gt;ಬ್ಲೆಂಡರ್&lt;/a&gt; ಎಂಬ ಒಂದು ಓಪನ್ ಸೋರ್ಸ್ ತಂತ್ರಾಂಶ ಇದೆ , ಅದನ್ನ ಬಳಸಿ 3D animations ಮಾಡಬಹುದು. ಅದೇ ಬ್ಲೆಂಡರ್ ಕಮ್ಯುನಿಟಿಯವರು ಓಪನ್ ಮೂವಿ ಮಾಡಿದ್ದಾರೆ. ಓಪನ್ ಮೂವಿ ! ಆಶ್ಚರ್ಯ ಆಯ್ತಾ? ಇದು ಸತ್ಯ :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮೇ ೧೮, ೨೦೦೬ ನಲ್ಲಿ ಬ್ಲೆಂಡರ್ ತಂಡದಿಂದ &amp;quot;&lt;a class="reference external" href="http://www.elephantsdream.org/"&gt;Elephants Dream&lt;/a&gt;&amp;quot; ಎಂಬ ಮೊದಲನೇ ಓಪನ್ ಮೂವಿ ಬಿಡುಗಡೆ ಮಾಡಿದರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮೇ ೩೧, ೨೦೦೮ ರಲ್ಲಿ &amp;quot;&lt;a class="reference external" href="http://www.bigbuckbunny.org/"&gt;Big Buck Bunny&lt;/a&gt;&amp;quot; ಎಂಬ ಓಪನ್ ಮೂವಿ ಬಿಡುಗಡೆ ಮಾಡಿದರು.(ಇದೇ ಇಂದಿನ ಈ ಲೇಖನಕ್ಕೆ ಸ್ಪೂರ್ತಿ)&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id1"&gt;
&lt;h2&gt;ಏನಿದು ಓಪನ್ ಮೂವಿ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಈ animation ಮೂವಿಗಳನ್ನ &amp;quot;Creative Commons&amp;quot; ಅನ್ನೋ ಲೈಸೆನ್ಸ್ ನಲ್ಲಿ ಬಿಡುಗಡೆ ಮಾಡಿದ್ದಾರೆ, ಅಂದರೆ ಈ ಮೂವಿಗಳನ್ನ ನಾವು ಡೌನ್ ಲೋಡ್ ಮಾಡಿ ನೋಡಬಹುದು. ಯಾವುದೇ ಪೈರಸಿಯ ತೊಂದರೆ ಇಲ್ಲದೆ ಬೇರೆ ಯವರಿಗೆ ಹಂಚಬಹುದು.ಅದೂ ಅಲ್ಲದೆ ಈ ಮೂವಿಯ production files ಗಳನ್ನೂ(ಪಾತ್ರಗಳು, ಸನ್ನಿವೇಶಗಳು , ಮೂವಿಯ ಸೋರ್ಸ್ ಕೋಡ್) ಡೌನ್ ಲೋಡ್ ಮಾಡಬಹುದು. ಆ ಪಾತ್ರಗಳನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಬಹುದು, ಅದನ್ನ ನೋಡಿ ಕಲಿಯಬಹುದು ಅಥವಾ ಅದನ್ನ ಉಪಯೋಗಿಸಿ ಬೇರೆಯವರಿಗೆ ತರಬೇತಿ ಕೊಡಬಹುದು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅದನ್ನ ಮಾಡಿದವರಿಗೆ ಏನು ಸಿಗುತ್ತೆ ಅಂತ ಯೋಚ್ನೆ ಮಾಡ್ತಾ ಇರಬಹುದು ನೀವೀಗ,&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;ಬ್ಲೆಂಡರ್ ತಂತ್ರಾಂಶದ ಸಾದ್ಯತೆಗಳನ್ನ ಎಲ್ಲರಿಗೂ ತೋರಿಸಿ ಕೊಟ್ಟಂತಾಗುತ್ತೆ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಮೂವಿ ಮಾಡುವಾಗ ಅಥವಾ ಅದನ್ನ ಟೆಸ್ಟ್ ಮಾಡುವಾಗ ಏನಾದರೂ ತೊಂದರೆಯಾದರೆ, ಅದು ಬ್ಲೆಂಡರ್ ದೇ ತೊಂದರೆ ಆಗಿದ್ದರೆ ಅದನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸಬಹುದು. ಇದರಿಂದ ತಂತ್ರಾಂಶ ಮತ್ತೂ stable ಆಗುತ್ತೆ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sponsors or Partners&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DVD ಮಾರಾಟ. (ತುಂಬಾ ಜನ ಇದನ್ನ ಪ್ರೋತ್ಸಾಹ ಮಾಡುವುದಕ್ಕೇ DVD ತಗೊಳುತ್ತಾರೆ.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಡೊನೇಷನ್ ಗಳು.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಕಮ್ಯುನಿಟಿಯ ಬಲ ಹೆಚ್ಚುತ್ತೆ.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ನಿಮ್ಮ ಅನಿಸಿಕೆಗಳನ್ನ ಬರೆಯಿರಿ. ಹಾಗೇ ಮೂವಿ ನೋಡಲು ಮರೆಯದಿರಿ :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನನ್ನ ಲ್ಯಾಪ್ ಟಾಪ್ ನಲ್ಲಿ ಡೌನ್ ಲೋಡ್ ಆಗುತ್ತಾ ಇದೆ(ಈಗ ೩೦% ಆಗಿದೆ) ಮೈಸೂರಿನವರಿಗೆ ಯಾರಿಗಾದರೂ ಈ ಮೂವಿ ಬೇಕಿದ್ದರೆ ನನ್ನನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಬಹುದು. :)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="news"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಲಿನಕ್ಸ್ ಹಬ್ಬದ ಜ್ವರ ಮತ್ತು ಸಡಗರ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/linux-habbada-jvara-mattu-sadagara/" rel="alternate"></link><updated>2008-05-09T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2008-05-09:blog/linux-habbada-jvara-mattu-sadagara/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ನಾವು ಲಿನಕ್ಸ್ ಹಬ್ಬ ಮಾಡ್ತಾ ಇದೀವಿ ಅಂತ ಎಲ್ಲರ ಹತ್ರ ಹೇಳ್ಕೊಳೋದೇ ಖುಷಿ ಆಗ್ಬಿಟ್ಟಿತ್ತು. ಜಿಮೈಲಲ್ಲಿ, ಆರ್ಕುಟ್  ಅಲ್ಲಿ ಎಲ್ಲಾ ಕಡೆ ಸ್ಟೇಟಸ್ ಮೆಸೇಜ್ ಹಬ್ಬದ ಬಗ್ಗೆನೇ !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಫ್ರೆಂಡ್ಸ್ ಗೆ ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದಾಗ ಅಥವಾ ಅವ್ರೇ ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದಾಗ ಬರೀ ಹಬ್ಬದ ವಿಷ್ಯ ಮಾತಾಡಿ ಬೈಸಿಕೊಂಡಿದೀನಿ.(&amp;quot;ಏನೋ ಮೂರು ಹೊತ್ತೂ ಇದೇ ಯೋಚ್ನೆನಾ ನಿಂಗೆ&amp;quot; ಅಂತ). ಎಲ್ಲಾ ಒಟ್ಟಾಗಿ ಕೆಲ್ಸ ಮಾಡೋ ಮಜಾನೇ ಸಕತ್ತಾಗಿತ್ತು. ಹಬ್ಬದ ವಿಷ್ಯ ಚರ್ಚೆ ಮಾಡಕ್ಕೆ  wiki ಮತ್ತೆ  IRC ಬಳಸ್ತಾ ಇದ್ವಿ, ನಾನು ಇದಕ್ಕೂ ಮುಂಚೆ IRC ಬಳಸಿಯೇ ಇರ್ಲಿಲ್ಲ. ಹಬ್ಬಕ್ಕೆ  ಕೆಲ್ಸ ಮಾಡುವಾಗ  ದಿನೇ ದಿನೇ ಹೊಸ ವಿಷ್ಯ ಗೊತ್ತಾಗುತ್ತಿತ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆಫೀಸಲ್ಲಿ  ಸರಿಯಾಗಿ ಕೆಲ್ಸ ಮಾಡಕ್ಕೆ ಆಗ್ತಿರ್ಲಿಲ್ಲ, ಬೆಳಗ್ಗೆ ಹತ್ತು ಗಂಟೆ ಆದ ತಕ್ಷಣ  ಪವನ್ ನ, ರಾಘವ್ ನ ಕಾಫಿ ಕುಡ್ಯಕ್ಕೆ  ಬರ್ತೀರಾ ಅಂತ ಕೇಳೋದು, ಎಲ್ಲಾರೂ ಅದ್ಕೇ ಕಾಯ್ತಿದ್ವೇನೋ ಅನ್ನೊ ಹಾಗೆ  ಒಟ್ಟಿಗೆ ಕಾಫಿಗೆ ಹೋಗೋದು. ಅಲ್ಲಿ ಕಾಫಿ ಕುಡೀತಾ ಮತ್ತೆ ಹಬ್ಬಕ್ಕೆ ಏನು ಮಾಡಿದ್ರೆ ಚೆನಾಗಿರುತ್ತೆ ಅಂತ ಮಾತಾಡ್ತಿದ್ವಿ. ಪವನ್ ಅಂತೂ ನನ್ನ ನೋಡಿ ನಗ್ತಾ ಇದ್ದ, ಸಲ್ಪ ಆಫೀಸ್ ಕೆಲ್ಸನೂ ಮಾಡೋ ಅಂತ ;)  ಅವ್ನಂತೂ ಬೇಗ ಬೇಗ ಆಫೀಸ್ ಕೆಲ್ಸ ಮುಗ್ಸಿ   ಸಂಜೆ ಮನೇಲಿ ಪ್ರಯೋಗ ಶುರು. ಒಂದಿನ ನಮ್ಮ ಮ್ಯಾನೇಜರ್ ಗೆ ಹೇಳ್ದೆ , ನಂಗೆ ಕೆಲ್ಸದಲ್ಲಿ ಗಮನ ಕೊಡೋಕೆ ಆಗ್ತಾನೇ ಇಲ್ಲ  ಹಂಗಾಗಿ ಕೆಲ್ಸ ಸಲ್ಪ ನಿಧಾನ ಆಗ್ಬೋದು, ಹಬ್ಬ ಮುಗಿದ್ಮೇಲೆ ಬೇಗ ಮುಗಿಸ್ತೀನಿ  ಅಂತ. ಅವರಿಗೂ ನನ್ನ ಪರಿಸ್ತಿತಿ ಅರ್ಥ ಆಗಿತ್ತು ಹಂಗಾಗಿ OK ಅಂದ್ರು. (ಅದೇ ಕೆಲ್ಸ ಗಳು ಈಗ ತಲೆ ಮೇಲೆ ಕೂತಿದ್ರಿಂದ ಇಷ್ಟು ದಿನ ಬ್ಲಾಗ್ ಬರೆಯಲು ಬಿಡುವಿಲ್ಲದ ಹಾಗೆ ಮಾಡಿತ್ತು.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಿಂಗೇ ನಾನು, ಪವನ್ ಮತ್ತೆ   ರಾಘವ್ ಮಾತಾಡ್ತಿದ್ದಾಗ, &amp;quot;ನಾನು ಶುಕ್ರವಾರ, ಸೋಮವಾರ ಎರಡೂ ದಿನ ರಜ ಹಾಕ್ತೀನಿ&amp;quot; ಅಂದ  ರಾಘವ.(ಶನಿವಾರ ಹಬ್ಬ ಇದ್ದಿದ್ದು) ಅರರೇ ನಂಗೆ ಈ ಐಡಿಯಾನೇ ಹೊಳೀಲಿಲ್ವಲಾ  ಅಂತ ನಾನೂ ಶುಕ್ರವಾರ ರಜ ಹಾಕಿದೆ. (ರಾಘವಂಗೆ ಥ್ಯಾಂಕ್ಸ್ ಈ ಐಡಿಯಾ ಕೊಟ್ಟಿದ್ದಕ್ಕೆ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಏನೋ ಈ ವೀಕೆಂಡ್ ಪ್ಲಾನ್ ಅಂತ ಕೇಳೋ ಫ್ರೆಂಡ್ಸ್ ಗೆ ಹಬ್ಬದ ಮೀಟಿಂಗ್ ಇದೆ  ಕಣೋ ಅಂತ ಹೇಳೋದೇ ಗಮ್ಮತ್ತಾಗಿತ್ತು. ಮೀಟಿಂಗ್ ಗೆ ಮೈಸೂರಿಂದ ಬೆಂಗಳೂರಿಗೆ  ಹೋಗುವಾಗ ಬಸ್ ಅಲ್ಲಿ ಪವರ್ ಕಾರ್ಡ್ ಇದ್ದಿದ್ರೆ ಲ್ಯಾಪ್ ಟಾಪ್ ಅಲ್ಲಿ ಕೆಲ್ಸ ಮಾಡ್ಕೊಂಡು ಹೋಗ್ಬೋದಿತ್ತು ಅಂತ ಪೇಚಾಡಿಕೊಂಡಿದ್ದಿದೆ. ಮೀಟಿಂಗ್ ಗಳನ್ನ ನಾಲ್ಕು ಗೋಡೆಗಳ ಮದ್ಯ ಮಾಡೋ ಬದ್ಲು   ಪಾರ್ಕ್ ಅಲ್ಲಿ ಮಾಡಿದ್ದು ಕೂಡಾ ಚೆನಾಗಿತ್ತು. ಸಂಪದದಲ್ಲಿ ಬ್ಲಾಗುಗಳ ಮೂಲಕವಷ್ಟೇ ಪರಿಚಯವಾದವರನ್ನು  ನಿಜವಾಗಲೂ  ಬೇಟಿ ಮಾಡುವ ಅವಕಾಶ ಸಿಕ್ಕಿತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಬ್ಬದ ಬಗ್ಗೆ ಎಲ್ಲಾರ್ಗೂ ಹೇಳೋವಾಗ ಸಂಪದದ ಹಬ್ಬದ ಪುಟದ ಉದ್ದದ ಲಿಂಕ್(URL) ಹೇಳ್ಬೇಕಲ್ಲಾ  ಅಂತ ಯೋಚ್ನೆ  ಮಾಡೋ ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ  ಶಿವು ಮತ್ತೆ ಹರಿ ಸೇರಿ ಹಬ್ಬಕ್ಕೇ ಒಂದು ಅಂತರ್ಜಾಲ ಪುಟ ಮಾಡಿದ್ರು, ಚೆಂದದ ಹೆಸ್ರು  www.habba.in , ಎಲ್ಲಾರ್ಗೂ ಹೇಳ್ಕೋಳೋದೇ ಒಂದು ಸಂಭ್ರಮ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಈ ಸಂಭ್ರಮದ ಜೊತೆಗೆ ಮತ್ತೊಂದು ಅನ್ನೋ ಹಾಗೆ, ನ್ಯೂಸ್ ಪೇಪರ್ ನಲ್ಲಿ ಹಬ್ಬದ ಸುದ್ದಿ ಬಂದಿದೆಯಂತೆ ಅಂತ  ಈಮೈಲ್ ಬರ್ತಿತ್ತು. ಅದನ್ನ ನೋಡಿ ಪೇಪರ್ ಅಂಗಡಿಗೆ ಹೋಗಿ ಕೇಳ್ಕೊಂಡು ಬರೋದು, ದುರಾದೃಷ್ಟಕ್ಕೆ  ಮೈಸೂರು ಪೇಪರ್ ಗಳಲ್ಲಿ ಬರ್ಲೇ ಇಲ್ಲ. :( ಹಂಗಾಗಿ  ಆನ್ ಲೈನ್ ಪೇಪರ್ ಗಳನ್ನೇ ಸೇವ್ ಮಾಡಿಟ್ಟು ಕೊಂಡ್ವಿ. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇತ್ತೀಚೆಗೆ ಕಲ್ಪನಾರವರು ಒಂದು ಬ್ಲಾಗಿಗೆ ಪ್ರತಿಕ್ರಿಯಿಸಿದ್ದರು. ಆ ಹಾಡೇನಾದ್ರು (ಚೆಲುವಯ್ಯ ಚೆಲುವೋ ತಾನಿತಂದಾನಾ....) ಮೊದ್ಲೇ ಸಿಕ್ಕು ಬಿಟ್ಟಿದ್ರೆ ಅದನ್ನ ಹೇಳ್ಕೊಂಡು ಕುಣಿದೇ ಬಿಟ್ತಿದ್ವೇನೋ :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಬ್ಬದ ದಿನ ಹತ್ತಿರ ಬರ್ತಾ ಇತ್ತು, ಮೊಬೈಲ್ ಗೆ ಇನ್ನು ಹಬ್ಬದ ಜ್ವರ ಬಂದಿಲ್ವಲಾ ಅಂತ ಗ್ನು ಮತ್ತೆ ಪೆಂಗ್ವಿನ್ ನ ಚಿತ್ರ  ಬಳಸಿ ಒಂದು ವಾಲ್ ಪೇಪರ್ ಮಾಡಿ ಮೊಬೈಲ್ ಗೆ ಹಾಕಿಕೊಂಡೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಶುಕ್ರವಾರ ರಾತ್ರಿ IISC ಗೆ ಹೋದಾಗ ಅಲ್ಲಿ ಜಾಗ ಬಹಳ ಕಡಿಮೆ ಇರೋದು ರಿಜಿಸ್ಟ್ರೇಷನ್ 300 ದಾಟಿದೆ ಅಂತ ಹರಿ ಹೇಳಿದಾಗ ನಮಗೆಲ್ಲಾ ಗಾಭರಿ. ಹೆಂಗಪ್ಪಾ  ಮ್ಯಾನೇಜ್ ಮಾಡೋದು ಅಂತ. ಆಮೇಲೆ ಎಲ್ಲಾರ ಮೊಬೈಲ್ ಗೂ ಮೆಸೇಜ್ ಮಾಡೋದು ಅಂತ ಡಿಸೈಡ್ ಮಾಡಿ ನನ್ನ ಮೊಬೈಲ್ ಅನ್ನು  ಲ್ಯಾಪ್ ಟಾಪ್ ಗೆ ಜೋಡಿಸಿ ನೋಕಿಯಾ ಪಿಸಿ ಸೂಟ್ ಓಪನ್ ಮಾಡಿ ಮೆಸೇಜ್ ಕಳಿಸಲು ಎಲ್ಲಾ ರೆಡಿ ಮಾಡಿ ನಂಬರ್ ಗಳನ್ನ ಕೊಟ್ಟ್ರೆ  ಅದು ನಕರಾ ಮಾಡ್ತು. ನಂಗೆ ನಂಬರ್ ಗಳು ಈ format ಅಲ್ಲಿ ಬೇಡ  ಬೇರೆ format ಅಲ್ಲಿ ಕೊಟ್ರೆ ಮಾತ್ರ  ಕೆಲ್ಸ ಮಾಡೋದು ಅಂತ (&amp;lt;number&amp;gt;;&amp;lt;number2&amp;gt;; ...) ತಕೋಳಪ್ಪ... ಇದ್ರದ್ದು  ಒಳ್ಳೇ ಗೋಳಾಯ್ತಲ್ಲ ಅಂತ ರಾಘವ, ಶಿವು ಸೇರಿ ಅಲ್ಲೇ ಒಂದು ಸಣ್ಣ  ಪ್ರೋಗ್ರಾಮು ಬರೆದು ಅದಕ್ಕೆ ಬೇಕಾದಂಗೆ ಬರೋ ಹಂಗೆ ಮಾಡಿ ಕೊಟ್ರು. ಆಮೇಲೆ ಎಲ್ಲಾರ್ಗೂ ಮೆಸೇಜ್ ಮಾಡಿದ್ವಿ (300 ನಂಬರ್ ಗಳನ್ನ  ಒಂದೊಂದಾಗಿ  ಆ format ಅಲ್ಲಿ   ಬರೆಯೋದು ಆ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ಸಾಧ್ಯ ಇರ್ಲಿಲ್ಲ) ಎಲ್ಲಾ ಮೆಸೇಜ್ ಗಳು ಒಟ್ಟಿಗೇ ಹೋಗ್ಲಿಲ್ಲ, ಮೊಬೈಲ್ outbox ಅಲ್ಲಿ ಇದ್ವು  ಅಲ್ಲಿಂದ ಒಂದೊಂದಾಗಿ ಹೋಗ್ತಾ ಇತ್ತು. ಮಜಾ ಅಂದ್ರೆ ರಾತ್ರಿ 10 ಗಂಟೆ ಒಳಗೆ ನಿಮ್ಮ ಬರುವಿಕೆ ತಿಳಿಸಿ ಅಂತ ಇದ್ದ ಮೆಸೇಜ್ ಕೆಲವರಿಗೆ ತಲುಪುವಾಗ 10 ಗಂಟೆ ಮೇಲಾಗಿತ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಬ್ಬ ತುಂಬಾ ಚೆನ್ನಾಗಿ ಆಯ್ತು. ಕೆಲವರಿಗೆ ಹಬ್ಬಕ್ಕೆ ಬರುವ ಅವಕಾಶ ಸಿಗಲಿಲ್ಲ . ಮುಂದಿನ ಬಾರಿ ಹಬ್ಬ ಮಾಡುವಾಗ ಖಂಡಿತ ಚೆನ್ನಾಗಿ ಸ್ಥಳಾವಕಾಶ ಇರುವ ಜಾಗ ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳುತ್ತೇವೆ .&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಲಿನಕ್ಸ್"></category><category term="ಹಬ್ಬ"></category><category term='ಖುಷಿ"'></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಸೊಳ್ಳೆ ಬೇಟೆ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/solle-bete/" rel="alternate"></link><updated>2008-03-15T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2008-03-15:blog/solle-bete/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ನಿನ್ನೆ ನನ್ನ ರೂಮಿಗೆ ಒಂದು ಸೊಳ್ಳೆ ಬಂದು ಬಿಟ್ಟಿತ್ತು, ಫ್ಯಾನ್ ಹಾಕ್ಕೊಂಡು ಮಲ್ಗೋಣ ಅಂದ್ರೆ ನಂಗೆ ಜೋರು ನೆಗಡಿ. ಅದಕ್ಕೆ ಸೊಳ್ಳೆ ನ ಬೇಟೆ ಆಡಿ ನಾನು ನೆಮ್ಮದಿಯಿಂದ ಮಲಗಲು ತೀರ್ಮಾನ ಮಾಡಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;ಪ್ರಯೋಗ ಒಂದು&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಮಲಗೋ ಜಾಗದಿಂದ ಸಲ್ಪ ದೂರ ನಿಲ್ಲೋದು, ಸೊಳ್ಳೆ ನಾನು ಮಲ್ಗಿರೊ ಜಾಗಕ್ಕೆ ಹೊಗಿ ಹುಡುಕುತ್ತೆ ಅವಾಗ ಟಪ್ ಅಂತ ಹಿಡಿದು ಬಿಡೊದು ಅಂತ ಪ್ಲಾನ್ ಮಾಡಿದೆ. ಸೊಳ್ಳೆ ಬಂದ ತಕ್ಷಣ ಹೊಡೆಯಕ್ಕೆ ಎಲ್ಲಾ ತಯಾರಿ ಮಾಡಿಕೊಂಡು ನಿಂತೆ, ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತಿಗೆ ಕಾಲಿಗೆ ಏನೋ ಕಚ್ಚಿದಂಗಾಯ್ತು !. ಅದಕ್ಕೆ ನನ್ನ ಪ್ಲಾನ್ ಎಲ್ಲಾ ಹೆಂಗೋ ಗೊತ್ತಾಗಿ ಬಿಟ್ಟಿತ್ತು ಹಂಗಾಗಿ ಹಿಂದಿನಿಂದ ಅಟ್ಯಾಕ್ ಮಾಡಿತ್ತು. ಈ ಪ್ಲಾನ್ ಯಾಕೋ ಸರಿಯಿಲ್ಲ ಅಂತ ಬೇರೆ ಯೋಚ್ನೆ ಮಾಡಕ್ಕೆ ಶುರು ಮಾಡಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;ಪ್ರಯೋಗ ಎರಡು&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಪೂರ್ತಿ ಹೊದಿಕೆ ಹೊದ್ದು ನಿದ್ರೆ ಬಂದಂತೆ ನಟಿಸೋದು, ಎಡಕೈ ಸಲ್ಪ ಹೊರಗೆ ಇಟ್ಟು ಕೊಳ್ಳೋದು ಬಲಗೈ ನ ಸೊಳ್ಳೆ ಹೊಡೆಯಕ್ಕೆ ರೆಡಿಯಾಗಿ ಇಟ್ಕೋಳದು ಅಂತ ಯೋಚಿಸಿ ಅದರಂತೆ ಎಲ್ಲಾ ವ್ಯವಸ್ತೆ ಮಾಡಿದೆ. ನನ್ನ ಪ್ಲಾನ್ ಬಗ್ಗೆ ನಂಗೇ ಹೆಮ್ಮೆ ಅನ್ನಿಸ್ತಿತ್ತು. ನಾನು ನನ್ನ ಎಡ ಕೈ ನ ನೋಡ್ತಾ ಹೊಂಚು ಹಾಕ್ತಿದ್ದೆ, ಸೊಳ್ಳೆ ನನ್ನ ಹತ್ತಿರ ಬಂದ ಅನುಭವ ಆಗುತ್ತಿತ್ತು. ಇದ್ದಕ್ಕಿದ್ದಂತೆ ಸೊಳ್ಳೆ ಯ ಗುಯ್ ನಿಂತಂತಾಯ್ತು ನಾನು ಮತ್ತೂ ಅಲರ್ಟ್ ಆದೆ, ಆದರೆ ಅದು ನನ್ನ ಕೈ ಬಿಟ್ಟು ಮುಖಕ್ಕೆ ಗುರಿ ಇಟ್ಟಿತ್ತು ನಾನು ಹೊಡೆಯಕ್ಕೆ ಕೈ ಎತ್ತೋ ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ ಅದು ಓಡಿ ಹೋಗಿತ್ತು. ಛೆ ತುಂಬಾ ವಿಶ್ವಾಸ ಇದ್ದ ಪ್ರಯೋಗ ಹಿಂಗಾಯ್ತಲ್ಲ ಅಂತ ಬೇಜಾರಾಯ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;ಪ್ರಯೋಗ ಮೂರು&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಜೋರು ನಿದ್ರೆ ಬರ್ತಿದೆ ಹಾಳಾದ್ದು ಈ ಸೊಳ್ಳೆ ಸಿಕ್ತಿಲ್ವಲ್ಲಾ ಅಂತ ಬೈಕೋತಾ ಇದ್ದೆ ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ ಮತ್ತೊಂದು ಯೋಚ್ನೆ ಬಂತು! ಹೆಂಗೂ ಒಂದೆ ಸೊಳ್ಳೆ ಇರೋದು ಒಂದ್ಸಲ ರಕ್ತ ಕುಡಿದ್ರೆ ಅದ್ರ ಹೊಟ್ಟೆ ತುಂಬೋಗತ್ತೆ, ಅದಕ್ಕೆ ಒಂದ್ಸಲ ಹೆಂಗಾರ ಸಹಿಸ್ಕೋಂಬಿಡದು ಅಂತ ಅಂದ್ಕೊಂಡು ಲೈಟ್ ಆಫ್ ಮಾಡಿ ಮಲಗಿದೆ. ಸೊಳ್ಳೆ ಬಂದೇ ಬಿಡ್ತು, ನಾನು ಮನಸು ಗಟ್ಟಿ ಮಾಡ್ಕೊಂಡೆ. ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತಿಗೆ ಅದ್ರ ಸದ್ದೂ ನಿಂತೋಯ್ತು, ನನ್ನ ಕೈ ಆಟೋಮ್ಯಾಟಿಕ್ ಆಗಿ ಹೋಗಿ ನನ್ನ ಕೆನ್ನೆಗೆ ಹೊಡೆದಿತ್ತು. ಸೊಳ್ಳೆ ಯ ಸದ್ದು ಶಾಶ್ವತ ವಾಗಿ ನಿಂತಿತ್ತು. ನನ್ಗೆ ನಂಬಕ್ಕೇ ಆಗ್ಲಿಲ್ಲ ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತು! ಕತ್ತಲಲ್ಲೇ ಸೊಳ್ಳೆ ಹೊಡೆದೆ, ಎಂತಾ ಗುರಿ! ಎಷ್ಟು ಹೊಗಳಿದ್ರೂ ಸಾಲದು ಅಂತ ಅಂದುಕೊಂಡು ಮಲಗಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="ಹಾಸ್ಯ"></category><category term="ಸೊಳ್ಳೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry></feed>