<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Aravinda VK</title><link href="http://aravindavk.in/" rel="alternate"></link><link href="http://aravindavk.in/feeds/tag-knndd.atom.xml" rel="self"></link><id>http://aravindavk.in/</id><updated>2015-05-19T00:00:00+05:30</updated><entry><title>ಇಂಪನ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/impana/" rel="alternate"></link><updated>2015-05-19T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2015-05-19:blog/impana/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಆ ದಿನ ಇನ್ನೂ ನೆನಪಿದೆ... ನಾನು ಮತ್ತೆ ಚಿನ್ಮಯಿ ಡಾಕ್ಟರ್ ಬಳಿ ಹೋದಾಗ, ಈಗ scaning ಬೇಡ ಇನ್ನೂ ಸಲ್ಪ ದಿನ ಬಿಟ್ಟು ಮಾಡಿಸಿ, ಈಗಿನ್ನೂ Heart beat ಶುರುವಾಗಿದೆ ಅಷ್ಟೆ. ಈಗಲೇ scaning ಅಲ್ಲಿ ಏನೂ ಗೊತ್ತಾಗಲ್ಲ ಅಂದರು. ಅದನ್ನು ಕೇಳಿ ಇಬ್ಬರಿಗೂ ಏನೋ ಒಂತರಾ ರೋಮಾಂಚನ, ಖುಷಿ, ಗೊಂದಲ, ಟೆನ್ಷನ್ ಎಲ್ಲಾ ಒಟ್ಟೊಟ್ಟಿಗೆ. ಮಗುವೊಂದೇ ಹುಟ್ಟೋದಿಲ್ಲ, ಜೊತೆಗೆ ಅಮ್ಮ, ಅಪ್ಪನೂ ಹುಟ್ಟುತ್ತಾರೆ... :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಏನೇನು ತಿನ್ನಬಹುದು?, ಹೇಗಿರಬೇಕು? ವಾಕಿಂಗ್ ಮಾಡ್ಬೇಕಾ ಬೇಡ್ವಾ, ಟ್ರಾವೆಲ್ ಮಾಡ್ಬೋದಾ? ಬಹಳಷ್ಟು ಪ್ರಶ್ನೆಗಳು, ಕೆಲವೊಂದಷ್ಟಕ್ಕೆ ಡಾಕ್ಟರ್ ಇಂದ ಉತ್ತರ ಸಿಕ್ಕರೆ, ಇನ್ನು ಕೆಲವೊಂದಷ್ಟಕ್ಕೆ ಮನೆಯವರಿಂದ, ಸ್ನೇಹಿತರಿಂದ ಉತ್ತರಗಳು. ಕೆಲವೊಮ್ಮೆ ಸಲಹೆಗಳಿಂದ ಟೆನ್ಷನ್ ಜಾಸ್ತಿಯಾಗಿದ್ದೂ ಇದೆ :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಬೆಂಗಳೂರಿನಲ್ಲಿ ಡಾಕ್ಟರ್ ಹುಡುಕುವುದು ಸುಲಭದ ಕೆಲಸವೇನಲ್ಲ, ಇಂಟರ್ನೆಟ್ ನಲ್ಲಿ ಹುಡುಕಿ, ತ್ಯಾಗರಾಜನಗರದಲ್ಲಿ ಒಂದು ಕ್ಲಿನಿಕ್ ಗೆ ಹೋದೆವು. ಸುಮಾರು ಔಷದಿಗಳನ್ನು ಕೊಟ್ಟಾಗ ಇಷ್ಟೆಲ್ಲಾ ತಿನ್ಬೇಕಾ ಅಂತ ತಲೆಬಿಸಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮನಸ್ಸಿನಲ್ಲಿ ಏನೇನೋ ಆಲೋಚನೆಗಳು, ಹೆದರಿಕೆ, ಖುಷಿ ಎಲ್ಲವೂ. ಚಿನ್ಮಯಿ ಮನೆಯಿಂದ ಆಸ್ಪತ್ರೆಗೆ ಹೋಗಲು ಸುಮಾರು ದೂರ ಆಗುತ್ತೆ, ಸರಿಯಾದ ಸಮಯದಲ್ಲಿ vehicle ಸಿಗುತ್ತೋ ಇಲ್ಲವೋ, ನಾನು ಮುಂಚಿತವಾಗಿ ಬೆಂಗಳೂರಿನಿಂದ ಅಲ್ಲಿಗೆ ಹೋಗಲು ಸಾಧ್ಯವಾಗುತ್ತೋ ಇಲ್ಲವೋ ಅಂತೆಲ್ಲಾ ಯೋಚನೆಗಳು. ಹತ್ತಿರದಲ್ಲಿ ಇದ್ದ ಡಾಕ್ಟರ್ ಬಗ್ಗೆ ಒಳ್ಳೆ ಅಭಿಪ್ರಾಯವಿರಲಿಲ್ಲ ಹಾಗಾಗಿ ಮತ್ತೂ ಟೆನ್ಷನ್.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಪ್ರೇಮಿಗಳ ದಿನದಂದು ನಮಗೆ ಮಗಳು ಹುಟ್ಟಿದ್ದಾಳೆ, ಇದೀಗ ಮೂರು ತಿಂಗಳಾಯಿತು. &lt;strong&gt;ಇಂಪನ&lt;/strong&gt; ಎಂದು ಹೆಸರಿಟ್ಟಿದ್ದೇವೆ. ಮಗಳ ಹೆಸರು ಹುಡುಕಿದ ಕಥೆ ಬಗ್ಗೆ ಚಿನ್ಮಯಿ ಬರೀತೀನಿ ಅಂದಿದಾಳೆ, ಸದ್ಯದಲ್ಲೇ ನಿರೀಕ್ಷಿಸಿ :)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಇಂಪನ"></category><category term="ಮಗಳು"></category></entry><entry><title>ಗೋವು ಮತ್ತು ನಾನು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/govu-mattu-naanu/" rel="alternate"></link><updated>2015-04-14T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2015-04-14:blog/govu-mattu-naanu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಸಂಜೆ ಇಷ್ಟೊತ್ತಾಯ್ತು ದನ ಇನ್ನೂ ಮನೆಗೆ ಬಂದಿಲ್ಲ ಅಂತ ಅಮ್ಮ ಹೇಳಿದಾಗ, ಮೇಯಲು ಹೋಗಿದ್ದು ಎಲ್ಲಿ ಹೋಯ್ತೇನೋ ಅಂತ ಎಲ್ಲಾ ಕಡೆ ಹುಡುಕಿ ಕರೆದುಕೊಂಡು ಬಂದಿದ್ದು ಈಗಲೂ ನೆನಪಿದೆ. ದನ ಕರುಗಳನ್ನು ಮನೆಯ ಸದಸ್ಯರಂತೆಯೇ ನೋಡ್ತಿದ್ವಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಬೆಳಗ್ಗೆ ಮೇಯಲು ಬಿಟ್ಟರೆ ಸಂಜೆ ಮನೆಗೆ ಬರ್ತಾವೆ ಅಂದರೆ, ಬೆಂಗಳೂರಿನಿಂದ ಬಂದ ಗೆಳೆಯರಿಗೆ ಆಶ್ಚರ್ಯ! &amp;quot;ಬೇರೆ ಎಲ್ಲೂ ಹೋಗಲ್ವಾ ಮನೇಗೇ ಬರ್ತಾವಾ?&amp;quot; ಅಂತ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಸಣ್ಣ ಕರುಗಳನ್ನು ಕಟ್ಟುತ್ತಿರಲಿಲ್ಲ, ಕೊಟ್ಟಿಗೆಗೆ ಹೋಗಿ ಮನೆಗೆ ಬರುವಾಗ ನಮ್ಮ ಹಿಂದೆಯೇ ಕುಣಿಯುತ್ತಾ ಬಂದು ಬಿಡುತ್ತಿದ್ವು ಕರುಗಳು. ಅವುಗಳ ಕುಣಿತ ನಮಗೂ ಖುಷಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಾಲು ಕರೆಯುವಾಗ ಸಣ್ಣ ಕರುಗಳಿಗೆ ಮೊದಲ ಆಧ್ಯತೆ. ಹಾಲು ಕುಡಿದ ಬಳಿಕ ನಮ್ಮ ಜೊತೆ ಅವುಗಳ ಆಟ(ಅಥವಾ ಅವುಗಳ ಜೊತೆ ನಮ್ಮ ಆಟ)&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಕರು" src="/images/lakshmi.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಕರುಗಳು ಸಲ್ಪ ದೊಡ್ಡದಾಗುವ ತನಕ ತೋಟದಲ್ಲೇ ಮೇಯಲು ಬಿಟ್ಟು, ನಂತರ ದನಗಳ ಜೊತೆ ಹೊರಗಡೆ ಮೇಯಲು ಬಿಡುತ್ತಿದ್ದೆವು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕರು ಹಾಕುವ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ನಾನು ಊರಲ್ಲಿ ಇದ್ದುದು ಕಡಿಮೆ, ಅಮ್ಮ ಫೋನಿನಲ್ಲಿ ಕರು ಹಾಕಿದ ವಿಷಯ ಕೇಳಿ ಖುಷಿ ಪಡ್ತಾ ಇದ್ವಿ. ಅವತ್ತೊಂದಿನ ಊರಲ್ಲೇ ಇದ್ದೆ. ಅಮ್ಮ-ಅಪ್ಪ ಅವಾಗವಾಗ ಕೊಟ್ಟಿಗೆಗೆ ಹೋಗಿ ನೋಡಿಕೊಂಡು ಬರುತ್ತಿದ್ದರು, &amp;quot;ಭದ್ರೆ ಇವತ್ತು ಕರು ಹಾಕ್ಬೋದೇನೋ ಬಹಳ ಸುಸ್ತಾದಂಗೆ ಕಾಣುತ್ತೆ&amp;quot; ಅಂತಿದ್ಲು ಅಮ್ಮ. ರಾತ್ರಿಯೂ ಕೂಡ ಒಂದೊಂದು ಘಂಟೆಗೂ ಕೂಡ ಅಲಾರ್ಮ್ ಇಟ್ಕೊಂಡು ನೋಡಿಕೊಂಡು ಬರ್ತಿದ್ರು. ನಮ್ಮೆಲ್ಲರಂತೆ ಅವೂ ಇದ್ದವು. ಕರು ಹಾಕಿದ ನಂತರ ಬಾಣಂತಿ ಆರೈಕೆ, ಗಂಜಿ, ಖಾರ ಇತ್ಯಾದಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮಕ್ಕಳು ಹಟ ಮಾಡಿದರೆ, ಕೊಟ್ಟಿಗೆಗೆ ಕರೆದುಕೊಂಡು ಹೋಗಿ ದನಕರುಗಳನ್ನು ಮಾತಾಡಿಸಿದರೆ ಹಟವೆಲ್ಲಾ ಮಾಯ :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮನೆಯ ನಾಯಿ ಮತ್ತೆ ದನಗಳಿಗೆ ಒಳ್ಳೆ ಜೋಡಿ, ನಾಯಿಗೂ ಗೊತ್ತಾಗಿಬಿಟ್ಟಿತ್ತು ಇದು ಮನೆಯ ಸದಸ್ಯ ಅಂತ, ಬೇರೆ ದನಗಳು ಗೇಟಿನ ಬಳಿ ಬಂದರೆ ಜೋರು ಮಾಡಿ ಓಡಿಸುತ್ತಿತ್ತು, ಮನೆಯ ದನಗಳಿಗೆ ಸುಮ್ಮನಿರುತ್ತಿತ್ತು..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಒಮ್ಮೆ ಭದ್ರೆ ಮನೆಗೆ ಬಂದಿರಲಿಲ್ಲ, ಎಲ್ಲಿ ಹುಡುಕಿದರೂ ಸಿಕ್ಕಿರಲಿಲ್ಲ. ಕೊನೆಗೆ ಊರಿನವರು ಒಬ್ಬರು ಮನೆಗೆ ಬಂದು ಹೇಳಿದರು, ಆ ಫೀಲ್ಡ್ ಹತ್ರ ಗುಂಡಿಗೆ ಬಿದ್ದು ಗಾಯ ಮಾಡಿಕೊಂಡಿದೆ ಅಂತ. ಆಮೇಲೆ ಆಟೋದಲ್ಲಿ ಕರೆದುಕೊಂಡು ಬಂದ್ವಿ, ಎಷ್ಟು ಆರೈಕೆ ಮಾಡಿದರೂ ಉಳಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು ಆಗಲಿಲ್ಲ. ಆಗ ಆದ ಬೇಸರ ಅಷ್ಟಿಷ್ಟಲ್ಲ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮುಂಚೆ ಬರೆದ ಬ್ಲಾಗ್ &amp;quot;&lt;a class="reference external" href="/blog/guttu/"&gt;ಗುಟ್ಟು&lt;/a&gt;&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಈಗಿನ ಎಷ್ಟೋ ಮಕ್ಕಳಿಗೆ ಹಾಲು ಎಲ್ಲಿಂದ ಬರುತ್ತೆ ಅಂತ ಕೇಳಿದ್ರೆ ಅಂಗಡಿಯಿಂದ ಎನ್ನುತ್ತಾರೆ ಹೊರತು ಅದರಾಚೆ ಗೊತ್ತಿಲ್ಲ. ದನ-ಕರುಗಳ ಬಗ್ಗೆ ಭಾವನಾತ್ಮಕ ಸಂಭಂದ ಇಲ್ಲ. ಅದೊಂದೇ ಅಲ್ಲ, ಪ್ರಕೃತಿಯ ಜೊತೆ ನಂಟೇ ಇಲ್ಲ, ಆಧುನಿಕತೆಯಿಂದಾಗಿ ಬದುಕು ಯಾಂತ್ರಿಕವಾಗಿ ಬಿಟ್ಟಿದೆ. ಪ್ರತಿಯೊಂದು ವಿಷಯದಲ್ಲೂ ಲಾಭದ ಯೋಚನೆಯೇ ಆಗಿದೆ :(&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆಹಾರ ಸರಪಳಿ, ತಿನ್ನುವವರ ಆಯ್ಕೆ ಅಂತೆಲ್ಲಾ ವಾದಗಳಿರಬಹುದು.. ಏನೇ ವಾದಗಳಿದ್ದರೂ ನಮ್ಮ ಮನೆಯ ದನ-ಕರುಗಳನ್ನು ಮುದಿಯಾಯ್ತು ಅಂತ ಮಾರುವುದಿಲ್ಲ. ಅದನ್ನು ಊಹಿಸಿಕೊಳ್ಳೋಕೂ ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ. &lt;strong&gt;ಇದು ನನ್ನ ಆಯ್ಕೆ.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ವಿ.ಸೂ:&lt;/strong&gt; ನಾನು ಸಸ್ಯಾಹಾರಿ, ಇನ್ನು ಮುಂದೆಯೂ ಹೀಗೇ ಇರಲು ಬಯಸುತ್ತೇನೆ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕಥೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಹಾಲು ಮತ್ತು ಮಣ್ಣು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/haalu-mattu-mannu/" rel="alternate"></link><updated>2014-10-07T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2014-10-07:blog/haalu-mattu-mannu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ತುಮಕೂರಿನಲ್ಲಿ ಅಕ್ಕನ ಮನೆಗೆ ಹೋಗಿದ್ದಾಗ, ಅದಿತಿಯ ಬಗ್ಗೆ ಹೇಳಿದ ಕಥೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅದಿತಿ ಇನ್ನೂ LKG, ಒಂದಿನ ಸ್ಕೂಲಿಂದ ಬಂದವಳೇ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅಮ್ಮಾ ನಾಳೆ ಒಂದು ಕವರಲ್ಲಿ ಹಾಲು ಮತ್ತೆ ಮಣ್ಣು ತರ್ಬೇಕಂತೆ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅಕ್ಕನಿಗೆ confuse ಆಯ್ತು, ಭಾವನ ಹತ್ರ, &amp;quot;ರೀ ಒಂಚೂರು ಕೇಳಿ&amp;quot; ಅಂದ್ಲು. ಭಾವ ಕೇಳಿದಾಗ್ಲೂ ಅದಿತಿ ಹಂಗೇ ಹೇಳಿದ್ಲಂತೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇನ್ನೆಂತ ಮಾಡೋದಪ್ಪಾ.. ಹಾಲು, ಮಣ್ಣು ಎಂತಕ್ಕೆ ತರಕ್ಕೆ ಹೇಳಿದಾರಪ್ಪಾ ಅಂತ ಅವರು ಟೀಚರ್‍ಗೆ ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದ್ರಂತೆ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆಗ ಟೀಚರ್ ಹೇಳಿದ್ದು..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Environment day ಅಲ್ವಾ.. ಮಕ್ಕಳಿಗೆ ಗಿಡ ನೆಡೋದು ಕಲಿಸಿಕೊಡೋಣ ಅಂತ ಹಾಲಿನ ಕವರ್‍ನಲ್ಲಿ ಮಣ್ಣು ಹಾಕಿಕೊಂಡು ಬರಕ್ಕೆ ಹೇಳಿದೀವಿ ಹುಡುಗ್ರ ಹತ್ರ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕಥೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>Missed ಕಾಲ್</title><link href="http://aravindavk.in/blog/missed-call/" rel="alternate"></link><updated>2014-09-23T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2014-09-23:blog/missed-call/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಬೆಳಗ್ಗೆ ಎದ್ದೋನು ಪೇಪರ್ ಓದ್ತಾ ಇದ್ದಾಗ 5 messed ಕಾಲ್ಸ್ ಅಂತ ನೋಡ್ಕೊಂಡೆ, ಹೆ ಹೆ messed ಕಾಲ್ಸಾ?.. ಅಂತ ಆಮೇಲೆ ನಗು ಬಂತು. ಈಗಿನ ದಿನಗಳಲ್ಲಿ ನಂಬರ್ ಗಳನ್ನು ನೆನಪಲ್ಲಿ ಇಟ್ಟುಕೊಳ್ಳೋದೇ ಬಹಳ ಕಷ್ಟ, ಈ ಮೊಬೈಲ್ ಗಳಿಂದಾಗಿ ನಂಬರ್ ನೆನಪಿಟ್ಟುಕೊಳ್ಳೋದೇ ಬೇಡ ಅಂತಾಗಿಬಿಟ್ಟಿದೆ. messed ಕಾಲ್ಸ್ ಅಂತ ಮನಸಿಗೆ ಬಂದಿದ್ದು ಸರಿಯಾಗೇ ಇದೆ ಅಂತ ಯೋಚಿಸ್ತಿದ್ದೆ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅಷ್ಟೊತ್ತಿಗೆ ಗೋಪಿ ಬಂದ, ಅವ್ನು ಬರದೇ ಬಹಳ ದಿನ ಆಗಿತ್ತಪ್ಪ, ಹೋದಸಲ ಬಂದವ ಏನೋ ಸಿಟ್ಟು ಮಾಡಿಕೊಂಡು ಹೋದವ ಕಾಣಿಸ್ಕೊಂಡಿದ್ದೇ ಈಗ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಏನಪ್ಪಾ ಗೋಪಿ? ಏನ್ಸಮಾಚರಾ? ಇಷ್ಟು ಬೆಳಗ್ಗೆ ಬೆಳಗ್ಗೇನೇ ಬಂದ್ ಬಿಟ್ಟಿದೀಯಾ!&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಏನಿಲ್ಲ ಕಣೋ ಹಂಗೇ ಆಫೀಸ್ ಕಡೆ ಹೊರಟಿದ್ದೆ, ಒಂದು ಕಾಫಿ ಆಗ್ಲಿ ಅಂತ ಬಂದೆ ಕಣೋ...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗೋಪಿ ಸುಮ್ನೆ ಬರೋನಲ್ಲ ಅಂತ ಗೊತ್ತು ಆದ್ರೂ ಇರ್ಲಿ, ಹೆಂಗಿದ್ರೂ ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತಿಗೆ ಹೇಳ್ತಾನಲ್ವಾ ಅಂತ ಕಾಫಿ ರೆಡಿ ಮಾಡ್ಕೊಂಡು ಬಂದೆ. ಹಂಗೇ ಕಾಫಿ ಕುಡೀತಾ ಗೋಪಿ ಶುರು ಮಾಡಿದ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅಲ್ಲ ಕಣೋ.. ಈಗ ಮೊಬೈಲ್ನಲ್ಲಿ ಯಾವ್ದಾದ್ರೂ ಮಿಸ್ ಕಾಲ್ ಇದ್ರೆ ಆ ನಂಬರ್ ಇಂದ ಯಾರು ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದ್ದು ಅಂತ ನೋಡಕ್ಕಾಗುತ್ತೇನೋ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಆಗ್ಬೋದೇನೋ.. ನಂಗಷ್ಟು ಗೊತ್ತಿಲ್ಲ, ಯಾಕೋ ಗೋಪಿ ಏನಾಯ್ತು?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಏನಿಲ್ವೋ ಒಂದು ಮಿಸ್ ಕಾಲ್ ಅಂತ ಮೆಸೇಜ್ ಬಂದಿತ್ತು, ನಂಗ್ಯಾರು ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದ್ರು ಅಂತನೇ ಗೊತ್ತಾಗ್ತಿಲ್ವೋ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೌದೇನೋ.. ಹಂಗಾದ್ರೆ ಬಿಡಬೇಡ್ವೋ, ಯಾರಾದ್ರೂ ಹುಡುಗಿ ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದ್ರೂ ಮಾಡಿರ್ಬೋದೂ, ನೀನೇ ವಾಪಸ್ ಮಾಡಿ ನೋಡ್ಬೇಕಿತ್ತು...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ವಾಪಸ್ ಮಾಡಿ ನೋಡಿದ್ನೋ.. ನಾಟ್ ರೀಚೇಬಲ್ ಅಂತ ಬರ್ತಾ ಇತ್ತು..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಂಗೂ ಕೊಡೋ ನಂಬರ್, ನಾನೊಂದ್ಸಲ ನೋಡ್ತೀನಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಇರ್ಲಿ ಬಿಡೋ ಪರವಾಗಿಲ್ಲ, ನಾನೇ ಮತ್ತೆ ಕಾಲ್ ಮಾಡಿ ನೋಡ್ತೀನಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹುಡುಗಿ ಇರ್ಬೋದು ಅಂದಿದ್ದಕ್ಕೆ ನಂಬರ್ರೇ ಕೊಡೋಲ್ವಲ್ಲ ಇವ ಅಂದ್ಕೊಳ್ತಾ ಇದ್ದೆ, ಅಷ್ಟೊತ್ತಿಗೆ ಗೋಪಿ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸರಿ ಕಣೋ, ನಾನಿನ್ನು ಹೊರಡ್ತೀನಿ, ಮತ್ತೆ ಸಿಗುವೆ ನಿಂಗೆ&amp;quot; ಅಂತ ಹೊರ್ಟೇ ಹೋದ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಎರಡು ದಿನ ಆಯ್ತು, ಗೋಪಿ ವಿಶ್ಯ ನಾನೂ ಮರ್ತು ಬಿಟ್ಟಿದ್ದೆ.. ಮತ್ತೆ ಡಿವಿಜಿ ರೋಡ್ ಅಲ್ಲಿ ಸಿಕ್ಕಿದ, ಕಾಫಿ ಕುಡಿಯೋಣ ಅಂತ ಅಲ್ಲೇ ಒಂದು ಹೋಟೆಲ್ ಗೆ ಹೋದ್ವಿ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸಿಕ್ಕಿದಳೇನೋ ಆ ಹುಡುಗಿ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಯಾವ ಹುಡುಗಿನೂ ಇಲ್ಲ, ಹೋಗಪ್ಪಾ ನೀನು.. ಆ ನಂಬರ್ ಯಾವಾಗ್ಲೂ ನಾಟ್ ರೀಚೇಬಲ್ಲೇ ಬರ್ತಿರುತ್ತೆ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೌದಾ.. ಈಗ್ಲಾದ್ರೂ ಕೊಡು ಆ ನಂಬರ್ ನಂಗೆ ನಾನೂ ಒಂದ್ಸಲ ನೋಡ್ತೀನಿ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸರಿ ತಗೋ ಹಾಗಿದ್ರೆ ಅಂತ ಮೊಬೈಲ್ ತೆಗೆದ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಏನೋ ಗೋಪಿ ಹೊಸ ಫೋನ್ ತಗೊಂಡಿದೀಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹು ಕಣೊ.. ಹೋದ ವಾರ ತಗೊಂಡೆ ಹೊಸ ಫೋನ್, ಡ್ಯುಯಲ್ ಸಿಮ್ಮು.. ಹೊಸಾ ಸಿಮ್ಮೂ ತಗೊಂಡೆ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವ್ನ ಹತ್ರ ನಂಬರ್ ತಗೊಂಡು ಡಯಲ್ ಮಾಡಿದೆ, ಗೋಪಿದೇ ಫೋನ್ ರಿಂಗಾಯ್ತು, ಇಬ್ರೂ ಒಂದ್ಸಲ ಮುಖ ಮುಖ ನೋಡಿಕೊಂಡ್ವಿ.. ಉಳಿದಿದ್ದ ಕಾಫಿಯನ್ನ ಒಂದೇ ಸಮ ಕುಡಿದು, ಏನೂ ಹೇಳದೇ ಹೊರಟೇ ಹೋದ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕಥೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಗೋಪಿ ಫೋನ್ ಮಾಡಿದ್ದ...</title><link href="http://aravindavk.in/blog/gopi-phone-maadidda/" rel="alternate"></link><updated>2014-01-09T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2014-01-09:blog/gopi-phone-maadidda/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಇವತ್ತು ಅಪರೂಪಕ್ಕೆ ಗೋಪಿ ಫೋನ್ ಮಾಡ್ಬಿಟ್ಟಿದ್ದ...(ಗೋಪಿ ಬಗ್ಗೆ ಗೊತ್ತಿಲ್ಲದಿದ್ದರೆ &lt;a class="reference external" href="http://aravindavk.in/blog/alarm/"&gt;ಇದನ್ನ&lt;/a&gt; ಮತ್ತು &lt;a class="reference external" href="http://aravindavk.in/blog/matte-banda-gopi/"&gt;ಇದನ್ನ&lt;/a&gt; ಓದಿ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಏನಾ ಗೋಪಿ ಏನ್ಸಮಾಚಾರ? ಫೋನ್ ಮಾಡ್ಬಿಟ್ಟಿದೀಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಇವತ್ತು ಆಫೀಸ್ ಗೆ ಹೋಗ್ವಾಗ ನಿನ್ನ ನೋಡಿದೆ ಕಣೋ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಎಲ್ಲಿ ನೋಡಿದ್ದೋ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಿನ್ನ ಅಂದ್ರೆ ನಿನ್ನನ್ನಲ್ವೋ.. ನಿನ್ನ ಕಾರ್ ನೋಡಿದೆ.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಕಾರ್ ನೋಡಿ ಗುರ್ತು ಹಿಡಿದ್ಯಾ? ಸೂಪರ್ ಕಣೋ ಕಾರ್ ನಂಬರ್ ನೆನ್ಪಿಟ್ಕೊಂಡಿದ್ಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಇಲ್ಲ ಮಾರಾಯಾ!, ಅದೂ...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಪುಂಟೋ ಕಾರು ನೋಡಿ ನನ್ನ ಕಾರು ಅಂತ ಅಂದ್ಕೊಂಡ್ಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅಲ್ವಲೇ... ಪುಂಟೋ ಅಂತ ಗೊತ್ತಾಗಿಲ್ಲ, ಒಂದು ಕಾರ್ ನೋಡಿದೆ ಕಣೋ, ಕಾರಿನ ಗ್ಲಾಸ್ ಗಳು ಮಾತ್ರ ಕ್ಲೀನ್ ಆಗಿತ್ತು. ಉಳಿದಂತೆ ಯಾವ ಕಲರು/ಯಾವ ಕಾರು ಅಂತ ಗೊತ್ತಾಗ್ಲಿಲ್ಲ.., ನಿಂದೇ ಕಾರ್ ಇರ್ಬೇಕು ಅಂತ ಅಂದುಕೊಂಡೆ.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(ಥೋ.. ಏನೋ ಅಪರೂಪಕ್ಕೆ ಫೋನ್ ಮಾಡಿದ ಅಂದ್ಕೊಂಡ್ರೆ... ಫೋನ್ ಕಟ್ ಮಾಡಿದೆ...)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕಥೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>Improving Kannada Fonts - Glyph Names</title><link href="http://aravindavk.in/blog/glyph-names/" rel="alternate"></link><updated>2013-12-24T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-12-24:blog/glyph-names/</id><summary type="html">&lt;p&gt;During &lt;a class="reference external" href="http://www.mediawiki.org/wiki/Language_portal/Pune_LanguageSummit_November_2013"&gt;#languageSummitPune&lt;/a&gt;, &lt;a class="reference external" href="http://pravin-s.blogspot.in/"&gt;Pravin&lt;/a&gt; explained about glyph naming specification by adobe and its benifits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Glyph is a entity inside font which holds the co-ordinates information about a shape(letter). For most use cases glyph names doesn't matter, it is font developers choice to give different names to the glyphs and write font rules according to their glyph names. Rendering engine always deals with Unicode values and font returns respective glyphs to display based on the rules and glyphs inside font.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="so-what-is-the-problem"&gt;
&lt;h2&gt;So what is the problem?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;PDF. pdf displays unicode chars even though no rendering support present in the system(thats why it is called portable documents :P), how it is possible? At the time of pdf generation instead of storing unicode values it stores the glyph sequence of the text and embed's the font. While viewing it arranges the glyphs as per the sequence and displays it, no need to worry about font/rendering rules.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When user types some phrase to find inside pdf, pdf readers will try to convert unicode value of input phrase into glyph sequence and looks inside pdf for that sequence. If each font uses its own glyph names it not possible to reverse lookup by pdf reader and text search fails.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://sourceforge.net/adobe/aglfn/wiki/AGL%20Specification/"&gt;Adobe Glyph specification&lt;/a&gt; suggests to name the glyph as unicode value with &lt;code&gt;uni&lt;/code&gt; prefix. For example Unicode value of Kannada letter &lt;code&gt;ಅ&lt;/code&gt; is &lt;cite&gt;U+0C85&lt;/cite&gt;, so we have to name the glyph &lt;code&gt;ಅ&lt;/code&gt; as &lt;cite&gt;uni0C85&lt;/cite&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Some font developers prefer to name the glyphs as some human readable name instead of code name(like &lt;cite&gt;avowelknd&lt;/cite&gt;, &lt;code&gt;kaknd&lt;/code&gt; etc). Human readable names may help at the time of adding rules, but their are other problems associated with it. If we use our own naming in the font then we should take care adding those names in &lt;a class="reference external" href="http://sourceforge.net/adobe/aglfn/wiki/Home/"&gt;glyphlist.txt&lt;/a&gt;. We will endup introducing one more naming standard for each language, also untill all pdf reader software picks up the updated glyphlist, new names will not be used in pdf search. Another important problem is that all fonts developer will not agree to use the glyph naming proposed by one font developer. (For example one can propose language name as prefix and other can say language name as suffix, &lt;code&gt;kaknd&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;kndka&lt;/code&gt; or &lt;cite&gt;knka&lt;/cite&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="glyph-name-ligature"&gt;
&lt;h2&gt;Glyph name - Ligature&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;If a glyph shape is formed by two or more unicode values and the resultant glyph doesn't have any unicode value then the glyph should be named as combination of two glyph names seperated by underscore. Suffix can be added to differenciate between multiple ligatures for the same unicode value combination. In the below example, suffix &lt;code&gt;.abvs&lt;/code&gt; is used since this ligature will be used in opentype feature &lt;cite&gt;abvs&lt;/cite&gt; (above base substitution).&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ki" src="/images/fontrules/group2.png" /&gt;
&lt;p&gt;An example to understand how this reverse lookup works. Kannada text &lt;cite&gt;ಮಂಕುತಿಮ್ಮ&lt;/cite&gt;, Unicode splitup and glyph names for the same is&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಮಂಕುತಿಮ್ಮ - Unicode" src="/images/mankutimma-unicode.png" /&gt;
&lt;p&gt;Glyph names stored inside pdf are as follows(ignores all the suffix and joins together using underscore)&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;0CAE_0C82_0C95_0CC1_0CA4_0CBF_0CAE_0CCD_0CAE
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Following psudo code shows how to convert unicode string to glyphs list without any help of rendering engine.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="k"&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class="nf"&gt;get_glyphs_list&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;unicode_str&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;):&lt;/span&gt;
    &lt;span class="n"&gt;glyph_seq&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;[]&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;for&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;letter&lt;/span&gt; &lt;span class="ow"&gt;in&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;unicode_str&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;:&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;n&lt;/span&gt; &lt;span class="o"&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="nb"&gt;hex&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="nb"&gt;ord&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;letter&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;))&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;replace&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;&amp;quot;0x&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;quot;&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;upper&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;()&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;zfill&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="mi"&gt;4&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;))&lt;/span&gt;
        &lt;span class="n"&gt;glyph_seq&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;append&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;n&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
    &lt;span class="k"&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class="s"&gt;&amp;quot;_&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="o"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;join&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="n"&gt;glyph_seq&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;

&lt;span class="c"&gt;# Example:&lt;/span&gt;
&lt;span class="k"&gt;print&lt;/span&gt; &lt;span class="n"&gt;get_glyphs_list&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class="s"&gt;u&amp;quot;ಮಂಕುತಿಮ್ಮ&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="p"&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class="c"&gt;# Output:&lt;/span&gt;
&lt;span class="c"&gt;# 0CAE_0C82_0C95_0CC1_0CA4_0CBF_0CAE_0CCD_0CAE&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;When we fetch glyph list for text &lt;code&gt;ಕಿ&lt;/code&gt; above function returns &lt;cite&gt;0C95_0CBF&lt;/cite&gt;, which is easy to search from the available glyph list.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="problems"&gt;
&lt;h2&gt;Problems:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In case of vattakshara, for example &lt;cite&gt;ತಿಮ್ಮಿ&lt;/cite&gt;, dependent vowel will be reordered as shown in the image below, so resultant glyphset will be &lt;code&gt;0CA4_0CBF_0CAE_0CBF_0CCD_0CAE&lt;/code&gt; but above function returns as &lt;cite&gt;0CA4_0CBF_0CAE_0CCD_0CAE_0CBF&lt;/cite&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="glyph-names-validator"&gt;
&lt;h2&gt;Glyph names validator:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I created a tool using python to validate the glyph names, which accepts two parameters a font file and a text file with possible letters/words. It uses &lt;code&gt;hb-shape&lt;/code&gt; to get the glyphs list from the input text file, and generates required glyphs list and compares between them.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Download the python script from &lt;a class="reference external" href="https://raw.github.com/aravindavk/fontscripts/master/validate_glyphnames.py"&gt;here&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;python validate_glyphnames.py Gubbi.ttf kannada_tests.txt
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sample test file&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;ಅ
ಆ
ಇ
ಈ
ಕಾ
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Will write more about this tool later, If glyph names are standardized then we can create lot of automation tools.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Let us start using the glyph names as &lt;code&gt;uniXXXX&lt;/code&gt; format, I am not sure about the solution for above mentioned problem, let me know your suggestion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C &amp;amp; S welcome.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="kannada"></category><category term="fonts"></category></entry><entry><title>Improving Kannada Fonts - Adding Opentype substitution rules</title><link href="http://aravindavk.in/blog/adding-font-rules/" rel="alternate"></link><updated>2013-12-03T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-12-03:blog/adding-font-rules/</id><summary type="html">&lt;p&gt;In my &lt;a class="reference external" href="/blog/improving-kannada-fonts/"&gt;previous blog&lt;/a&gt; we discussed about the approach to improve Kannada fonts, in this blog we will discuss about adding rules to a font using fontforge python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Below image shows all the consonant forms of Kannada letter &amp;quot;ka&amp;quot;, we will split that into different groups based on type of font rule required. (Read &lt;a class="reference external" href="http://www.microsoft.com/typography/OpenTypeDev/kannada/intro.htm"&gt;OpenType specification&lt;/a&gt; to understand more about rules)&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಕ್ ಕ ಕಾ ಕಿ ಕೀ ಕು ಕೂ ಕೃ ಕೄ ಕೆ ಕೇ ಕೈ ಕೊ ಕೋ ಕೌ ಕಂ ಕಃ" src="/images/kagunita.png" /&gt;
&lt;div class="section" id="group-one-no-rules-required"&gt;
&lt;h2&gt;Group one: No rules required&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;If Unicode code points and Glyph ordering is same then no need to add any rules in font. (Some times positional rules may be required, we will discuss about positional rules later)&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Group 1" src="/images/fontrules/group1.png" /&gt;
&lt;p&gt;Consonant forms identified in this group are&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Group 1 detail" src="/images/fontrules/group1-detail.png" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="group-two-above-base-substitution-separate-ligature"&gt;
&lt;h2&gt;Group two: above base substitution - separate ligature&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;If the required shape can't be achieved by joining two or more base glyphs as group 1, then we need separate ligature.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Group 2" src="/images/fontrules/group2.png" /&gt;
&lt;p&gt;Rule:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;sub \uni0C95 \uni0CBF by \uni0C95_uni0CBF.abvs;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Where uni0C95 uni0CBF and uni0C95_uni0CBF.abvs are glyph names(Unicode code of &amp;quot;ka&amp;quot; is U+0C95) (&lt;a class="reference external" href="http://www.unicode.org/charts/PDF/U0C80.pdf"&gt;Refer&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In &lt;a class="reference external" href="http://www.mediawiki.org/wiki/Language_portal/Pune_LanguageSummit_November_2013"&gt;#languageSummitPune&lt;/a&gt; we(me, &lt;a class="reference external" href="http://pravin-s.blogspot.in/"&gt;Pravin&lt;/a&gt;, &lt;a class="reference external" href="http://snehakore.blogspot.in/"&gt;Sneha&lt;/a&gt;, &lt;a class="reference external" href="http://thottingal.in/"&gt;Santhosh&lt;/a&gt; and many others) discussed lot about glyph naming standard, will write about importance of glyph names in my next blog.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="group-three-above-base-substitution-using-modified-glyph-of-base-glyph"&gt;
&lt;h2&gt;Group three: above base substitution - Using modified glyph of base glyph&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sometimes we can achieve the required shape by using half shape of base glyph instead of creating separate ligature as in group 2.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Group 3" src="/images/fontrules/group3.png" /&gt;
&lt;p&gt;Following consonants can be derived using half form of &amp;quot;ka&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Group 3 detail" src="/images/fontrules/group3-detail.png" /&gt;
&lt;p&gt;Rule:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;sub \uni0C95&amp;#39; [\uni0CCD \uni0CBE \uni0CC6 \uni0CCA \uni0CCC] by \uni0C95.half;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="group-four-no-rule-required-because-of-normalization"&gt;
&lt;h2&gt;Group four: No rule required because of Normalization&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Some letters in Kannada Unicode normalizes into two or more Unicode characters for which rules will be applied(&lt;a class="reference external" href="http://www.unicode.org/charts/normalization/chart_Kannada.html"&gt;Refer&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Group 4" src="/images/fontrules/group4.png" /&gt;
&lt;p&gt;For following consonants no rules required.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Group 4 detail" src="/images/fontrules/group4-detail.png" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="featurefile"&gt;
&lt;h2&gt;Featurefile&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We can create featurefile and import all rules into the font using fontforge tool. Read &lt;a class="reference external" href="http://www.adobe.com/devnet/opentype/afdko/topic_feature_file_syntax.html"&gt;this&lt;/a&gt; article to know more about featurefile syntax and specification.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For consonant forms of &amp;quot;ka&amp;quot; final featurefile looks like this..&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;lookup kn_abvs_lookup1 {
    lookupflag 0;
    sub \uni0C95 \uni0CBF by \uni0C95_uni0CBF.abvs;
} kn_abvs_lookup1;

lookup kn_abvs_lookup2 {
    lookupflag 0;
    sub \uni0C95&amp;#39; [\uni0CCD \uni0CBE \uni0CC6 \uni0CCA \uni0CCC] by \uni0C95.half;
} kn_abvs_lookup2;

feature abvs {
    script knd2;
    language dflt;
    lookup kn_abvs_lookup1;
    lookup kn_abvs_lookup2;

    script knda;
    language dflt;
    lookup kn_abvs_lookup1;
    lookup kn_abvs_lookup2;
} abvs;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Once we save the above content in knda_gsub.fea, download the python script from &lt;a class="reference external" href="https://raw.github.com/aravindavk/fontforge-python-cookbook/master/apply_gsub_featurefile.py"&gt;here&lt;/a&gt; and run&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;python apply_gsub_featurefile.py &amp;lt;sfd file path&amp;gt; &amp;lt;fea file path&amp;gt;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;For example:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;python apply_gsub_featurefile.py Lohit-Kannada.sfd knda_gsub.fea
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="kannada"></category><category term="fonts"></category></entry><entry><title>Improving Kannada Fonts</title><link href="http://aravindavk.in/blog/improving-kannada-fonts/" rel="alternate"></link><updated>2013-11-09T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-11-09:blog/improving-kannada-fonts/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://pravin-s.blogspot.in/"&gt;Pravin&lt;/a&gt;, maintainer of Lohit fonts started &lt;a class="reference external" href="https://github.com/pravins/lohit2"&gt;lohit2&lt;/a&gt; project to update all lohit fonts according to Open Type specifications. Read more &lt;a class="reference external" href="http://pravin-s.blogspot.in/2013/08/project-creating-standard-and-reusable.html"&gt;here&lt;/a&gt; and &lt;a class="reference external" href="http://pravin-s.blogspot.in/2013/10/lohit2-surely-helping-identifying.html"&gt;here&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I am planning to improve Lohit Kannada(also Gubbi and Navilu) and identified following stages.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="stage-one"&gt;
&lt;h2&gt;Stage one&lt;/h2&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Clone lohit2, Gubbi and Navilu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rename all base glyphs according to the standard(uniXXXX format)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Adjust left/right spacing for all base glyphs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Testing&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="stage-two"&gt;
&lt;h2&gt;Stage two&lt;/h2&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Create half forms of base glyphs which are required for creating ligatures.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Delete the unused ligatures(Can be achieved using rules)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add &lt;a class="reference external" href="http://partners.adobe.com/public/developer/opentype/index_table_formats1.html"&gt;GSUB&lt;/a&gt; rules for consonants.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mark to Base GPOS rules.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Identify special consonant for which separate ligature is required.(ki, gi etc)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Testing&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="stage-three"&gt;
&lt;h2&gt;Stage three&lt;/h2&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Create ligatures which are identified in previous stage.(Most of the ligatures already exists in fonts)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add &lt;a class="reference external" href="http://partners.adobe.com/public/developer/opentype/index_table_formats1.html"&gt;GSUB&lt;/a&gt; rules for those ligatures&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Testing&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="stage-four"&gt;
&lt;h2&gt;Stage four&lt;/h2&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Rename all vattakshara glyphs.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Add &lt;a class="reference external" href="http://partners.adobe.com/public/developer/opentype/index_table_formats1.html"&gt;GSUB&lt;/a&gt; rules.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mark to Base &lt;a class="reference external" href="http://partners.adobe.com/public/developer/opentype/index_table_formats2.html"&gt;GPOS&lt;/a&gt; rules for vattakshara&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Testing&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="stage-five"&gt;
&lt;h2&gt;Stage five&lt;/h2&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Mark to Mark &lt;a class="reference external" href="http://partners.adobe.com/public/developer/opentype/index_table_formats2.html"&gt;GPOS&lt;/a&gt; rules for double vattakshara.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Create additional ligatures if required for any double vattakshara combination.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Testing&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="stage-six"&gt;
&lt;h2&gt;Stage six&lt;/h2&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Verify and add additional glyphs/symbols required.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Adjust left and right spacing for additional glyphs.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Testing&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="stage-seven"&gt;
&lt;h2&gt;Stage seven&lt;/h2&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Typography related improvements: Reduce the font thickness, space and kerning improvements.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Update License, Authors, version and other information.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Testing&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Today I completed first stage, created two &lt;a class="reference external" href="https://github.com/aravindavk/fontscripts"&gt;python scripts&lt;/a&gt; to change the glyph names and to adjust left and right space.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class="nb"&gt;cd&lt;/span&gt; &lt;span class="nv"&gt;$WORK&lt;/span&gt;
git clone https://github.com/aravindavk/fontscripts.git
git clone https://github.com/aravindavk/lohit2.git
git clone https://github.com/aravindavk/Gubbi.git
git clone https://github.com/aravindavk/Navilu.git
&lt;span class="nb"&gt;cd &lt;/span&gt;fontscripts

&lt;span class="c"&gt;# Lohit Kannada&lt;/span&gt;
python rename_base_glyphs.py ../lohit2/kannada/Lohit-Kannada.sfd
python adjust_spacing.py ../lohit2/kannada/Lohit-Kannada.sfd

&lt;span class="c"&gt;# Gubbi&lt;/span&gt;
python rename_base_glyphs.py ../Gubbi/Gubbi.sfd
python adjust_spacing.py ../Gubbi/Gubbi.sfd

&lt;span class="c"&gt;# Navilu&lt;/span&gt;
python rename_base_glyphs.py ../Navilu/Navilu.sfd
python adjust_spacing.py ../Navilu/Navilu.sfd
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Now generate the fonts to test the changes. Harfbuzz can be used for testing.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;hb-view ../lohit2/kannada/Lohit-Kannada.ttf &lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class="k"&gt;$(&lt;/span&gt;cat stage1_tests.txt &lt;span class="k"&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class="s2"&gt;&amp;quot;&lt;/span&gt; --output-file preview_lohit.png
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Let me know if anybody interested to join and contribute to improve Kannada fonts.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="kannada"></category><category term="fonts"></category></entry><entry><title>ಲೂಸಿಯಾ ಮತ್ತು ಹಳ್ಳಿಮನೆ ಟಾಕೀಸ್</title><link href="http://aravindavk.in/blog/lucia/" rel="alternate"></link><updated>2013-09-27T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-09-27:blog/lucia/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಚಿತ್ರಮಂದಿರಗಳಲ್ಲಿ ಬಿಡುಗೊಡೆಗೊಂಡು ಎಲ್ಲರ ಮನ ಗೆದ್ದಿರೋದು ನಿಮಗೆಲ್ಲಾ ಗೊತ್ತೇ ಇದೆ, ಇವತ್ತಿನಿಂದ ಆನ್‍ಲೈನ್ ನಲ್ಲಿ ಕೂಡಾ ಬಿಡುಗಡೆಗೊಂಡಿದೆ. ಸದ್ಯಕ್ಕೆ ಆನ್‍ಲೈನ್ ನೋಡಲು ಇಂಡಿಯಾ ದಲ್ಲಿ ಲಭ್ಯವಿಲ್ಲ. ಇಲ್ಲಿ ಕೂಡಾ ಬಿಡುಗೊಡೆಗೊಳ್ಳುವ ಸುದ್ದಿ ನಿಮಗೆ ಬೇಕಿದ್ದರೆ ನನಗೆ ಈಮೈಲ್(root AT aravindavk.in) ಕಳಿಸಿ. ಬಿಡುಗಡೆ ಆದ ತಕ್ಷಣ ನಿಮಗೆ ಸುದ್ದಿ ಮುಟ್ಟಿಸುವೆ :)&lt;/p&gt;
&lt;iframe id="distrify-player-3254" class="distrify-player" width="700" height="429" src="//widgets.distrify.com/widget.html#3254-113131" frameborder="0" scrolling="no" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;ಆನ್‍ಲೈನ್ ಡಿಸ್ಟ್ರಿಬ್ಯುಟರ್ ಆಗಿದ್ದು ಏನೋ ಒಂತರಾ ಹೊಸಾ ಅನುಭವ, ಖುಶಿ :) ಅದೇ ಖುಶಿಯಲ್ಲಿ &amp;quot;ಹಳ್ಳಿಮನೆ ಟಾಕೀಸ್&amp;quot; ಅಂತ ಒಂದು ವೆಬ್ ಪೇಜ್ ಮಾಡಿದ್ದೇನೆ. ಲೂಸಿಯಾ ಮೂವಿಯನ್ನ ಅಲ್ಲೇ ನೋಡಬಹುದು :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://aravindavk.in/talkies/"&gt;ಹಳ್ಳಿಮನೆ ಟಾಕೀಸ್&lt;/a&gt; ಗೆ ಒಮ್ಮೆ ಬನ್ನಿ. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://aravindavk.in/talkies/"&gt;http://aravindavk.in/talkies/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಚಲನಚಿತ್ರ"></category><category term="ಲೂಸಿಯ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಬರ್ತಡೇ wish-u</title><link href="http://aravindavk.in/blog/birthday-wish/" rel="alternate"></link><updated>2013-09-17T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-09-17:blog/birthday-wish/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಎಂದಿನಂತೆ ಇವತ್ತು ಟಿವಿಯಲ್ಲಿ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ ನಡೆಸಿಕೊಡೋಕೆ ಯಾಕೋ ಮನಸ್ಸೇ ಇರಲಿಲ್ಲ, ಆದರೂ ಯಾಂತ್ರಿಕವಾಗೇ ಸ್ಟುಡಿಯೋಗೆ ಹೊರಟೆ. ಕಳೆದ ಸಲ ನನ್ನ ಹುಟ್ಟುಹಬ್ಬಕ್ಕೆ ಅವನು ನನ್ನ ಜೊತೆಲಿದ್ದ, ಇವತ್ತು ಅವನಿಲ್ಲದೆ ಒಂತರಾ ಬೇಜಾರಾಗ್ತಿತ್ತು. ಏನೋ ಸಣ್ಣ ಕಾರಣಕ್ಕೆ ನಾನೇ ಅವನ ಹತ್ರ ಜಗಳ ಆಡಿದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಸ್ಟುಡಿಯೋಗೆ ಹೋದಾಗ, &amp;quot;ಇವತ್ತು ಈ ಐದು ಜನಕ್ಕೆ ಫೋನ್ ಮಾಡಿ ಹುಟ್ಟುಹಬ್ಬಕ್ಕೆ ವಿಷ್ ಮಾಡ್ಬೇಕಮ್ಮಾ&amp;quot; ಅಂದರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಸರಿ ಅಂತ ಅಂದು ಅವರು ಕೊಟ್ಟಿದ್ದ ಎಲ್ಲಾ ಗ್ರೀಟಿಂಗ್ಸ್‍ನ ತಗೊಂಡು ಒಳಗೆ ಹೋದೆ. ಅದ್ರಲ್ಲಿ ಕೆಲವೊಂದು ಚೆನಾಗಿತ್ತು, ಅದ್ರಲ್ಲೂ ಒಂದು ತುಂಬಾ ಇಷ್ಟ ಆಗಿತ್ತು. ಆಮೇಲೆ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ ಮುಗಿದ್ಮೇಲೆ ನಾನೇ ಅದನ್ನ ತಗೊಂಡು ಹೋಗ್ಬೇಕು ಅಂತ ಅಂದ್ಕೊಂಡೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ ಶುರು ಮಾಡಿದೆ, ಒಂದೊಂದೇ ನಂಬರ್‍ಗೆ ಕಾಲ್ ಮಾಡಿ ಕೊಡ್ತಾ ಇದ್ರು ನಾನು ಮಾತಾಡಿ ವಿಷ್ ಮಾಡ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ಆ ಐದು ಜನದಲ್ಲಿ ಒಬ್ಬರಿಗೆ ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದ್ದು ರಿಂಗಾಯ್ತು ಆದ್ರೆ ರಿಸೀವ್ ಮಾಡ್ಲೇ ಇಲ್ಲ. ಅದರ ಬದಲಿಗೆ ಅವರಿಗೋಸ್ಕರ ಅಂತ ಒಂದೊಳ್ಳೆ ಹಾಡು ಹಾಕಿದ್ದಾಯ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮದ್ಯಾನ ಮತ್ತೊಂದು ಪ್ರೋಗ್ರಾಮ್ ನಡೆಸಿಕೊಡೋಕೆ ಆಗಲ್ಲ ಅನ್ನಿಸ್ತು, ಹುಷಾರಿಲ್ಲ ಅಂತ ಅರ್ಧ ದಿನ ರಜೆ ಹಾಕಿ ಮನೆಗೆ ಹೊರಟೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮನೆಗೆ ಬಂದು ಮೊಬೈಲ್ ತೆಗೆದಿಡುವಾಗ ಒಂದು ಮಿಸ್ ಕಾಲ್ ಅಂತ ತೋರಿಸ್ತು, ಅವನೇ ಇರಬಹುದಾ? ಅಂತ ಮನಸಲ್ಲಿ ಅಂದುಕೊಂಡೆ. ನಂಬರ್ ನೋಡಿದೆ, ಸ್ಟುಡಿಯೋದ ನಂಬರ್. ಸ್ಟುಡಿಯೋದಲ್ಲಿ ಯಾರಿಗೂ ನನ್ನ ಈ ನಂಬರ್ ಗೊತ್ತಿಲ್ವಲ್ಲ, ಹೆಂಗೆ ಸಿಕ್ಕಿತು ಅವ್ರಿಗೆ, ಏನಕ್ಕೆ ಫೋನ್ ಮಾಡಿರ್ಬೋದು ಅಂತ ಯೋಚನೆ ಮಾಡ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ವಾಪಸ್ ಫೋನ್ ಮಾಡಿ ಕೇಳೋಣಾ ಅಂತ ಡಯಲ್ ಮಾಡಕ್ಕೆ ನೋಡುವಾಗ ಮಿಸ್ ಕಾಲ್‍ನ ಟೈಮ್ ಗಮನಿಸಿದೆ, ನಾನು ಪ್ರೋಗ್ರಾಮ್ ಕೊಡುತ್ತಿದ್ದಾಗ ಬಂದ ಕರೆ ಅದು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ತಕ್ಷಣ ಸ್ಟುಡಿಯೋದಿಂದ ತಂದಿದ್ದ ಆ ಗ್ರೀಟಿಂಗ್ಸ್ ತೆಗೆದು ನೋಡಿದೆ, ಅದರಲ್ಲಿ ಯಾರಿಗೆ ಕಾಲ್ ಮಾಡ್ಬೇಕು ಅಂತ ಬರೆದಿದ್ದ ನಂಬರ್ ನೋಡಿದೆ. ನನ್ನ ನಂಬರ್ ಕನ್ನಡದಲ್ಲಿ ಬರೆದಿತ್ತು.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕಥೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಬೆಂಗಳೂರಲ್ಲಿ ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಪೋಲೀಸ್ ರ ದರ್ಪ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/bengaloorinalli-traffic-police-darpa/" rel="alternate"></link><updated>2013-06-23T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-06-23:blog/bengaloorinalli-traffic-police-darpa/</id><summary type="html">&lt;div class="notice-update"&gt;
UPDATE: &lt;br/&gt;ಬೆಂಗಳೂರು ಟ್ರಾಫಿಕ್ ನ ಫೇಸ್ ಬುಕ್ ಪುಟದಲ್ಲಿ ಬರೆದಿದ್ದೇನೆ. ಇನ್ನೂ ಉತ್ತರವಿಲ್ಲ.
&lt;a href="https://www.facebook.com/BangaloreTrafficPolice/posts/515665408499171"&gt;https://www.facebook.com/BangaloreTrafficPolice/posts/515665408499171&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;ಮಲ್ಲೇಶ್ವರ 10th ಕ್ರಾಸ್, 2nd ಮೈನ್ ರೋಡ್ ಹತ್ರ ಇರೋ ಗಣೇಶನ ದೇವಸ್ತಾನದ ಹತ್ತಿರ ಒಳಗಿನ ರೋಡ್ ನಲ್ಲಿ ಬೈಕ್ ನಿಲ್ಲಿಸಿಕೊಂಡು ಫ್ರೆಂಡ್ ಗೋಸ್ಕರ ಕಾಯ್ತಾ ಇದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅಲ್ಲಿಗೆ ಇಬ್ಬರು ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಪೋಲೀಸ್ ಬಂದರು, ಅಲ್ಲೇ ಸೈಡ್ ಗೆ ನಿಲ್ಲಿಸಿಕೊಂಡ್ರು. &amp;quot;ಇವತ್ತು ಬಲಗಡೆ ಪಾರ್ಕಿಂಗ್ ಅಲ್ವಾ? ಇವರಾದ್ರೆ ಎಲ್ಲಿ ಬೇಕಾದ್ರೂ ಗಾಡಿ ನಿಲ್ಲಿಸ್ಕೋಬೋದು&amp;quot; ಅಂತ ಮನಸಲ್ಲೇ ಅಂದುಕೊಂಡೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನನ್ನ ಫ್ರೆಂಡ್ ಬಂದ, ಅವನನ್ನು ಕೂರಿಸಿಕೊಂಡು ಹೊರಟೆ, ಹೊರಡುವಾಗ ಸೈಡ್ ನಲ್ಲಿದ್ದ ಹೊಂಡದೊಳಕ್ಕೆ ಬೈಕ್ ಇಳೀತು, ಮೇಲೆ ಹತ್ತಲಿಲ್ಲ ಒಂದೇ ಸಲ, ಸಲ್ಪ accelerator ಕೊಟ್ಟೆ, ಬರೀ ಚಕ್ರ ತಿರುಗಿತು, ಅಮೇಲೆ ಫ್ರೆಂಡ್ ನ ಇಳಿಯಕ್ಕೆ ಹೇಳಿ, ಮೇಲೆ ಹತ್ತಿಸಿದೆ. ಅಲ್ಲಿದ್ದ ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಪೋಲೀಸ್ ಒಂದೇ ಸಮ ಬೈತಿದ್ದ ನನಗೆ, ಅಮೇಲೆ ನೋಡುವಾಗ ಈ ಚಕ್ರದ ಸರ್ಕಸ್ ಅಲ್ಲಿ ಹೊಂಡದಲ್ಲಿದ್ದ ನೀರು ಅವರ ಪ್ಯಾಂಟ್ ಗೆ ಒಂದೆರಡು ಹನಿ ಹಾರಿತ್ತು. ಹೊಂಡದಲ್ಲಿ ಸಿಕ್ಕಿಹಾಕಿಕೊಂಡಿದ್ದ ತಲೆಬಿಸಿಯಲ್ಲಿದ್ದ ನನಗೆ ಅಯ್ಯೋ ಥೋ ಇವರಿಗೆ ಹಾರಿತಾ ಅಂತ sorry ಅಂದೆ. ಆದರೆ ಅಷ್ಟರಲ್ಲಾಗಲೇ ಆ ವ್ಯಕ್ತಿ ಗರಮ್ ಆಗಿದ್ರು, ಹಾಕ್ರೀ ಗಾಡಿನ ಸೈಡ್ ಗೆ 400 ರುಪಾಯಿ ಫೈನ್ ಕಟ್ಟಿ ಅಂದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಬೈಕ್ ನ ಸೈಡ್ ಗೆ ನಿಲ್ಲಿಸಿದೆ, ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತು ಸುಮ್ಮನಿದ್ದೆ, ಬೈಕ್ ತೆಗೆಯುವಾಗ ಹೊಂಡಕ್ಕೆ ಇಳಿದಿದ್ದರಿಂದ ನೋಡ್ಲಿಲ್ಲ, ಇಂಬ್ಯಾಲೆನ್ಸ್ ಆಯ್ತು ಅಂದೆ. ಅವರು ಯಾವುದನ್ನೂ ಕೇಳೋದಕ್ಕೆ ತಯಾರಿರಲಿಲ್ಲ. ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತು ಸುಮ್ಮನೆ ನಿಂತೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆಗ ಅಲ್ಲೇ ಹೋಗುತ್ತಿದ್ದವರು ಒಬ್ಬರು, &amp;quot;ಏನ್ ಸಾರ್ ಕೆಸರು ಹಾರಿದ್ದಕ್ಕೆಲ್ಲ ಫೈನ್ ಕಟ್ಟಿಸಿಕೊಳ್ಳುತ್ತಿದ್ದೀರಾ? ಅವ್ರು ಬೇರೆ ನಿಲ್ಲಿಸಿಕೊಂಡು sorry ಕೇಳಿದಾರೆ. ರೋಡ್ ಗಳು ನೋಡಿದ್ರೆ ಹಿಂಗಿದಾವೆ ಹೊಂಡಗಳಲ್ಲಿ ಬಿದ್ರೂ ಯಾರೂ ಕೇಳೋರಿಲ್ಲ&amp;quot; ಅಂತ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅದಕ್ಕೆ ಈ ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಪೋಲೀಸ್.. &amp;quot;ನೀವ್ಯಾರು ಇದನ್ನೆಲ್ಲಾ ಕೇಳೋಕೆ, ಅವ್ರೇ ಅಲ್ಲಿ ಸುಮ್ನೆ ನಿಂತಿದಾರೆ. ಹೋಗ್ರೀ ನಿಮ್ಮ ಕೆಲ್ಸ ನೋಡ್ರೀ.. ರೋಡ್ ವಿಷ್ಯ ಕಾರ್ಪೋರೇಷನ್ ಅವ್ರಿಗೆ ಹೋಗಿ ಹೇಳಿ, ನಮ್ಗೇನ್ ಅದ್ರ ಬಗ್ಗೆ ಹೇಳ್ತೀರಾ.. ಅಲ್ಲಿ ಹೋಗಿ ಮಾತಡಕ್ಕೆ ಧೈರ್ಯ ಇಲ್ಲ ಇಲ್ಲಿ ಬಂದ್ಬಿಟ್ರು ಹೇಳಕ್ಕೆ&amp;quot; ಅಂತ ಜಗಳಕ್ಕೇ ಶುರು ಮಾಡಿದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಪಾಪ ಅವರೂ ಇನ್ನೊಂದು ಸಲ ಹೇಳೋಕೆ ಹೋದ್ರು, ಆದರೆ ಈ ಅಧಿಕಾರದ ದರ್ಪದ ಮುಂದೆ ಏನೂ ಮಾತನಾಡಲಾಗದೆ ಹೊರಟರು. ಹಾಗೇ ಜನನೂ ಸೇರುತ್ತಾ ಇದ್ದರು, ಅವರಲ್ಲಿ ಕೂಡ ತುಂಬಾ ಜನ ಹೇಳಿ ನೋಡಿದ್ರು. ಗೊತ್ತಿಲ್ಲದೇ ಆಗಿರೋದು ಇದಕ್ಕೆ ಫೈನ್ ಹಾಕಿಸ್ಕೊಳ್ಳೋದು ಏನು ಸರಿಯಿರುತ್ತೆ ಅಂತ. ಅವರೆಲ್ಲರಿಗೂ ಜೋರು ಮಾಡಿ ಕಳಿಸಿದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lane indiscipline ಮತ್ತೆ reckless/dangerous driving in two wheeler ಅಂತ ಬರೆದ್ರು. ನಾನು ಹೇಳಿದೆ, &amp;quot;ನನ್ನ ತಪ್ಪು ಒಪ್ಕೋಳ್ತೀನಿ, ತಿಳೀದೇ ಆದ ತಪ್ಪಿಗೆ ಕ್ಷಮೆನೂ ಕೇಳಿದ್ದೀನಿ ಆದರೆ ಅದನ್ನ reckless/dangerous ಡ್ರೈವಿಂಗ್ ಅಂತ ಕೇಸ್ ಹಾಕುದ್ರೆ ಹೇಗಾಗುತ್ತೆ ಸಾರ್&amp;quot; (ಅದು ಸಣ್ಣ ರೋಡ್ ಆಗಿದ್ರಿಂದ ಲೇನ್ discipline ಹೇಗೆ ಅಂತ ಅವರಿಗೇ ಗೊತ್ತು)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Lane indiscipline ಹೇಗಾಗುತ್ತೆ, ಬರೋ ದಾರಿಯಲ್ಲಿ ಹೊಂಡ ಇದ್ರೆ&amp;quot; ಅಂತ ಕೇಳಿದೆ. ಅದಕ್ಕೆ ಅವ್ರು ಹೊಂಡ ಇದ್ರೆ ಆ ಕಡೆಯಿಂದ ಬರ್ಬೇಕಿತ್ತು ಅಂತ ಉಡಾಫೆ ಉತ್ತರ ಕೊಟ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಜನರೆಲ್ಲ ಒಬ್ಬೊಬ್ಬರಾಗೇ ಹೋಗ್ತಾ ಇದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು &amp;quot;ಇದು ಜನಸಾಮಾನ್ಯರ ಸುಲಗೆ&amp;quot; ಅಂದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಜಾಸ್ತಿ ಮಾತಾಡಿದ್ರೆ ನಿನ್ನ ಮೇಲೂ ಕೇಸ್ ಹಾಕ್ತೀನಿ ಅಂದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹಾಕ್ತೀರಾ ಸಾರ್..ಹಾಕ್ತೀರಾ.. ನಿಮ್ಗೆ ಪವರ್ ಇದೆ ನೀವು ಮಾಡ್ತೀರ&amp;quot; ಅಂದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಜಗಳವಾಗಿ ಪರಿವರ್ತನೆಯಾದರೆ ಕಷ್ಟ ಎಂದು ಅಲ್ಲೇ ಇದ್ದವರು ಒಬ್ಬರು ಬಂದು. ಆಯ್ತಲ್ಲ ಬಿಡಿ ಏನ್ ಮಾಡೊಕಾಗುತ್ತೆ ಅಂತ ನನಗೆ ಹೇಳಿದರು. ನನಗೂ ಅನ್ನಿಸಿತು ಇಲ್ಲಿ ಇದನ್ನು ಮುಂದುವರೆಸಿದರೆ ಯಾರಿಗೂ ಉಪಯೋಗವಿಲ್ಲ ಅಂತ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕೊನೆಗೂ ಅವರು ಫೈನ್ ಕಟ್ಟಿಸಿಕೊಳ್ಳದೆ ಬಿಡಲಿಲ್ಲ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ನನ್ನಿಂದ ಅವರ ಪ್ಯಾಂಟ್ ಗೆ ನೀರ ಹನಿಗಳು ಹಾರಿದ್ದು ನಿಜ. ಆದರೆ ಅದು ಬೇಕಂತಲೇ ಮಾಡಿದ್ದಲ್ಲ. ಅದಕ್ಕೆ ಬೇರೆ ಏನಾದರೂ ವ್ಯವಸ್ತೆ ಮಾಡಬಹುದಿತ್ತು. sorry ಕೇಳಿದ ನಂತರ ಅದನ್ನು ಡ್ರೈ ಕ್ಲೀನಿಂಗ್ ಮಾಡಿಸಿ ಕೊಡಲು ಕೇಳಬಹುದಿತ್ತು. Personal issue ನ ಈತರ ಸುಳ್ಳು ಸುಳ್ಳು ಕೇಸ್ ಹಾಕೋದು ಎಷ್ಟು ಸರಿ?&lt;/strong&gt; (ಅವರ ಪ್ಯಾಂಟ್ ಗೆ ಹಾರಿದ ಹನಿಗಳು ಮಾತನಾಡುವಾಗಲೇ ಒಣಗಿ ಹೋಗಿತ್ತು ಅಂತ ಅಲ್ಲೇ ನಿಂತಿದ್ದ ನನ್ನ ಗೆಳೆಯ ಆಮೇಲೆ ಹೇಳಿದ.)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಟ್ರಾಫಿಕ್ ಪೋಲೀಸ್"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ವಿಚಿತ್ರ ಕನಸು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/vichitra-kanasu/" rel="alternate"></link><updated>2013-06-18T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-06-18:blog/vichitra-kanasu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ನಿನ್ನೆ ರಾತ್ರಿ ಬ್ಲಾಗ್ ಬರೀತಾ ಕೂತು ರಾತ್ರಿ ೨ ಗಂಟೆ ಆಗಿತ್ತು, ಮತ್ತೆ ೭:೩೦ ಗೆ ಅಲಾರ್ಮ್ ಇಟ್ಟು ಮಲ್ಕೊಂಡಿದ್ದೆ, ಬೆಳಗ್ಗೆ ವಿಚಿತ್ರ ಕನಸೊಂದು ಬಿದ್ದು ೬:೩೦ ಗೆ ಎಚ್ಚರಾಯ್ತು..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆ ಕನಸು ಒಂತರಾ ಮಜಾ ಇತ್ತು, ಅದನ್ನ ಊಹಿಸಿಕೊಳ್ಳಲಿಕ್ಕೆ ಸುಲಭವಾಗ್ಲಿ ಅಂತ ಒಂದು ಚಿತ್ರ ಬರೆದಿದೀನಿ. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಎಲ್ಲೋ ಹೋಗ್ತಾ ಇರ್ತೀನಿ, ಆಗೊಂದು ನಾಯಿಮರಿ ಬರುತ್ತೆ ಅದು ನನ್ನ ಎಡಕೈಗೆ ಬಾಯಿ ಹಾಕಿ ಬಿಡುತ್ತೆ, ಏನು ಮಾಡಿದ್ರೂ ಬಿಡಲ್ಲ, ನಾನು ಸುಮಾರು ಸಲ ಕೊಡುಕಿದ್ರೂ ಅದು ಬೀಳಲಿಲ್ಲ.. ಇನ್ನೇನೂ ಬೇರೆ ದಾರಿ ಕಾಣದೆ ಹಂಗೇ ಅದನ್ನ ಎಳ್ಕೊಂಡು ಹೋಗ್ತಾ ಇರ್ತೀನಿ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ವಿಚಿತ್ರ ಕನಸು" src="/images/vichitra_kanasu.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ ಎಚ್ಚರಾಯ್ತು.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕನಸು"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಫೋಟೋಸ್ upload</title><link href="http://aravindavk.in/blog/photos-upload/" rel="alternate"></link><updated>2012-12-21T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-12-21:blog/photos-upload/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಮೊನ್ನೆ ಫ್ರೆಂಡ್ ಒಬ್ಬ ಸಿಕ್ಕಿದ್ದ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಫೋಟೋಸ್ upload ಮಾಡಕ್ಕೂ ಮುಂಚೆ ಎಡಿಟ್ ಮಾಡ್ತೀಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಾರ್ಮಲಿ ಮಾಡಲ್ಲ, ಕೆಲವೊಂದ್ಸಲ ಕ್ರಾಪಿಂಗ್ ಮತ್ತೆ ಬ್ರೈಟ್‍ನೆಸ್ ಸಲ್ಪ ಅಡ್ಜುಸ್ಟ್ ಮಾಡ್ತೀನಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಮತ್ತೆ upload ಮಾಡುವಾಗ resize ಮಾಡ್ತೀಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಫೋಟೋಗ್ರಫಿ ಬಗ್ಗೆ ಸಲ್ಪ ಇಂಟರೆಷ್ಟ್ ಇರೋನು ಒಬ್ಬ ಸಿಕ್ಕಿದ ಮಾತಾಡಕ್ಕೆ ಅಂತ ಅನ್ನಿಸಿತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಾನು digikam ಅಂತ ಒಂದು software ಉಪಯೋಗಿಸ್ತೀನಿ, ಅದ್ರಿಂದ flickr/picasa/facebook ಎಲ್ಲಿಗೆ ಬೇಕಾದ್ರೂ ಸುಲಭದಲ್ಲಿ upload ಮಾಡ್ಬೋದು, ಅದೇ resize ಮಾಡಿ upload ಮಾಡುತ್ತೆ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸುಮಾರು ಟೈಮ್ ತಗೋಳತ್ತಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಸಲ್ಪ ಆ software ಬಗ್ಗೆನೂ ಸಲ್ಪ ಹೊಗಳೋಣ ಅನ್ನಿಸ್ತು, ಹೇಗಿದ್ರೂ ಬಹಳ ಆಸಕ್ತಿಯಿಂದ ಕೇಳ್ತಿದಾನೆ ಅಂದ್ಕೊಂಡೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹಂಗೇನಿಲ್ವಲೇ.. ಫೋಟೋಸ್ ಬೇಕಾದ್ದು ಸೆಲೆಕ್ಟ್ ಮಾಡಿದ್ರಾಯ್ತು ಮತ್ತೆ upload ಅಂತ್ರ ಕೊಟ್ರಾಯ್ತು.. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಮತ್ತೇನೋ ರೋಗ ನಿಂಗೆ ಫೋಟೋಸ್ upload ಮಾಡಕ್ಕೆ, ನಮ್ಮ ಟ್ರಿಪ್ ಫೋಟೋಸ್ ಎಲ್ಲ ಯಾವಾಗ upload ಮಾಡ್ತೀಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;/me escape&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="photos"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಓವರ್ ಕಾನ್ಫಿಡೆನ್ಸು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/overconfidence-u/" rel="alternate"></link><updated>2012-10-30T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-10-30:blog/overconfidence-u/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಕಳೆದ ವಾರ ಕಾರಲ್ಲಿ ಊರಿಗೆ ಹೋಗ್ತಿರ್ಬೇಕಾದ್ರೆ ಹೈವೇನಲ್ಲಿ ಉಡುಪಿ ಹೋಟೆಲ್ ಅಂತ ಕಾಣಿಸ್ತು. ಸರಿ ತಿಂಡಿ ಇಲ್ಲೇ ತಿನ್ನೋಣ ಅಂತ ಕಾರ್ ನಿಲ್ಸಿ ಒಳಗೆ ಹೋದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ತಿಂಡಿ ಏನಿದೆ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಈಗ ಇಡ್ಲಿ ಮಾತ್ರ ಇದೆ.. ಬೇರೆ ತಿಂಡಿ ಸಲ್ಪ ಲೇಟ್ ಆಗುತ್ತೆ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಓಹ್ ಹೌದಾ.. ಹಾಗಾದ್ರೆ ಇಡ್ಲಿನೇ ಕೊಡಿ. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವರು ಒಳಗಿದ್ದವನತ್ರ ಒಂದು ಪ್ಲೇಟ್ ಇಡ್ಲಿ ತರಕ್ಕೆ ಹೇಳಿದ್ರು, ನಾನು ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಾಲ್ಕು ಇಡ್ಲಿ ಕೊಡಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವರು ನನ್ನನ್ನ ಒಂತರಾ ನೋಡಿದ್ರು, ಇವರಿಗೆ ಏನಪ್ಪಾ ಆಯ್ತು ಅಂತ ಮನಸಲ್ಲೇ ಬೈಕೊಂಡೆ. ಅಷ್ಟೊತ್ತಿಗೆ ಒಳಗಿನಿಂದ ಹುಡುಗ ನಾಲ್ಕು ತಟ್ಟೆ ಇಡ್ಲಿಗಳನ್ನ ಎತ್ತರಕ್ಕೆ ಜೋಡಿಸಿಕೊಂಡು ಬಂದ. ನನಗೆ ತಲೆ ತಿರುಗ್ತು..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅಯ್ಯೊ ಮಾರಾಯ್ರೆ ತಟ್ಟೆ ಇಡ್ಲಿನಾ? ಎರಡು ಕೊಡಿ ಸಾಕು.. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವನು ಎರಡು ಇಡ್ಲಿಗಳನ್ನ ವಾಪಸ್ ತಗೊಂಡು ಹೋದ, ಈಕಡೆ ಹೋಟಲ್ ಓನರ್ ಮನಸಲ್ಲೇ ನಗ್ತಿದ್ದುದನ್ನು ನೋಡದೇನೇ ಇಡ್ಲಿ ತಿನ್ನಲು ಶುರು ಮಾಡಿದೆ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಇಡ್ಲಿ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಗಣೇಶಯ್ಯನವರ ಪುಸ್ತಕಗಳು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/ganeshayyanavara-pustakagalu/" rel="alternate"></link><updated>2012-10-16T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-10-16:blog/ganeshayyanavara-pustakagalu/</id><summary type="html">&lt;img alt="ನಾನು ತಂದ ಪುಸ್ತಕಗಳು" src="/images/book_covers.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಹಿಂಗೇ ಮೊನ್ನೆ ಶನಿವಾರ ಲ್ಯಾಪ್ ಟಾಪ್ ಎಲ್ಲ ಬದಿಗಿಟ್ಟು ಏನಾದ್ರು ಮಾಡೋಣ ಅಂತ ಯೋಚಿಸಿರ್ಬೇಕಾದ್ರೆ ಅರ್ಜುನ್ ಭಟ್ ಫೋನ್ ಮಾಡಿದ್ರು ಬರ್ತೀಯೇನೋ English Vinglish ಮೂವಿಗೆ ಹೋಗಣ ಅಂತ. &lt;code&gt;ರೋಗಿ ಬಯಸಿದ್ದೂ ಹಾಲು ಅನ್ನ, ವೈದ್ಯ ಹೇಳಿದ್ದೂ ಹಾಲು ಅನ್ನ&lt;/code&gt; ಅಂತ ಎದ್ದು ರೆಡಿಯಾಗಿ ಹೊರಟೆ. ಮೂವಿ ಸೂಪರ್ ಆಗಿತ್ತು, ಅದನ್ನ ಮುಗಿಸಿ ಗಾಂಧಿ ಬಜಾರ್ ಅಲ್ಲಿ ಸುತ್ತಾಡ್ತಿದ್ದಾಗ ಅಂಕಿತ ಬುಕ್ ಹೌಸ್ ಗೆ ಹೋಗಣ ಅಂತ ಹೊರಟ್ವಿ. ಯಾವ್ದಾದ್ರೂ ಬುಕ್ ಸಜೆಸ್ಟ್ ಮಾಡ್ತೀರಾ ಅಂತ ಅರ್ಜುನ್ ನ ಕೇಳಿದ್ದಕ್ಕೆ ಗಣೇಶಯ್ಯನವರ ಪುಸ್ತಕಗಳು ಓದಿದ್ಯಾ ತುಂಬಾ ಚೆನಾಗಿದ್ಯಂತೆ ಅಂದ್ರು. ಸರಿ ಅಲ್ಲೇ ಹೋಗಿ ನೋಡೋಣ ಅಂತ ಹೋಗಿ ಗಣೇಶಯ್ಯನವರ ಎರಡು ಪುಸ್ತಕ ಆರಿಸಿಕೊಂಡೆ. (ಪದ್ಮಪಾಣಿ, ನೇಹಲ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಬಿಲ್ ಮಾಡಿಸ್ತಾ ಇದ್ದಾಗ ಅಂಕಿತದವರು ಬರೀ ಕತೆಗಳ ಪುಸ್ತಕಗಳನ್ನು ತಗೊಂಡಿದೀರಾ ಗಣೇಶಯ್ಯನವರ ಕಾದಂಬರಿಗಳನ್ನು ಓದಾಯ್ತಾ ಅಂದ್ರು, ಅಯ್ಯೋ ಇಲ್ಲ ಈಗಿತ್ಲಾಗೆ ಓದೋದೇ ಕಮ್ಮಿ ಆಗ್ಬಿಟ್ಟಿದೆ. ಕತೆಗಳಾದ್ರೆ ಅವಾಗವಾಗ ಓದಿ ಮುಗಿಸ್ಬೋದು ಅಂದೆ. ನಾನು ತಗೊಂಡ ಎರಡು ಪುಸ್ತಕ ನೋಡಿ &amp;quot;ಸಿಗೀರಿಯ&amp;quot; ಓದಿದೀರಾ ಅಂದ್ರು. ಇಲ್ಲ ಅಂದೆ, ಅವ್ರು ಸಜೆಸ್ಟ್ ಮಾಡಿದ್ಮೇಲೆ ಬಿಡಕ್ಕೆ ಮನಸಾಗ್ಲಿಲ್ಲ. ಅದನ್ನೂ ತಗೊಂಡೆ. ಒಟ್ಟು ಮೂರು ಪುಸ್ತಕ ತಗೊಂಡು ಬಂದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸಿಗೀರಿಯ&amp;quot; ಮೊದಲಿಗೆ ಶುರು ಮಾಡಿ ಭಾನುವಾರವೇ ಓದಿ ಮುಗಿಸಿದೆ. ಇದುವರೆಗೆ ಓದಿದ ಶೈಲಿಗಳಿಗಿಂತ ಬಹಳ ವಿಭಿನ್ನವೆನಿಸಿತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಒಂದು ಪ್ರವಾಸಿ ತಾಣಕ್ಕೆ ಹೋದಾಗ ಆ ಜಾಗದ ಬಗ್ಗೆ ಬಹಳಷ್ಟು ಜನಪದ ಕತೆಗಳಿರುತ್ತವೆ, ಕೆಲವೊಂದಷ್ಟು ಕತೆಗಳು ಒಬ್ಬರಿಂದೊಬ್ಬರಿಗೆ ಹೇಳಿದಾಗ/ಕೇಳಿದಾಗ ಆ ಕತೆಗಳಲ್ಲಿ ಬಹಳಷ್ಟು ಮಾರ್ಪಾಡು ಆಗಿರುತ್ತದೆ. ಎಷ್ಟೇ scientific ಆಗಿ ಯೋಚಿಸಿದ್ರೂ ಅದ್ಯಾಕೆ ಹಂಗೆ, ನಿಜ್ವಾಗ್ಲೂ ಹಂಗಾಗಿತ್ತಾ ಅನ್ನೋ ಪ್ರಶ್ನೆಗಳಿಗೆ ಉತ್ತರನೇ ಸಿಗೋಲ್ಲ. ಗಣೇಶಯ್ಯನವರ ಕತೆಗಳು ಆ ತರಹದ ಜನಪದ ಕತೆಗಳಿಗೆ ವಿಜ್ಞಾನದ, ಸಂಶೋದನೆಯ ಟಚ್ ಕೊಟ್ಟು, ಈ ತರಹವೂ ಯೋಚಿಸಬಹುದು ಎಂದು ಅನಿಸುವಂತೆ ಮಾಡುತ್ತದೆ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ &amp;quot;ಪದ್ಮಪಾಣಿ&amp;quot; ಪುಸ್ತಕದಲ್ಲಿ ತಲಕಾಡಿನ ಬಗ್ಗೆ ನಾವು ಇದುವರೆಗೆ ಕೇಳಿದ ಕತೆಯಂತೆ ನಡೆದಿರಲು ಸಾದ್ಯವೇ ಇಲ್ಲ ಅನ್ನಿಸುವಷ್ಟು ಚೆನ್ನಾಗಿ ಕತೆ ನಿರೂಪಿಸಿದ್ದಾರೆ. ಈಗಿರುವಂತೆ ಕತೆ ಹಬ್ಬಿದ್ದಾದರೂ ಹೇಗೆ ಎನ್ನುವುದಕ್ಕೂ ಅವರ ಲೇಖನದಲ್ಲಿ ಉತ್ತರವಿದೆ. ಒಂದೊಂದು ಕತೆ ಓದಿದಾಗಲೂ ನಮ್ಮ ಊರಿನ ಜಾನಪದ ಕತೆಗಳಲ್ಲೂ ಹೀಗೇ ಏನಾದರೂ ಆಗಿರಬಹುದಾ? ಅಥವಾ ಮೂಡನಂಬಿಕೆಗಳ ಹಿಂದೆಯೂ ಇಂತವೇ ಕತೆಗಳು ಇರಬಹುದಾ ಎಂದು ಯೋಚಿಸುವಂತೆ ಮಾಡುತ್ತವೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಿಮ್ಮಲ್ಲಿ ಕುತೂಹಲ ಮೂಡಿಸಲು ತಲಕಾಡಿನ ಕತೆಯ ಒಂದು ಇಣುಕುನೋಟ ಸೇರಿಸಿದ್ದೇನೆ. :)&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಇಣುಕು ನೋಟ" src="/images/book_snippet.jpg" /&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಪುಸ್ತಕ ಪರಿಚಯ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಟ್ವಿಟ್ಕತೆ - Absent Minded</title><link href="http://aravindavk.in/blog/twitkathe/" rel="alternate"></link><updated>2012-10-11T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-10-11:blog/twitkathe/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೇ ಪುಟ್ಟಾ ನೀನೇನು ಇಲ್ಲಿ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಓ ಅಂಕಲ್ ನೀವೇನು ಇಲ್ಲಿ? ನಾವು ದಿನಾ ಆಡಕ್ಕೆ ಇಲ್ಲೇ ಬರೋದು...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಸುತ್ತ ನೋಡಿದೆ, ಬರೀ ಹುಡುಗ್ರು ಆಟ ಆಡೋದೇ ಕಾಣಿಸ್ತಿತ್ತು. ಏನೂ ಹೇಳದೆ ಮುಂದೆ ಹೋದೆ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕತೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಕನ್ನಡ ಗಾದೆಗಳ fortune cookies</title><link href="http://aravindavk.in/blog/kannada-gaadegala-fortune-cookies/" rel="alternate"></link><updated>2012-10-03T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-10-03:blog/kannada-gaadegala-fortune-cookies/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಈ ಹಿಂದೆ ಲಿನಕ್ಸ್ ನ fortune ತಂತ್ರಾಂಶದ ಬಗ್ಗೆ ಬರೆದಿದ್ದೆ(&lt;a class="reference external" href="http://aravindavk.in/blog/creating-kannada-fortune-database-for-gnu-linux/"&gt;ಇಲ್ಲಿ ನೋಡಿ&lt;/a&gt;). ಆ ಸಮಯದಲ್ಲಿ terminal ನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ಸರಿಯಾಗಿ ಬರುತ್ತಿರಲಿಲ್ಲವಾದ್ದರಿಂದ ಕನ್ನಡದ fortune cookies ನ ಮಾಡುವ ಬಗ್ಗೆ ಹೆಚ್ಚಿನ ಗಮನಹರಿಸಿರಲಿಲ್ಲ. ಇತ್ತೀಚೆಗೆ KDE Konsole ನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ಬರುತ್ತೆ ಅಂತ ತಿಳಿದಾಗ ಖುಷಿಯಾಗಿತ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗಾದೆಗಳಿಗೆ ಒಂದು ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ಮಾಡೋಣ ಅಂತ ನಿನ್ನೆ ಅನ್ನಿಸಿತ್ತು, ಆದರೆ ವೆಬ್ ಸೈಟ್ ಮಾಡುವ ಹಾಗೂ ಅದನ್ನು ನೋಡಿಕೊಳ್ಳುವ ಕಷ್ಟದ ಬಗ್ಗೆ ಯೋಚಿಸುತ್ತಿದ್ದಾಗ &lt;a class="reference external" href="http://copyninja.info/"&gt;ವಾಸುದೇವ್&lt;/a&gt; fortune cookies ಮಾಡ್ಬೋದಲ್ವಾ ಅಂದ. ಹೇಗಿದ್ರೂ Konsole ಅಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ಬರುತ್ತೆ fortune cookies ನೇ ಮಾಡೋಣ ಅನ್ನಿಸಿತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;github ನಲ್ಲಿ &lt;a class="reference external" href="https://github.com/aravindavk/fortunes-kn-gaadegalu"&gt;fortunes-kn-gaadegalu&lt;/a&gt; ಅಂತ ಒಂದು project ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿದ್ದೇನೆ, ನಿಮ್ಮ github account ಇದ್ದರೆ ಈ ಪ್ರಾಜೆಕ್ಟ್ ನ ಕ್ಲೋನ್ ಮಾಡಿಕೊಂಡು ಗಾದೆಗಳನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಿ/ಸೇರಿಸಿ pull request/patch ಕಳಿಸಬಹುದು. ಹೀಗೆ ಸಂಗ್ರಹಿಸಿದ ಗಾದೆಗಳನ್ನು ಯಾರು ಬೇಕಾದರೂ ಮುಕ್ತವಾಗಿ ಬಳಸಬಹುದು. (&lt;a class="reference external" href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/deed.en_US"&gt;CC BY-NC&lt;/a&gt; ಲೈಸೆನ್ಸ್ ನೊಂದಿಗೆ). ನಿಮ್ಮ github ಅಕೌಂಟ್ ಇಲ್ಲದಿದ್ದರೆ ಗಾದೆಗಳನ್ನು ಬರೆದು ನನಗೆ ಈಮೈಲ್ ಕಳುಹಿಸಬಹುದು (root&amp;#64; ನನ್ನ ವೆಬ್ಸೈಟ್ ಹೆಸರು).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಒಂದು ಸಲ ಗಾದೆಗಳು ಸಂಗ್ರಹವಾದ ನಂತರ fortune ಜೊತೆ ಅಥವಾ ತಮ್ಮ ಅಂತರ್ಜಾಲ ಪುಟಗಳಲ್ಲಿ ಬಳಸಬಹುದು. (&lt;a class="reference external" href="http://www.prasannasp.net/"&gt;ಪ್ರಸನ್ನ&lt;/a&gt; ಮಂಕುತಿಮ್ಮನ ಕಗ್ಗಕ್ಕೆ ಮಾಡಿದ &lt;a class="reference external" href="http://wordpress.org/extend/plugins/kagga/"&gt;wordpress plugin&lt;/a&gt; ನಂತೆ ಗಾದೆಗಳಿಗೂ plugin ಮಾಡಬಹುದು.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗಾದೆಗಳನ್ನು ಸೇರಿಸುವಾಗ ಒಂದು ಗಾದೆಯನ್ನ ಒಂದೇ ಲೈನ್ ನಲ್ಲಿ ಬರೆಯಿರಿ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ,&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;ವೇದ ಸುಳ್ಳಾದರೂ ಗಾದೆ ಸುಳ್ಳಲ್ಲ.
ಹಾಸಿಗೆ ಇದ್ದಷ್ಟು ಕಾಲು ಚಾಚು.
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ಅದರಲ್ಲಿರುವ ಗಾದೆಗಳನ್ನ ಬೇರೆ ಬೇರೆ format ಗೆ ಬದಲಾಯಿಸಿಕೊಳ್ಳಬಹುದು, ಈಗಿನಂತೆ fortune, PHP array ಮತ್ತು JSON format ಗೆ ಬದಲಾಯಿಸಿಕೊಳ್ಳಬಹುದಾಗಿದೆ. (&lt;a class="reference external" href="https://github.com/aravindavk/fortunes-kn-gaadegalu/blob/master/README.md"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; ನೋಡಿ.)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಗಾದೆಗಳು"></category><category term="fortune"></category><category term="cookies"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಹೆಜ್ಜೆ - ಕನ್ನಡ ಮತ್ತು ತಂತ್ರಜ್ಞಾನದ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/hejje-karyakrama/" rel="alternate"></link><updated>2012-01-24T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-01-24:blog/hejje-karyakrama/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಹಿಂದಿನ &lt;a class="reference external" href="http://aravindavk.in/view/hejje"&gt;ಬ್ಲಾಗ್&lt;/a&gt; ನಲ್ಲಿ &amp;quot;ಹೆಜ್ಜೆ&amp;quot; ಕಾರ್ಯಕ್ರಮದ ಬಗ್ಗೆ ಹೇಳಿದ್ದೆ. ಕ್ಷಣಗಣನೆ ಮುಗಿದು ಆ ದಿನ ಬಂದೇ ಬಿಟ್ಟಿತು. ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ ಬಹಳ ಸುಂದರವಾಗಿ ಆಯಿತು, ಕಾರ್ಯಕ್ರಮದ ವರದಿಯಂತಲ್ಲದಿದ್ದರೂ ಅದರ ಬಗ್ಗೆ ಒಂದಿಷ್ಟು ಬರೆಯೋಣವೆನಿಸಿತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://phjot.com/"&gt;ಪವಿತ್ರ&lt;/a&gt; ಹಾಗೂ &lt;a class="reference external" href="http://blog.shivu.in/"&gt;ಓಂ ಶಿವಪ್ರಕಾಶ್&lt;/a&gt; ರವರು &lt;a class="reference external" href="http://sanchaya.net"&gt;ಸಂಚಯ&lt;/a&gt; ಮತ್ತು &lt;a class="reference external" href="http://hejje.sanchaya.net"&gt;ಹೆಜ್ಜೆಯ&lt;/a&gt; ಬಗ್ಗೆ ಹೇಳುತ್ತ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿದರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕೆಲವು ಮಾಹಿತಿಗಳು ಎಲ್ಲರಿಗೂ ಸಿಗದೆ ಹಾಗೇ ನಶಿಸಿ ಹೋಗುವ ಹಾಗೂ ನಮ್ಮ ಬಳಿಯೇ ಇದ್ದುದನ್ನು ಮರೆಯುವ ಪರಿಯನ್ನು ನಾಗೇಶ್ ಹೆಗಡೆಯವರು ಅಜ್ಜಿಯ ಕತೆ ಮೂಲಕ ಬಹಳ ಚೆನ್ನಾಗಿ ವಿವರಿಸಿದರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೆಜ್ಜೆ&amp;quot; ಕಾರ್ಯಕ್ರಮಕ್ಕೆ ವಸುದೇಂದ್ರ ಬಂದಾಗ ಮಾತನಾಡಿಸಬೇಕು, ಅವರ ಜೊತೆ ಒಂದು ಫೋಟೋ ತೆಗೆಸಿಕೊಳ್ಳಬೇಕು ಅಂತ ತುಂಬಾ ಪ್ಲಾನ್ ಮಾಡಿಕೊಂಡಿದ್ದೆ. ಅವರು ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತಿನಲ್ಲೇ ಹೊರಟಿದ್ದುದರಿಂದ ಒಂದು ಕನಸು ಕನಸಾಗಿಯೇ ಉಳಿಯುತು :(&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ವಸುದೇಂದ್ರರವರು ಒಂಟಿ ಚಪ್ಪಲಿಯ ಕತೆಯ ಜೊತೆ ಹೇಳಿದ &amp;quot;ಹುಸಿ ಬಾವುಕತೆ&amp;quot; ವಿಚಾರ ತುಂಬಾ ಚೆನ್ನಾಗಿತ್ತು. ನಾನೂ ಎಷ್ಟೋ ಬಾರಿ ಯಾವುದ್ಯಾವುದೋ ವಿಚಾರಕ್ಕೆ ಸುಮ್ಮನೆ ಯೋಚಿಸುತ್ತಾ ಕೂರುತ್ತಿದ್ದುದು ನೆನಪಾಯಿತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DTP ಹಾಗೂ ಫಾಂಟ್ ಗಳಲ್ಲಿ ಏನು ತೊಂದರೆಗಳಿವೆ, ಯುನಿಕೋಡ್ ಗೆ ಹೋಗಲು ಇರುವ ಕಷ್ಟಗಳನ್ನು ಬೇಲೂರು ಸುದರ್ಶನ್ ರವರು ಹಂಚಿಕೊಂಡರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕಾರ್ಯಕ್ರಮದಲ್ಲಿ ವಿವಿಧ ವಿಚಾರಗಳನ್ನು ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳುವುದರ ಜೊತೆಗೆ ಬಹಳ ಹೊಸ ಗೆಳೆಯರು ಸಿಕ್ಕರು, ಫಾಂಟ್ ಬಗ್ಗೆ ಇನ್ನೂ ಹೆಚ್ಚಿನ ಮಾಹಿತಿ ತಿಳಿಯಲು ಹಾಗೂ ಫಾಂಟ್ ಮಾಡಲು ತುಂಬಾ ಜನ ಉತ್ಸಾಹಿಗಳು ಸಿಕ್ಕಿದರು. ಕನ್ನಡಕ್ಕೆ ಫಾಂಟ್ ಗಳನ್ನು ಮಾಡುವ ಕೆಲಸಕ್ಕೆ ಮತ್ತಷ್ಟು ಹುರುಪು ಸಿಕ್ಕಂತಾಯಿತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮೈಸೂರಿನಿಂದ ಗೆಳೆಯ ಪವನ್ ಭೇಟಿ ಮಾಡಿ ಬಹಳ ದಿನ ಆಗಿತ್ತು, &amp;quot;ಹೆಜ್ಜೆ&amp;quot; ಯ ಸಲುವಾಗಿ ಬಂದದ್ದು ಬಹಳ ಸಂತಸವಾಯಿತು. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;e-speak(Text to speech) ತಂತ್ರಾಂಶದಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡವನ್ನು ಅಳವಡಿಸಿದ ಶ್ರೀಧರ್ ಟಿ ಎಸ್ ತಮ್ಮ ಅನುಭವಗಳನ್ನು ಹಂಚಿಕೊಂಡಾಗ ಬಹಳ ಸಂತೋಷವಾಯಿತು, ನಮ್ಮೆಲ್ಲರಿಗೂ ಇನ್ನೂ ಹೆಚ್ಚಿನ ಯೋಜನೆಗಳಲ್ಲಿ ತೊಡಗಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು ಹುರುಪು ಸಿಕ್ಕಿತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ವಿವೇಕ್ ಶಂಕರ್ ಕನ್ನಡ ವಿಕ್ಷನರಿ ಬಗ್ಗೆ ಹೇಳುತ್ತಿದ್ದಾಗ, ಅವರಲ್ಲಿದ್ದ ಉತ್ಸಾಹ ನೋಡಿ ಈ ಯೋಜನೆಗಳಿಗೆ ನಾನೂ ಕೈಜೋಡಿಸಬೇಕೆನಿಸಿತು, ಪದಗಳಿಗೆ ಅರ್ಥ ಸೇರಿಸುವುದು ಸಾಧ್ಯವಾಗದಿದ್ದರೂ ಈಗಿರುವ ತಾಂತ್ರಿಕ ತೊಂದರೆಗಳು ಹಾಗೂ ಇಂಟರ್ನೆಟ್ ಇಲ್ಲದಿದ್ದಾಗ ವಿಕ್ಷನರಿ ಬಳಸಲು ಸಾಧ್ಯವಾಗಿಸುವ ಬಗ್ಗೆ ಏನಾದರೂ ಮಾಡಬೇಕು ಅನ್ನಿಸಿತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನನ್ನಿ ಸುನೀಲ iPhone/Apple development ನ ಅನುಭವವನ್ನು ಹಂಚಿಕೊಂಡರು. ನನ್ನಿ ಎಂದರೆ ಏನು ಎಂದು ಬಹಳ ಜನರಿಗೆ ಪ್ರಶ್ನೆ ಇದ್ದುದರಿಂದ ಅದೊಂದು ದೊಡ್ಡ ಕತೆ ಎಂದು ಸಣ್ಣದಾಗಿ ಹೇಳಿ ಅನುಮಾನ ಬಗೆಹರಿಸಿದರು. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://manku.thimma.org/"&gt;ಶಶಿಶೇಖರ್&lt;/a&gt; ಮೊದಲಿನಿಂದಲೂ ನನಗೆ ಬಹಳಷ್ಟು ಮುಕ್ತ ತಂತ್ರಾಂಶ ಚಟುವಟಿಕೆಗಳನ್ನು ಮಾಡಲು ಸ್ಪೂರ್ತಿ, ಅವರೂ ತಮ್ಮ ಅನುಭವಗಳನ್ನು ಹಂಚಿಕೊಂಡರು, ಈಗಿರುವ ಕೆಲವು ಕನ್ನಡ ತಂತ್ರಾಂಶಗಳ ಸ್ಥಿತಿ ಹಾಗೂ ಸಮುದಾಯಗಳ ಬಗ್ಗೆ ಮಾತನಾಡಿ ಮುಂದೆ ಏನು/ಹೇಗೆ ಮಾಡಬಹುದು ಎಂದು ಸಲಹೆಗಳನ್ನು ಕೊಟ್ಟರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಶಂಕರ್ ಪ್ರಸಾದ್ translation ಮತ್ತು ಲೋಕಲೈಸೇಷನ್ ಬಗ್ಗೆ ಹೇಳಿದರೆ, &lt;a class="reference external" href="http://blog.copyninja.info/"&gt;ವಾಸುದೇವ್&lt;/a&gt; ತನ್ನ ಡೆಬಿಯನ್ maintainer ಆಗುವ ಕನಸು ಈಡೇರಿದ ಕತೆ ಹಾಗೂ ತಾನು ಮಾಡಿದ dictionary bot. ಇದನ್ನು ಗೂಗಲ್ ಟಾಕ್ ನ ಜೊತೆ ಬಳಸುವುದರ ವಿವರ ಅವನ &lt;a class="reference external" href="http://blog.copyninja.info/2010/11/jabber-dictionary-bot-for-kannada.html"&gt;ಬ್ಲಾಗ್ ೧&lt;/a&gt; ಮತ್ತು &lt;a class="reference external" href="http://blog.copyninja.info/2010/11/new-feature-for-jabber-kannada.html"&gt;ಬ್ಲಾಗ್ ೨&lt;/a&gt; ನಲ್ಲಿಯೇ ಓದಬಹುದು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ತಂತ್ರಜ್ಞಾನದಲ್ಲಿ ಮಹಿಳೆಯರು ಭಾಗವಹಿಸುವುದು ಏಕೆ ಕಡಿಮೆ ಎಂದು ಸವಿತ ತಮ್ಮ ಅನುಭವಗಳನ್ನು ಹಂಚಿಕೊಂಡರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಬ್ಲಾಗ್ ಅಥವಾ ಯಾವುದೇ ಅಂತರ್ಜಾಲ ಪುಟದಲ್ಲಿ ಇರುವ ಬರಹಗಳಿಗೆ ತಮ್ಮದೇ ಆದ ನಿರೂಪಣೆ ಕೊಡಬಹುದು ಹಾಗೂ ಒಂದೇ ವಿಷಯಕ್ಕೆ ಹಲವಾರು ಜನ ಬರೆದ ನಿರೂಪಣೆಯನ್ನು ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳಬಹುದು ಎಂದು ದಿನೇಶ್ ಅವರ ಹೊಸ ಯೋಜನೆ &lt;a class="reference external" href="http://a11y.in/"&gt;ಅಲಿಪಿ&lt;/a&gt; ಯೊಂದಿಗೆ ತೋರಿಸಿಕೊಟ್ಟರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆನ್ ಲೈನ್ &lt;a class="reference external" href="http://www.indicross.com/"&gt;ಪದಬಂದ&lt;/a&gt; ಮಾಡಿದ ರುದ್ರೇಶ್ ರವರು ಹಾಗೂ Android ಗೆ &lt;a class="reference external" href="https://market.android.com/details?id=com.anysoftkeyboard.languagepack.kannada"&gt;ಕೀಬೋರ್ಡ್&lt;/a&gt; ಮಾಡಿದ ಶ್ರೀಧರ್ ತಮ್ಮ ಯೋಜನೆಗಳು ಈಗಿರುವ ಸ್ಥಿತಿ ಹಾಗೂ ಮುಂದಿನ ಯೋಜನೆಗಳ ಬಗ್ಗೆ ಚರ್ಚಿಸಿದರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://kaje.in/"&gt;ವಸಂತ್ ಕಜೆ&lt;/a&gt; ನಿಸರ್ಗದಲ್ಲಿರುವ ಕೆಲವು ತಂತ್ರಜ್ಞಾನದ ಬಗ್ಗೆ ಫೋಟೋ ಸಹಿತವಾಗಿ ವಿವರಿಸಿದರು, ಪ್ರಕೃತಿಯಲ್ಲಿ ಇರುವ ವಿಸ್ಮಯವನ್ನೇ ನಾವು ಕೃತಕವಾಗಿ ಮಾಡಲು ಹೊರಟಾಗ ಆಗುವ ಪ್ರಕೃತಿ ನಾಶದ ಬಗ್ಗೆ ವಿವರಿಸಿದರು. ವಸಂತ್ ಹೇಳಿದ ಅಂಜೂರದ ಕತೆಯಂತೂ ಅದ್ಭುತವೆನಿಸಿತು. (ಆ ಕತೆಯನ್ನು ಅವರ &lt;a class="reference external" href="http://kaje.in/node/53"&gt;ಬ್ಲಾಗ್&lt;/a&gt; ನಲ್ಲಿಯೂ ಓದಬಹುದು). ಅವರ ಮಾತುಗಳಿಗೆ ಬೆಂಬಲವೆಂಬಂತೆ ಮಾತನಾಡಿದ ಮುರಳಿ ನಗರಗಳಲ್ಲಿ ಅಭಿವೃದ್ದಿಯ ಹೆಸರಿನಲ್ಲಿ ಆಗುತ್ತಿರುವ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ವಿವರಿಸಿ ಎಲ್ಲರೂ ಸೈಕಲ್ ಬಳಸಿ ಎಂದರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಈ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮದಲ್ಲಿ ನಾನು ಫಾಂಟ್ಸ್ ಕೆಲಸ ಮಾಡುವ ಬಗ್ಗೆ ಹಾಗೂ ಫಾಂಟ್ಸ್ ಮಾಡುವುದರ ಬಗ್ಗೆ ಸರಳವಾಗಿ ಹೇಳುವ ಪ್ರಯತ್ನ ಪಟ್ಟೆ. ಅದರ slides ಇಲ್ಲಿವೆ.&lt;/p&gt;
&lt;script src="http://speakerdeck.com/embed/4f1d9e62ded19c0022009ff6.js"&gt;&lt;/script&gt;&lt;p&gt;ಈ presentation ಅನ್ನು LaTeX/XeLaTeX ಉಪಯೋಗಿಸಿ ಮಾಡಿದ್ದು. ಅದಕ್ಕೆ ಬೇಕಾದ ಚಿತ್ರಗಳನ್ನು ಬರೆದಿದ್ದು MyPaint ಮತ್ತು Inkscape ಎಂಬ ತಂತ್ರಾಂಶಗಳನ್ನು ಬಳಸಿ. ಹಿನ್ನಲೆ ಚಿತ್ರ ನಾನು ಒಮ್ಮೆ ಬೇಲೂರಿಗೆ ಹೋದಾಗ ಅಲ್ಲೊಂದು ಕಡೆ ತೆಗೆದಿದ್ದು. ಇದರ ಸೋರ್ಸ್ &lt;a class="reference external" href="https://github.com/aravindavk/talks/tree/master/hejje"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; ಲಭ್ಯವಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;------------&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕಾರ್ಯಕ್ರಮದ ಕೆಲವು ಫೋಟೋಗಳು &lt;a class="reference external" href="https://plus.google.com/112771262718323928488/posts/E4UwPPzFMHK"&gt;ಇಲ್ಲಿವೆ&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಹೆಜ್ಜೆ"></category><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಹೆಜ್ಜೆ - ಕನ್ನಡ ಮತ್ತು ತಂತ್ರಜ್ಞಾನದ ಜೊತೆ ಜೊತೆಗೆ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/hejje/" rel="alternate"></link><updated>2012-01-17T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2012-01-17:blog/hejje/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ನಮ್ಮ &lt;a class="reference external" href="http://sanchaya.net"&gt;ಸಂಚಯ&lt;/a&gt; ತಂಡದಿಂದ &lt;a class="reference external" href="http://arivu.sanchaya.net"&gt;ಅರಿವಿನ ಅಲೆಗಳು&lt;/a&gt; ನಂತರದ ಎರಡನೇ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ &amp;quot;&lt;a class="reference external" href="http://hejje.sanchaya.net"&gt;ಹೆಜ್ಜೆ&lt;/a&gt;&amp;quot;. ಈಗ ತಂತ್ರಜ್ಞಾನ ಓಡುತ್ತಿರುವ ವೇಗಕ್ಕೆ ಸಮನಾಗಿ ನಮ್ಮ ಭಾಷೆಯನ್ನು ಕೊಂಡೊಯ್ಯಲು ನಮ್ಮ ತಂಡದಿಂದ ಇಡುತ್ತಿರುವ ಪುಟ್ಟ ಪುಟ್ಟ &amp;quot;ಹೆಜ್ಜೆ&amp;quot;ಗಳು.&lt;/p&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://hejje.sanchaya.net"&gt;&lt;img alt="ಹೆಜ್ಜೆ" src="http://hejje.sanchaya.net/wp-content/uploads/2012/01/hejje_logo-150x150.png" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;ಕನ್ನಡ ಬಳಕೆ, ತಂತ್ರಾಂಶಗಳ ಬಳಕೆ, ತಂತ್ರಾಂಶಗಳಲ್ಲಿ ಸ್ಥಳೀಯ ಸೊಗಡು, ತಂತ್ರಾಂಶಗಳ ತಯಾರಿಕೆ ಹಾಗೂ ಇತರೆ ವಿಷಯಗಳನ್ನು ನಮ್ಮ ನಿಮ್ಮೊಂದಿಗೆ ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳಲು ತಂತ್ರಜ್ಞರು ಉತ್ಸುಕರಾಗಿದ್ದಾರೆ. ವಿಜ್ಞಾನ ಲೇಖಕ ಶ್ರೀ ನಾಗೇಶ್ ಹೆಗಡೆ, ಛಂದ ಪುಸ್ತಕದ ವಸುದೇಂದ್ರ ಜೊತೆಗಿದ್ದಾರೆ.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;ವಿವರಗಳು&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ದಿನಾಂಕ:&lt;/strong&gt; ಜನವರಿ ೨೨, ೨೦೧೨&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಸ್ಥಳ:&lt;/strong&gt;
ದ ಎನರ್ಜಿ &amp;amp; ರಿಸರ್ಚ್ ಇನ್ಸ್ಟಿಟ್ಯೂಟ್
(TERI-SRC)
ಆಡಿಟೋರಿಯಂ
ದೊಮ್ಮಲೂರು ಎರಡನೇ ಹಂತ
ಬೆಂಗಳೂರು ೫೬೦೦೭೧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಅಂತರ್ಜಾಲ ಪುಟ:&lt;/strong&gt; &lt;a class="reference external" href="http://hejje.sanchaya.net"&gt;http://hejje.sanchaya.net&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ನೊಂದಾಯಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು:&lt;/strong&gt; &lt;a class="reference external" href="http://hejje.sanchaya.net/register/"&gt;http://hejje.sanchaya.net/register/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಕಾರ್ಯಕ್ರಮಗಳು:&lt;/strong&gt; &lt;a class="reference external" href="http://hejje.sanchaya.net/program-list/"&gt;http://hejje.sanchaya.net/program-list/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ರಿಜಿಸ್ಟರ್ ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳಲು(ನೊಂದಾಯಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು) ಏನಾದರೂ ತೊಂದರೆಯಾದರೆ team AT sanchaya ಡಾಟ್ net ಗೆ ಈಮೈಲ್ ಕಳಿಸಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಈ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮದಲ್ಲಿ ಏನು ಸಿಗುತ್ತದೆ, ಏನು ಮಾಡಲು ಹೊರಟಿದ್ದಾರೆ ಎಂಬ ಕುತೂಹಲವಿದ್ದರೆ ಖಂಡಿತ ನೀವು ಭಾಗವಹಿಸಲೇಬೇಕು... :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೆಜ್ಜೆ&amp;quot; ಕಾರ್ಯಕ್ರಮದಲ್ಲಿ ಸಿಗುತ್ತೀರಲ್ವ?&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="ಹೆಜ್ಜೆ"></category><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಲಿನಕ್ಸಿನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/linuxnalli-kannada/" rel="alternate"></link><updated>2011-11-08T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2011-11-08:blog/linuxnalli-kannada/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಈಗಾಗ್ಲೇ ಎಷ್ಟೋಂದು ಜನ ಇದ್ರ ಬಗ್ಗೆ ಹೇಳಿದಾರೆ, ಇವನೇನು ಹೊಸತು ಹೇಳೋದಕ್ಕೆ ಹೊರಟಿದಾನೆ ಅಂದುಕೊಂಡಿರಾ? ಲಿನಕ್ಸಿನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ಓದುವುದು ಮತ್ತು ಬರೆಯುವುದರ ಬಗ್ಗೆ ಈಗಾಗಲೇ ಎಷ್ಟೋ ಕಡೆ ಓದಿರುತ್ತೀರ. ಆದರೆ DTPಗಾಗಿ ಬಳಸಲು ಪ್ರಯತ್ನ ಮಾಡಿದಾಗ ದಾರಿಯೇ ಕಾಣದೆ ಕುಸಿಯುತ್ತೇವೆ. ಆ ತಂತ್ರಾಂಶ ಈ ತಂತ್ರಾಂಶ ಎಂದು ಎಲ್ಲವನ್ನೂ ಅನುಷ್ಟಾಪಿಸಿ ಕೊನೆಗೆ ಯಾವುದರಲ್ಲೂ ನಮಗೆ ಬೇಕಾದ್ದು ಸಾಧಿಸಲಾಗದೆ ನಿರಾಸೆಗೊಳ್ಳುತ್ತೀವಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಲಿನಕ್ಸಿನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ಸಾದ್ಯ ಎಂದಾಗ ಎಷ್ಟರ ಮಟ್ಟಿಗೆ ಎಂಬುದು ನಮಗೇ ಉತ್ತರಿಸಲಾಗದ ಪ್ರಶ್ನೆ. ಮುಕ್ತ ತಂತ್ರಾಂಶವಲ್ಲವೇ ಹಾಗಿದ್ದಲ್ಲಿ ನಮಗೆ ಬೇಕಾದಂತೆ ಬದಲಾಯಿಸಕೊಳ್ಳಬಹುದಲ್ಲವೇ? ನಿಜ ಬದಲಾಯಿಸಿಕೊಳ್ಳಬಹುದು ಆದರೆ ಅದಕ್ಕೂ ಮುನ್ನ ಆ ತಂತ್ರಾಂಶ ಹೇಗೆ ಕೆಲಸ ಮಾಡುತ್ತದೆ ಎಂಬುದು ತಿಳಿಯಬೇಕಲ್ಲವೇ? ಕೆಲವೊಂದು ತೊಂದರೆಗಳಿಗೆ ಪರಿಹಾರ ನಾವೇ ಕೊಡಬೇಕು ಎಂದಿಲ್ಲ, ಆ ತಂತ್ರಾಂಶ ತಯಾರಕರಿಗೆ ಇರುವ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ಹೇಳಿದರೂ ಸಾಕು. (ಉದಾ: &lt;a class="reference external" href="https://bugzilla.redhat.com/show_bug.cgi?id=694705"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt;, &lt;a class="reference external" href="https://bugzilla.redhat.com/show_bug.cgi?id=559462"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; ಮತ್ತು &lt;a class="reference external" href="https://bugzilla.redhat.com/show_bug.cgi?id=694724"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಏನೇನು ತೊಂದರೆಗಳಿವೆ ಹಾಗೂ ಏನೇನು/ಹೇಗೆ ಸರಿಪಡಿಸಬೇಕು ಎಂದು ಎಲ್ಲೂ ಸರಿಯಾದ ಮಾಹಿತಿಯಿಲ್ಲ. ಕೆಲವು ದಿನಗಳ ಹಿಂದೆ ನನಗಾದ ತೊಂದರೆಗಳ ಮೂಲ ಹಿಡಿದು ಹೊರಟಾಗ ಬಹಳಷ್ಟು ವಿಷಯಗಳು ತಿಳಿದವು, ಅವುಗಳನ್ನು ಇಲ್ಲಿ ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳುತ್ತಿದ್ದೇನೆ.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;ಓದುವಾಗಿನ ತೊಂದರೆಗಳು&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಕನ್ನಡ ಅಥವಾ ಯಾವುದೇ ಭಾಷೆ ಓದಲು ಮುಖ್ಯವಾಗಿ ಬೇಕಾಗಿರುವುದು ರೆಂಡರಿಂಗ್ engine ಹಾಗು Font. ಡೆಸ್ಕ್ ಟಾಪ್ ಗಳಲ್ಲಿ Gnome, KDE, Xfce ಆಯ್ಕೆಗಳಿರುವಂತೆ ಕನ್ನಡವನ್ನು(ಅಥವಾ ಯಾವುದೇ ಭಾಷೆಯನ್ನು) ನಮಗೆ ಕಂಪ್ಯೂಟರ್‌ನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ತೋರಿಸುವ ಸಲುವಾಗಿಯೇ ಬಹಳಷ್ಟು ರೆಂಡರಿಂಗ್ engineಗಳಿದ್ದಾವೆ. ಒಂದರಲ್ಲಿ ಬಗೆಹರಿದಿರುವ ತೊಂದರೆ ಮತ್ತೊಂದರಲ್ಲಿ ಇನ್ನೂ ಉಳಿದಿರುವ ಸಾದ್ಯತೆಗಳು ಇವೆ. ಇನ್ನು ಕೆಲವು fontನಲ್ಲಿರುವ ತೊಂದರೆಯಿಂದಾಗಿ ಕನ್ನಡವನ್ನು ಓದಲೂ ಸಂಪೂರ್ಣವಾಗಿ ಯಶಸ್ವಿಯಾಗಿಲ್ಲ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಬಳಕೆದಾರನಿಗೆ ಏನಾದರೂ ತೊಂದರೆಯಾದಾಗ ಅದು ಫಾಂಟ್‌ನಿಂದಾಗಿ ಆದ ತೊಂದರೆಯೋ ರೆಂಡರಿಂಗ್ ನ ತೊಂದರೆಯೋ ಎಂದು ತಿಳಿಯದೆ ಒದ್ದಾಡುತ್ತಾನೆ. ಅದನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸಬೇಕಾದರೆ ಯಾರಿಗೆ ಹೇಳಬೇಕು ಅಂತನೂ ತಿಳಿಯದೇ ಸರಿಪಡಿಸಲೂ ಆಗದೆ ಸುಮ್ಮನಾಗುತ್ತಾರೆ. ಅದೂ ಅಲ್ಲದೆ ಒಂದು ತಂತ್ರಾಂಶ ತಯಾರಕರಿಗೆ ಹೇಳಿದರೆ ಸಾಲದು, ಪ್ರತಿಯೊಂದು ರೆಂಡರಿಂಗ್ ಇಂಜಿನ್‌ನಲ್ಲಿಯೂ ಸರಿಪಡಿಸಬೇಕು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇನ್ನು ಕೆಲವಷ್ಟು ಜನ True Type ಫಾಂಟ್ ನಿಂದ ಕನ್ನಡ ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ, Open Type ಫಾಂಟ್ ಬೇಕೇ ಬೇಕು ಅಂತಾರೆ, ಆದರೆ True Type ಹಾಗೂ Open Typeಗೆ ಬಹಳಷ್ಟು ವತ್ಯಾಸವೇನಿಲ್ಲ. Open Type ಫಾಂಟ್ True Type tables ಅನ್ನೂ ಸಪೋರ್ಟ್ ಮಾಡುತ್ತದಾದುದರಿಂದ ಒಂದರಿಂದ ಇನ್ನೊಂದಕ್ಕೆ ಬದಲಾಯಿಸುವುದಕ್ಕೆ ಅಷ್ಟೋಂದು ಕಷ್ಟವಾಗಲಾರದು. ಹೆಚ್ಚಿನ ಮಾಹಿತಿಗಾಗಿ &lt;a class="reference external" href="http://opentype.info/blog/2010/07/31/opentype-myths-explained/"&gt;ಇದನ್ನು&lt;/a&gt; ಓದಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಲಿನಕ್ಸಿನಲ್ಲಿ ಮುಖ್ಯವಾಗಿ ಬಳಸುತ್ತಿರುವ ರೆಂಡರಿಂಗ್ ಇಂಜಿನ್‌ಗಳು &lt;a class="reference external" href="http://site.icu-project.org/"&gt;ICU&lt;/a&gt;, &lt;a class="reference external" href="http://www.pango.org/"&gt;Pango&lt;/a&gt;, QT, &lt;a class="reference external" href="http://www.m17n.org/index.html"&gt;m17n&lt;/a&gt;, &lt;a class="reference external" href="http://www.freedesktop.org/wiki/Software/HarfBuzz"&gt;Harfbuzz&lt;/a&gt; ಇತ್ಯಾದಿ ಇತ್ಯಾದಿ. ಅಬ್ಬಾ ಇಷ್ಟೋಂದಾ ಅಂತ ತಲೆತಿರುಗಿ ಬೀಳಬೇಡಿ. :) ಇಷ್ಟೋಂದೆಲ್ಲಾ ರೆಂಡರಿಂಗ್ ಇಂಜಿನ್ ಏಕೆ ಎಂದು ನನಗೂ ಸಿಗದಿರುವ ಉತ್ತರ. ನಾನು ಹೇಳಿರುವ ಪಟ್ಟಿಯಲ್ಲಿರುವ ಕೊನೆಯದು(Harfbuzz) ಎಲ್ಲವನ್ನೂ ಒಂದುಗೂಡಿಸುವ ಸಲುವಾಗಿ ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿದ ಯೋಜನೆ, ಅದಿನ್ನೂ ನಿರ್ಮಾಣ ಹಂತದಲ್ಲಿದೆ. ಅವರ ಯೋಜನೆ ಯಶಸ್ವಿಯಾದರೆ ನಮಗೂ ನೆಮ್ಮದಿ :). ಆ ಯೋಜನೆಯ ಬಗ್ಗೆ ಬರೆದಿರುವುದನ್ನು &lt;a class="reference external" href="http://behdad.org/text/"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; ಓದಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇಷ್ಟೆಲ್ಲಾ ಉದ್ದದ ಪಟ್ಟಿ ಕೊಟ್ಟು ಬಿಟ್ಟರೆ ತೊಂದರೆ ಯಾವುದರಲ್ಲಿ ಎಂದು ಹೇಗೆ ಕಂಡು ಹಿಡಿಯುವುದು? ಬಹಳಷ್ಟು Gnome/Gtk ಅಪ್ಲಿಕೇಷನ್ ಗಳು Pango ಬಳಸುತ್ತವೆ. ಅದೇ KDEಯಲ್ಲಿ ಇರುವ ಅಪ್ಲಿಕೇಷನ್ ಗಳು Qt shaping engine ಬಳಸುತ್ತವೆ. Open/Libre Office ಮತ್ತು XeLaTeX ತಂತ್ರಾಂಶಗಳು ICU ಬಳಸುತ್ತವೆ. ಇನ್ನು Emacs m17n ಬಳಸುತ್ತದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಏನಾದರೂ ತಪ್ಪು ಕಾಣಿಸಿದಾಗ ಅದು ಫಾಂಟ್ ನ ತೊಂದರೆಯೋ ಅಥವಾ ರೆಂಡರಿಂಗ್ ತೊಂದರೆಯೋ ಎಂದು ಕಂಡು ಹಿಡಿಯುವುದು ಸುಲಭ. ಟೆಸ್ಟ್ ಮಾಡಬೇಕಾದ ಪಠ್ಯವನ್ನು ಬೇರೆ ಬೇರೆ ತಂತ್ರಾಂಶಗಳಲ್ಲಿ ಬರೆದು ನೋಡಿ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ ಕೆಳಗಿನ ಎಲ್ಲಾ ಚಿತ್ರಗಳನ್ನು ನೋಡಿ. m17nನಲ್ಲಿ ಮಾತ್ರ ಏನೋ ತೊಂದರೆಯಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಲಿನಕ್ಸ್" src="/images/linux_all_rendering_engines/m.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಆದರೆ ಎಲ್ಲಾದರಲ್ಲೂ ತೊಂದರೆ ಬಂದರೆ ಫಾಂಟೋ ಅಥವ ರೆಂಡರಿಂಗ್‌ನ ತೊಂದರೆಯೋ ಎಂದು ಕಂಡುಹಿಡಿಯುವುದು ಕಷ್ಟ. ಹಾಗೆಯೇ &lt;img alt="ರ‍್ಯಾಂಕ್" src="/images/rank/m.png" /&gt; ಎಂದು ಬರೆಯುವುದು ಇನ್ನೂ ಸರಿಯಾಗಿ ಸಾಧ್ಯವಾಗಿಲ್ಲ. ಬರೆಯುವ ವಿಧಾನ ತಿಳಿದಿದ್ದು ಫಾಂಟ್ ಗಳು ಸರಿಯಿದ್ದರೂ ಕೂಡ ಬರೆಯಲು ಸಾಧ್ಯವಾಗುತ್ತಿಲ್ಲ. ಈಗಿನಂತೆ ಸರಿಯಾಗಿ ತೋರಿಸುತ್ತಿರುವ ಒಂದೇ ಒಂದು ರೆಂಡರಿಂಗ್ ಇಂಜಿನ್ ಎಂದರೆ m17n. ಹಿಂದಿನ ಉದಾಹರಣೆಯಲ್ಲಿ ಸೋತಿದ್ದ m17n ಈ ವಿಷಯದಲ್ಲಿ ಗೆದ್ದು ಬಿಟ್ಟಿದೆ. :)&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ರ‍್ಯಾಂಕ್" src="/images/rank_all_rendering_engines/m.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಎಲ್ಲಾ ಒತ್ತಕ್ಷರಗಳೂ ಸರಿಯಾಗಿ ಬರುತ್ತಿರುವಾಗ rank ಬರೆದಾಗ ಯಾಕೆ ಸರಿ ಬರೋಲ್ಲ? &amp;quot;ರ&amp;quot; ಒಂದು ತರಹದಲ್ಲಿ ವಿಭಿನ್ನ ಅಕ್ಷರ, ಕೆಲವೊಮ್ಮೆ ಅರ್ಕಾವತ್ತು ಬರ್ಬೇಕು ಅಂತೀವಿ, ಆದರೆ ಇನ್ನೊಂದು ಕಡೆ ಅದಕ್ಕೆ ಅರ್ಕಾವತ್ತು ಬರಬಾರದು ಅಂತೀವಿ. ಕಂಪ್ಯೂಟರ್ ಗೆ ಯಾವ ಸಂಧರ್ಭದಲ್ಲಿ ಯಾವುದನ್ನು ಬರೆಯಬೇಕು ಎಂದು ತಿಳಿಸಲು &lt;a class="reference external" href="http://en.wikipedia.org/wiki/Zero-width_joiner"&gt;Zero Width Joiner&lt;/a&gt; ಎಂಬ ಪ್ರಿಂಟ್‌ನಲ್ಲಿ/ನೋಡಲು ಕಾಣದ ಅಕ್ಷರವನ್ನು ಮಧ್ಯ ಸೇರಿಸಲು ಹೇಳಿದರು. ಈ ಅಕ್ಷರ ಮಧ್ಯದಲ್ಲಿ ಇದ್ದರೆ ಅರ್ಕಾವತ್ತು ಬರಬಾರದು, ಅದು ಇಲ್ಲದಿದ್ದರೆ ಅರ್ಕಾವತ್ತು ಬರಬೇಕು ಎಂಬ &lt;a class="reference external" href="http://unicode.org/review/pr-37.pdf"&gt;ಮಾನ್ಯತೆ&lt;/a&gt; ತರಲಾಯಿತು. ಆದರೆ ರೆಂಡರಿಂಗ್ ಇಂಜಿನ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ZWJ ಸರಿಯಾಗಿ ಅರ್ಥ ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳುತ್ತಿಲ್ಲ, ಹಾಗಾಗಿ ಮೇಲೆ ತೋರಿಸಿದಂತೆ ಹೇಗೇಗೋ ಬರುತ್ತಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="rank typing" src="/images/rank_typing/m.png" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಫಾಂಟ್ ಗಳ ತೊಂದರೆಗಳು ಎಂದರೆ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;ಕೆಲವು ಅಕ್ಷರಗಳು ಕಾಣಿಸದೇ ಇರುವುದು ಉದಾಹರಣೆಗೆ &lt;cite&gt;-&lt;/cite&gt; (hyphen) ಬರೆದರೂ ಕೂಡ ಕಾಣಿಸದೇ ಇರುವುದು.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಆಕೃತಿ ತಪ್ಪಾಗಿರುವುದು. ಉದಾ: &lt;a class="reference external" href="https://bugzilla.redhat.com/show_bug.cgi?id=694705"&gt;ಲೋಹಿತ್ ಫಾಂಟ್ ನಲ್ಲಿದ್ದ &amp;quot;ಅ&amp;quot; ಅಕ್ಷರದ ತೊಂದರೆ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ವ್ಯಂಜನಗಳನ್ನು ಬರೆದಾಗ ಸರಿಯಾಗಿ ಸೇರದೇ ಇರುವುದು.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಒಂದು ಅಕ್ಷರಕ್ಕೂ ಇನ್ನೊಂದು ಅಕ್ಷರಕ್ಕೂ ಇರುವ ಜಾಗ ಎಲ್ಲಾ ಕಡೆಯೂ ಒಂದೇ ರೀತಿ ಇಲ್ಲದಿರುವುದು.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಎಲ್ಲಾ ಅಕ್ಷರಗಳ ಎತ್ತರ ವ್ಯತ್ಯಾಸವಿರುವುದು.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಒತ್ತಕ್ಷರ ಓದಲಾಗದಷ್ಟು ಒಂದಕ್ಕೊಂದು ಸೇರಿಕೊಂಡಿರುವುದು.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ತಪ್ಪಾಗಿ ಬರುವ ಅಕ್ಷರಗಳು. ಉದಾ: &amp;quot;ಮೂ&amp;quot;(muu) ಬರೆದಾಗ &amp;quot;ಮಾ&amp;quot;(maa) ಎಂದಾಗುವುದು.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ಇನ್ನೂ ಬಹಳಷ್ಟು ತೊಂದರೆಗಳಿವೆ, ನಿಮಗೆ ಎದುರಾದ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ತಿಳಿಸಿ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;ಬರೆಯುವಾಗಿನ ತೊಂದರೆಗಳು&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ನಮ್ಮ ಅದೃಷ್ಟಕ್ಕೆ ಎಲ್ಲಾ ತಂತ್ರಾಂಶಗಳೂ ibus ಎನ್ನುವ input method ಬಳಸುತ್ತಿವೆ.(ಮುಂಚೆ Scim ಬಳಸುತ್ತಿದ್ದರೂ ಅದೂ ಕೂಡ m17n-db ಯನ್ನೇ ಬಳಸುವುದರಿಂದ ಟೈಪಿಂಗ್‌ನಲ್ಲಿ ಬದಲಾವಣೆಯಾಗಲ್ಲ) ಇದರಲ್ಲೂ ವೈವಿದ್ಯ ಇದ್ದಿದ್ದರೆ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸುವುದೇ ದೊಡ್ಡ ಕೆಲಸವಾಗಿ ಬಿಡುತ್ತಿತ್ತು. ಬರೆಯುವ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸುವುದು ರೆಂಡರಿಂಗ್ ತೊಂದರೆ ಸರಿಪಡಿಸುವುದಕ್ಕಿನ್ನಾ ಸುಲಭ. ಕೆಲವು ಅಕ್ಷರ ಟೈಪಿಸಲು keyboard shortcut ತಿಳಿಯುತ್ತಿರಲಿಲ್ಲ ಮತ್ತೆ ಕೆಲವು ತಪ್ಪುಗಳೂ ಇದ್ದಾವೆ(ಉದಾ: &amp;quot;ಳ್ಳಿ&amp;quot; ಬರೆಯಲು ಹೊರಟಾಗ &amp;quot;LLi&amp;quot; ಆಗ್ತಿತ್ತು. ಬಹುಷಃ ಈಗ ಸರಿಯಾಗಿರಬಹುದು). m17n-db ಹೇಗೆ ಮಾಡುವುದು ಎಂದು ತಿಳಿದುಕೊಂಡರೆ ಕನ್ನಡ ಬರೆಯುವಾಗಿನ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸಬಹುದು ಹಾಗೂ ನಮಗೆ ಬೇಕಾದಂತೆ ಬದಲಾಯಿಸಿ ಇನ್ನೊಂದು input method(itrans, kgp, inscript ಇರುವಂತೆ) ಕೂಡ ಮಾಡಬಹುದು. ಹೆಚ್ಚಿನ ಮಾಹಿತಿಗಾಗಿ &lt;a class="reference external" href="http://www.m17n.org/common/m17n-docs-en/m17nDBTutorial.html"&gt;ಇಲ್ಲಿ&lt;/a&gt; ನೋಡಿ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;ಹೇಗೆ ಸರಿಪಡಿಸಬಹುದು?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಇರುವ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನೆಲ್ಲಾ ಕಲೆಹಾಕಿ ಒಂದೊಂದಾಗಿ ಪರಿಹರಿಸುವ ಯೋಚನೆಯಿದೆ, ಇಂತಿಷ್ಟೇ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ಎಲ್ಲವನ್ನೂ ಸರಿಪಡಿಸುತ್ತೇವೆಂದು ಅಂದುಕೊಂಡಿಲ್ಲದಿದ್ದರೂ ನಮ್ಮ ಕೈಲಾದಷ್ಟು ತಪ್ಪುಗಳನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಿ, DTP ಅಥವಾ ಇನ್ಯಾವುದೇ ತರಹದಲ್ಲಿ ಲಿನಕ್ಸಿನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ಬಳಸಲು ತೊಂದರೆ ಇರಬಾರದು ಎಂಬ ಆಶಯ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ರೆಂಡರಿಂಗ್ ಇಂಜಿನ್ ಗಳ ತೊಂದರೆಗೆ ಆಯಾ ತಂತ್ರಾಂಶ ತಯಾರಿಕರಿಗೆ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ಹೇಳಿ ಸರಿಪಡಿಸುವುದೊಂದೇ ದಾರಿ ಅನ್ನಿಸುತ್ತೆ, ಆದರೆ ಫಾಂಟ್ ಹಾಗೂ input methodsನ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ನಾವು ಖಂಡಿತ ಸರಿಪಡಿಸಬಹುದು. ಲಿನಕ್ಸ್ನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ಓದುವಾಗ ಬರೆಯುವಾಗ ನಿಮಗೆ ಎದುರಾದ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ಕಮೆಂಟ್ ಗಳಲ್ಲಿ ಹೇಳಿ. ಒಂದೊಂದಕ್ಕೇ ಪರಿಹಾರ ಹುಡುಕಿ ಸರಿಪಡಿಸೋಣ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಫಾಂಟ್ ಅದ್ಯಯನ ಮಾಡಲು ಹಾಗೂ ಅದರ ತೊಂದರೆಗಳನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸಲು ಬಳಸಿದ/ಬಳಸುವ ತಂತ್ರಾಂಶ &lt;a class="reference external" href="http://fontforge.sourceforge.net/"&gt;FontForge&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಲಿನಕ್ಸಿನಲ್ಲಿ ಕನ್ನಡ ನಲಿದಾಡಲು ಕೈ ಜೋಡಿಸುತ್ತೀರಲ್ಲವೇ?&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="ಲಿನಕ್ಸ್"></category><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಅಧ್ಯಯನ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ವಾಸ್ತವ</title><link href="http://aravindavk.in/blog/vastava/" rel="alternate"></link><updated>2008-11-03T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2008-11-03:blog/vastava/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಮೊನ್ನೆ ತುಂಬಾ ಖುಷಿಯಲ್ಲಿದ್ದೆ, ಹಂಗೇ ಸಿಹಿ ತಗೊಳೋಣ ಅಂತ ಬೇಕರಿಗೆ ಹೋಗಿ ಸಿಹಿ ತಗೊಂಡು ಬೈಕ್ ನ ರಿವರ್ಸ್ ತಗೊಳ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ಹಿಂದೆ ಒಬ್ಬರು ಅಜ್ಜಿ ಬರ್ತಾ ಇದ್ದಿದ್ದು ನೋಡಲೇ ಇಲ್ಲ, ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ ಅವರು ಬೈಯ್ಯೋದಕ್ಕೆ ಶುರು ಮಾಡಿದ್ರು... ಆಮೇಲೆ ಆಕಾಶದಲ್ಲಿ ತೇಲಾಡುತ್ತಿದ್ದ ನಾನು ಭೂಮಿಗಿಳಿದು ಆಫೀಸಿಗೆ ಬಂದೆ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಖುಷಿ"></category><category term="ಹಗಲು ಕನಸು"></category><category term="kannadablog"></category></entry></feed>