<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Aravinda VK - ನೆನಪು</title><link href="https://aravindavk.in/" rel="alternate"></link><link href="https://aravindavk.in/feeds/tag-nenpu.atom.xml" rel="self"></link><id>https://aravindavk.in/</id><updated>2010-07-23T00:00:00+05:30</updated><entry><title>ಹಾಸ್ಟೆಲ್ ನೆನಪು - ಜಾಗಿಂಗ್</title><link href="https://aravindavk.in/blog/hostel-nenapu-jogging/" rel="alternate"></link><published>2010-07-23T00:00:00+05:30</published><updated>2010-07-23T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2010-07-23:/blog/hostel-nenapu-jogging/</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;ಒಂದು ಸಲ ಹಾಗೇ ಎಲ್ಲಾ ಮಾತಾಡುತ್ತಿದ್ದಾಗ ಇದ್ದಕ್ಕಿದ್ದಂತೆ  ಆರೋಗ್ಯದ ಬಗ್ಗೆ  ಚರ್ಚೆ ಆಯ್ತು, ನಂತರ  ಆರೋಗ್ಯ ಕಾಪಾಡಿಕೊಳ್ಳಲು  ಜಾಗಿಂಗ್ ಹೋಗಬೇಕು  ವ್ಯಾಯಾಮ ಮಾಡಬೇಕು ಅಂತ ಯೋಚನೆ ಬಂತು.&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;ಒಂದು ಸಲ ಹಾಗೇ ಎಲ್ಲಾ ಮಾತಾಡುತ್ತಿದ್ದಾಗ ಇದ್ದಕ್ಕಿದ್ದಂತೆ  ಆರೋಗ್ಯದ ಬಗ್ಗೆ  ಚರ್ಚೆ ಆಯ್ತು, ನಂತರ  ಆರೋಗ್ಯ ಕಾಪಾಡಿಕೊಳ್ಳಲು  ಜಾಗಿಂಗ್ ಹೋಗಬೇಕು  ವ್ಯಾಯಾಮ ಮಾಡಬೇಕು ಅಂತ ಯೋಚನೆ ಬಂತು. ಆ ಯೋಚನೆ ಒಬ್ಬನಿಗೇ ಬಂದರೆ ಪರವಾಗಿರ್ಲಿಲ್ಲ, ಆದರೆ ಮೂರ್ನಾಲ್ಕು ಜನಕ್ಕೆ  ಆ ಯೋಚನೆ ಬಂದಿದ್ದರಿಂದ  ಮರುದಿನದಿಂದ ಜಾಗಿಂಗ್ ಹೋಗೋದು ಅಂತ  ತೀರ್ಮಾನ ಆಯ್ತು. ಸರಿ ಮೊದಲ ದಿನವಾದ್ದರಿಂದ  ಒಪ್ಪಿಕೊಂಡ ಎಲ್ಲರೂ ಎದ್ದರು   ನಮ್ಮ ಹಾಸ್ಟೆಲ್ ನಿಂದ ಲಾಲ್  ಬಾಗ್ ವರೆಗೂ ಓಡಿಕೊಂಡು ಹೋಗೋದು ಅಲ್ಲಿ ಸಲ್ಪ ವ್ಯಾಯಾಮ ಮಾಡಿ ಮತ್ತೆ ಅಲ್ಲೇ ಹತ್ತಿರದಲ್ಲಿ  ಕಾಫಿ ಕುಡಿದು ವಾಪಸ್ ನಡೆದು ಬರೋದು ಅಂತ ಡಿಸೈಡ್ ಆಯ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಓಡುವುದರಲ್ಲಿ ಹಿಂದೆ ಉಳಿದವರನ್ನ ನೋಡಿ, &amp;quot;ಏನೋ ಅಷ್ಟು ಬೇಗ ಸುಸ್ತಾಯ್ತೇನೋ &amp;quot; ಅಂತ  ತಮಗಾದ ಸುಸ್ತನ್ನೂ  ತೋರಿಸಿಕೊಳ್ಳದೆ  ಕೇಳೋದು.. ಆಗ ಏನೋ ಒಂತರಾ ಖುಷಿ ಅನ್ನಿಸ್ತಿತ್ತು. ಮೊದಲ ದಿನ  ಮೈಕೈ  ಎಲ್ಲಾ ನೋಯುತ್ತಿದ್ರೂ  ಯಾರೂ ಬೇಜಾರು ಮಾಡ್ಕೊಂಡಿರ್ಲಿಲ್ಲ.. ಹಾಗೇ  ಸಲ್ಪ ದಿನ ಹೀಗೇ ಮುಂದುವರೆಯಿತು...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾವು ಜಾಗಿಂಗ್ ಹೊರಟಾಗ ಪಕ್ಕದ ರೂಮಿನವರೆಲ್ಲಾ ಮಲಗಿದ್ದನ್ನು  ಕಂಡು, ಏನು ಸೋಮಾರಿಗಳಪ್ಪಾ... ಅಂತ ಬೈದುಕೊಂಡು , ಅವರ ರೂಮ್ ಎದ್ರುಗಡೆ ಬೂಟು ಕಾಲಲ್ಲಿ  ಸಲ್ಪ ಶಬ್ದ ಮಾಡಿ ಹೋಗುತ್ತಿದ್ದೆವು... :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಾಗೇ ಒಂದು ದಿನ ಜಾಗಿಂಗ್ ಹೋಗೋ ಸಮಯಕ್ಕೆ ಮಳೆ ಬಂತು, ಸರಿ ಇವತ್ತು ಬೇಡ ಅಂದುಕೊಂಡು  ಮತ್ತೆ ಮಲಗಿದೆವು. ಮರುದಿನ ಅಲಾರ್ಮ್ ಹೊಡೆದಾಗ   &amp;quot;ದೇವ್ರೇ  ಮಳೆ ಬರ್ತಿರ್ಲಿ&amp;quot; ಅಂತ ಅಂದುಕೊಳ್ಳುತ್ತಾ   ನಿಧಾನವಾಗಿ ಎದ್ದು  ಹೊರಗಡೆ ಹೋಗಿ ನೋಡೋದು, ಕಣ್ಣಿಗೆ ಕಾಣದಂಗೆ  ಮಳೆ ಎಲ್ಲಾದ್ರೂ  ಬರ್ತಿದ್ರೆ ಅಂತ ಕೈ ಹೊರಗೆ ಚಾಚಿ ಟೆಸ್ಟ್ ಮಾಡೋದು... ಎಲ್ಲರ ಮನಸಲ್ಲೂ    ಇದೇ ಭಾವನೆ ಇದ್ರೂ  ಬೇರೆಯವರ ಮುಂದೆ ಒಪ್ಪಿಕೊಳ್ಳಲು ತಯಾರಿರ್ಲಿಲ್ಲ. ತನ್ನಿಂದಾಗಿ ಜಾಗಿಂಗ್ ನಿಲ್ಸಿದ್ವಿ   ಅಂತ ಆಗ್ಬಾರ್ದು ಅಂತ ಎಲ್ಲರ ಮನಸಲ್ಲಿ... ಹೀಗೇ ಒಲ್ಲದ ಮನಸ್ಸಿನ ಜಾಗಿಂಗ್ ಒಂದೆರಡು ದಿನ ಮುಂದುವರೆಯಿತು. ಆಮೇಲಾಮೇಲೆ  ಒಂದೊಂದಾಗಿ  ಕಾರಣ ಗಳನ್ನ  ಹುಡುಕೋದಕ್ಕೆ  ಶುರು  ಮಾಡಿದ್ವಿ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕೆಲವೊಂದ್ಸಲ ಬೇರೆಯವರನ್ನ ಬೈದುಕೊಳ್ಳಲು ಚೆನ್ನಾಗಿರುತ್ತೆ ಅಂತ ಒಬ್ಬೊಬ್ಬರೇ  ಜಾಗಿಂಗ್ ಹೋಗಿ ಬಂದದ್ದೂ ಇದೆ... ಆದರೆ   ತಾನೊಬ್ಬನೇ ನಿದ್ರೆ ಬಿಟ್ಟು ಬೇಗ ಎದ್ದು ಏನಕ್ಕೆ ಓಡ್ಬೇಕು ಅನ್ನಿಸೋಕೆ ಶುರು ಆಗುತ್ತೆ. ಕಾರಣ ಕೊಡೋದಿಕ್ಕಾಗುತ್ತೆ ಅಂತ ಏನೂ ಕೆಲಸ ಇಲ್ಲದಿದ್ರೂ ರಾತ್ರಿ ಮಲಗೋದು ಲೇಟ್ ಆಗೋದಕ್ಕೆ ಶುರು ಆಯ್ತು...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕಾರಣಗಳ ಕೆಲವು  ಸ್ಯಾಂಪಲ್ಸ್&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಮಗಾ ನಿನ್ನೆ ಮಲ್ಗಿದ್ದು  ಲೇಟ್ ಆಗಿತ್ತೋ.. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಇವತ್ತು  ಬೇಗ ಕಾಲೇಜ್ಗೆ  ಹೋಗ್ಬೇಕು ಕಣೋ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಾನು  ಇವತ್ತು ರೂಮಲ್ಲೇ ವ್ಯಾಯಾಮ ಮಾಡ್ತೀನಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಮಳೆಗಾಲ ಮುಗೀಲಿ ಕಣೋ, ಮತ್ತೆ ಹೋಗೋಣ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅವ್ನೂ   ಊರಿಗೆ ಹೋಗಿದಾನಲ್ಲೋ, ವಾಪಸ್ ಬಂದ್ಮೇಲಿಂದ ಶುರು ಮಾಡಣ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಲಾಲ್ ಬಾಗ್ ವರ್ಗೂ ಬೇಡ ಇಲ್ಲೇ ಒಂದು  ರೌಂಡ್ ಹೋಗಿ ಬರೋಣ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಿನ್ನೆ ವ್ಯಾಯಾಮ ಮಾಡಿದ್ದು, ಸುಸ್ತಾಗಿದೆ ಕಣೋ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಎಲ್ಲರ ಮನಸಲ್ಲೂ  ಇದೇ ಇದ್ದುದರಿಂದ , ಜಾಸ್ತಿ ಕಾರಣಗಳನ್ನು  ಹೇಳಿದವರಿಂದಾಗೇ  ಜಾಗಿಂಗ್ ಹೋಗೋದು ನಿಲ್ಲಿಸಿದೆವು ಅಂತ  ಹೇಳಿಕೊಳ್ಳುತ್ತಾ ನಮ್ಮ ಮನಸಿಗೆ ಸಮಾಧಾನ ತಂದುಕೊಂಡು  ಮುಂಜಾನೆಯ ಸವಿ ನಿದ್ರೆಯನ್ನು ಸವಿದೆವು  :)&lt;/p&gt;
</content><category term="blogs"></category><category term="ಹಾಸ್ಟೆಲ್"></category><category term="ನೆನಪು"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಹಾಸ್ಟೆಲ್ ನೆನಪು - ಫೋನ್</title><link href="https://aravindavk.in/blog/hostel-nenapu-phone/" rel="alternate"></link><published>2010-07-22T00:00:00+05:30</published><updated>2010-07-22T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2010-07-22:/blog/hostel-nenapu-phone/</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;ಆಗ ಹಾಸ್ಟೆಲ್ ಅಲ್ಲಿ ಯಾರ ಬಳಿಯೂ ಮೊಬೈಲ್ ಇರ್ಲಿಲ್ಲ, ಕರೆ ಬಂದ್ರೆ ಫೋನ್ ಬಳಿ ಇದ್ದ ಯಾರಾದರೂ ಫೋನ್ ರಿಸೀವ್ ಮಾಡಿ ಯಾರಿಗೆ ಬಂದಿರುತ್ತೋ ಅವರ ಹೆಸ್ರು ಕೂಗಬೇಕಿತ್ತು&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;ಆಗ ಹಾಸ್ಟೆಲ್ ಅಲ್ಲಿ ಯಾರ ಬಳಿಯೂ ಮೊಬೈಲ್ ಇರ್ಲಿಲ್ಲ, ಕರೆ ಬಂದ್ರೆ ಫೋನ್ ಬಳಿ ಇದ್ದ ಯಾರಾದರೂ ಫೋನ್ ರಿಸೀವ್ ಮಾಡಿ ಯಾರಿಗೆ ಬಂದಿರುತ್ತೋ ಅವರ ಹೆಸ್ರು ಕೂಗಬೇಕಿತ್ತು... ನಮ್ಮ ರೂಮಿನ ಹತ್ತಿರನೇ ಫೋನ್ ಇದ್ದಿದ್ದರಿಂದ ನಾನೇ ಸುಮಾರು ಸಲ ರಿಸೀವ್ ಮಾಡ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ಕರೆ ಬಂದಾಗ ಅವ್ರನ್ನ ಜೋರಾಗಿ ಕಿರುಚಿ ಕರೆಯೋದೇ ಒಂತರಾ ಮಜ, ಅವರಿಲ್ಲದಿದ್ರೆ ಏನಾದ್ರೂ ಹೇಳ್ಬೇಕಿತ್ತಾ ಅಂತ ಕೇಳಿ ಬರ್ದಿಟ್ಟುಕೊಳ್ಳೋದು. ನಮಗೆ ಆಗದವರಿಗೆ ಯಾರಾದ್ರು ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದಾಗ ಮೂರು ಸಲ ಕೂಗ್ತಾ ಇದ್ವಿ, ಮೂರು ಸಲಕ್ಕೂ ಓ ಅನ್ಲಿಲ್ಲ ಅಂದ್ರೆ ಅವ್ನಿಲ್ಲ ಅಂತ ಫೋನ್ ಇಟ್ಟು ಬಿಡ್ತಿದ್ವಿ  :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇನ್ನು ಕೆಲವ್ರಿಗೆ ಇದೇ ಟೈಮ್ ಗೆ ಕರೆ ಬರುತ್ತೆ ಅಂತ ಗೊತ್ತಿರ್ತಿತ್ತು.. ದಿನಾ ಆ ಟೈಮ್ ಅಲ್ಲಿ ಬಂದು ಕುಳಿತು ಅವರಿಗೆ ಬಂದ ಕರೆ ಅವರೇ ರಿಸೀವ್ ಮಾಡ್ಕೊಂಡ್ ಹೋಗ್ತಿದ್ರು... ಇನ್ನು ಕೆಲವು ದ್ವನಿಗಳು ಎಷ್ಟು ಪರಿಚಿತ ಆಗಿದ್ವು ಅಂದ್ರೆ ಯಾರು ಮಾಡಿದ್ದು ಅಂತ ತಕ್ಷಣ ಗೊತ್ತಾಗ್ತಿತ್ತು. ಅದ್ರಲ್ಲೂ ಕೆಲವು ಸ್ಪೆಷಲ್ ಕಾಲ್ ಬಂದಾಗ ಬಹಳ ಬೇಗ ಕಂಡು ಹಿಡೀತಾ ಇದ್ವಿ... ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಮಗೆ ಕರೆ ಬರೋ ಟೈಮ್ ಅಲ್ಲಿ ಇನ್ಯಾರೋ ಗಂಟೆ ಗಟ್ಟಲೆ ಮಾತಾಡ್ತಾ ಕೂತಿದ್ರೆ ಅವ್ರಿಗೊಂದ್ಸಲ್ಪ ಬೈಕೋಳ್ತಾ ಇದ್ವಿ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಮ್ಮ ಗುಂಪಲ್ಲಿ ಮೊದ್ಲಿಗೆ ಮೊಬೈಲ್ ತಗೊಂಡವನೆಂದರೆ ರೋಹಿತ, ಆಗ ಒಂದು ಹೊಸ ಪ್ರಯೋಗ ಶುರು ಮಾಡಿದ್ವಿ. ಅವನ ಮೊಬೈಲ್ ಇಂದ ಮನೆಗೆ ಮಿಸ್ ಕಾಲ್ ಕೊಡೋದು ಆಗ ಮನೆಯಿಂದ ವಾಪಸ್ ಕರೆ ಮಾಡೋದು ಅಂತ ಮನೆಯಲ್ಲಿ ಮಾತಾಡಿಕೊಂಡ್ವಿ. ಆದ್ರೆ ಮಜಾ ಅಂದ್ರೆ ಮನೇಲಿ ಇದ್ದಿದ್ದು ಲ್ಯಾಂಡ್ ಲೈನ್ ಅದಕ್ಕೆ ಕಾಲರ್ ಐಡಿ ನೂ ಇರ್ಲಿಲ್ಲ.. ಹಂಗಾಗಿ ಮನೆಯಲ್ಲಿ ಮಿಸ್ ಕಾಲ್ ಬಂದಾಗಲೆಲ್ಲ ನನ್ನ ಹಾಸ್ಟೆಲ್ ಗೆ ಕಾಲ್ ಮಾಡ್ತಿದ್ರು., ಕೆಲವು ಸಲ ಮನೆಗೆ ಯಾವ್ದಾದ್ರು ರಾಂಗ್ ನಂಬರ್ ನಿಂದ ರಿಂಗಾದ್ರು ನಾನೇ ಇರ್ಬೇಕು ಅಂತ ನಂಗೆ ಕರೆ ಮಾಡ್ತಿದ್ರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇಂಜಿನೀರಿಂಗ್ ನ ಕೊನೆಯ ವರ್ಷದಲ್ಲಿ ಮೊಬೈಲ್ ತಗೊಂಡೆ. ಆಗ ಸುಮಾರಿಗೆ ಎಲ್ಲರ ಬಳಿಯೂ ಮೊಬೈಲ್ ಬಂದಾಗಿತ್ತು. ಫೋನ್ ಗೆ ಕರೆಗಳು ಬರೋದೂ.. ನಾವು ಕೂಗೋದೂ ಕಮ್ಮಿ ಆಯ್ತು&lt;/p&gt;
</content><category term="blogs"></category><category term="ಹಾಸ್ಟೆಲ್"></category><category term="ನೆನಪು"></category><category term="kannadablog"></category></entry></feed>