<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Aravinda VK</title><link rel="alternate" href="http://aravindavk.in/"></link><link rel="self" href="http://aravindavk.in/feeds/tag-mgllu.atom.xml"></link><id>http://aravindavk.in/</id><updated>2016-05-10T00:00:00+05:30</updated><entry><title>ಪುಟ್ಟಿಗೊಂದು ಬ್ಯಾಗ್</title><link rel="alternate" href="http://aravindavk.in/blog/puttigondu-bag/"></link><published>2016-05-10T00:00:00+05:30</published><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2016-05-10:blog/puttigondu-bag/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಹೊಲಿಗೆ ಯಂತ್ರ ಬಂದಾಗಿನಿಂದ(ತಂದಾಗಿನಿಂದ) ಏನಾದರೂ ಕ್ರಿಯೇಟಿವ್ ಆಗಿ ಏನಾದ್ರೂ ಮಾಡಬೇಕು ಅಂತ
ಅನ್ನಿಸುತ್ತಲೇ ಇತ್ತು. ಮೊನ್ನೆಯಿಂದ ಪುಟ್ಟಿಗೆ ಬ್ಯಾಗ್ ಹೊಲಿಯೋಣ ಅಂತ ಶುರು ಮಾಡಿದೆ. ಪೇಪರ್ ನಲ್ಲಿ ಡಿಸೈನ್
ಬರೆದುಕೊಂಡು ಯೋಚಿಸಲಾರಂಭಿಸಿದೆ, ಹೇಗೆ ಮಾಡೋದು, ಯಾವ ಡಿಸೈನ್ ಅಂತೆಲ್ಲಾ. ಪ್ರತೀಸಲ ಯೋಚಿಸಿದಾಗಲೂ
ಏನಾದರೂ ಹೊಸ ಐಡಿಯಾ ಬರ್ತಿತ್ತು, ಕೊನೆಗೂ ಒಂದು ಐಡಿಯಾ finalize ಮಾಡಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮೊದಲನೇ ಪ್ರಯತ್ನ ಆದರೂ ಮನಸಿಗೆ ಖುಶಿಕೊಟ್ಟಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Bag" src="/images/bag_full.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಎರಡು ಬಣ್ಣ ಉಪಯೋಗಿಸೋಣ ಅಂತ ಅನ್ನಿಸ್ತು. ಹ್ಯಾಂಡಲ್ ಗೆ ಒಂದು ಬಣ್ಣ ಮತ್ತೆ ಬ್ಯಾಗ್ ಗೆ
ಇನ್ನೊಂದು. ಇದಕ್ಕೋಸ್ಕರ ಹಾಕದೇ ಬಿಟ್ಟಿದ್ದ ಎರಡು ಶರ್ಟ್ ತಂದಿಟ್ಟುಕೊಂಡೆ. ಹ್ಯಾಂಡಲ್ ಮತ್ತೆ ಬ್ಯಾಗ್ ನ
ಹ್ಯಾಂಡಲ್ ಗೆ ಕಲರ್ ಮಿಕ್ಸಿಂಗ್ ಮಾಡಿದೆ. ಎರಡು ಬಟ್ಟೆಗಳ ಮದ್ಯೆ ಮತ್ತೊಂದು ಬಣ್ಣದ ಬಟ್ಟೆ ಇಟ್ಟು ಹೊಲಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Cover design" src="/images/bag_colormix_cover.jpg" /&gt;
&lt;img alt="Handle design" src="/images/bag_colormix_handle.jpg" /&gt;
&lt;div class="section" id="notes"&gt;
&lt;h2&gt;Notes&lt;/h2&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;ಹೊಲಿಗೆ ಪ್ಲಾನಿಂಗ್ ಆದಮೇಲೆ ಮಡಿಕೆ ಬರಬೇಕಾದಲ್ಲಿ ಬಟ್ಟೆ ಒದ್ದೆಮಾಡಿ ಐರನ್ ಮಾಡಿಕೊಂಡರೆ ಹೊಲಿಗೆ ಹಾಕಲು
ಸುಲಭ ಆಗುತ್ತೆ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಡಿಸೈನ್ ಆದ ನಂತರ ತಕ್ಷಣ ಬಟ್ಟೆ ಕಟ್ ಮಾಡಬೇಡಿ. ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತು ಡಿಸೈನ್ ಬಗ್ಗೆ ಮನಸಲ್ಲೇ ಯೋಚಿಸಿ, ಯಾವ
ಹೊಲಿಗೆ ಆದಮೇಲೆ ಯಾವುದು ಅಂತ ಮನಸಲ್ಲೇ ಹೊಲಿಗೆ ಹಾಕಿದರೆ ಮುಂದೆ ಆಗೋ ತಪ್ಪುಗಳು ಕಡಿಮೆ ಆಗುತ್ತೆ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಒಂದು ಡಿಸೈನ್ ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಿದ ಮೇಲೆ ಅದಕ್ಕೆ ಏನನ್ನೂ ಸೇರಿಸಲು ಹೋಗಬಾರದು. ಐಡಿಯಾ ಬಂದ್ರೆ
ಬರೆದಿಟ್ಟುಕೊಂಡರೆ ಮುಂದಿನ ಸಲಕ್ಕೆ ಆಗುತ್ತೆ, ಆದರೆ ಶುರುಮಾಡಿರುವ ಡಿಸೈನ್ ಬದಲಾಯಿಸುತ್ತಿದ್ದರೆ
complete ಮಾಡೋದು ಬಹಳ ಸಮಯ ತಗೊಳೊತ್ತೆ ಆಮೇಲೆ ಇಂಟರೆಷ್ಟ್ ಹೋಗಿ ಕೈಗೆತ್ತಿಕೊಂಡ ಕೆಲಸ
ಮುಗಿಯೋದೇ ಇಲ್ಲ.(software development ಅನುಭವ :) &amp;quot;&lt;a class="reference external" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Release_early,_release_often"&gt;Release early, release often&lt;/a&gt;&amp;quot;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Steps ಗಳ ಫೋಟೋಸ್ ತೆಗೆದುಕೊಂಡ್ರೆ ಮುಂದೆ ಉಪಯೋಗಕ್ಕೆ ಬರುತ್ತೆ.(ನನಗೀಸಲ ಮರೆತುಹೋಯ್ತು)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;ತಪ್ಪುಗಳು&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;ಕಲರ್ ಮಿಕ್ಸ್ ಮಾಡಕ್ಕೆ ತುಂಡು ಬಟ್ಟೆಗಳನ್ನು ತಗೊಂಡೆ, ಉದ್ದದ ಒಂದೇ ಬಟ್ಟೆ ಆಗಿದ್ದರೆ ಇನ್ನೂ ಚೆನ್ನಾಗಿ
ಬರ್ತಿತ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;ಹೊಲಿಗೆ ಇನ್ನೂ ನೇರವಾಗಿ ಚೆನ್ನಾಗಿ ಮಾಡಬಹುದಿತ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Handle Lines" src="/images/bag_handle_lines.jpg" /&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;ಹೊಲಿಗೆ steps ಸರಿಯಾಗಿ ಪ್ಲಾನ್ ಮಾಡಿಲ್ಲ ಅಂದ್ರೆ ಡೆಡ್ ಲಾಕ್ ಆಗುತ್ತೆ, ಕೆಳಗಿನ ಚಿತ್ರದಲ್ಲಿ ತೋರಿಸಿದಂಗೆ ಆ
ಜಾಗದಲ್ಲಿ ಹೊಲಿಗೆ ಹಾಕಲು ಆಗಲ್ಲ, ಇನ್ನು ಕೈ ಹೊಲಿಗೆ ಹಾಕ್ಬೇಕು ಅಷ್ಟೆ.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Deadlock" src="/images/bag_deadlock.jpg" /&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;ತೆಳ್ಳಗೆ ಆಗಬಹುದು ಅಂತ ಎಲ್ಲಾ ಕಡೆ ಎರೆಡೆರಡು layer ಮಾಡಿಕೊಂಡೆ, ಕೊನೆ ಕೊನೆಗೆ ಹೊಲಿಗೆ ಹಾಕಲು
ತುಂಬಾ ದಪ್ಪ ಆಯಿತು ಕೆಲವು ಕಡೆ.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;ಹೀಗೆ ಮುಂದೆ joint ಬರಬಾರದಿತ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Front Joint" src="/images/bag_front_joint.jpg" /&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಇಂಪನ"></category><category term="ಮಗಳು"></category><category term="ಬ್ಯಾಗ್"></category></entry><entry><title>ಪುಟ್ಟಿ ಪಾಠ - 1</title><link rel="alternate" href="http://aravindavk.in/blog/putti-paata-1/"></link><published>2016-04-27T00:00:00+05:30</published><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2016-04-27:blog/putti-paata-1/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಒಂದು ಚಂದದ ಮಾತಿದೆ, &amp;quot;ದೂರದ ಕಾಡಿನಲ್ಲೆಲ್ಲೋ ಮರ ಬಿದ್ದಾಗ ಕೇಳಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು ಸುತ್ತ ಯಾರೂ ಇರದಿದ್ದರೆ
ಶಬ್ದ ಆಗುತ್ತೋ ಇಲ್ಲವೋ&amp;quot; ಅಂತ.(ಇದರ ಬಗ್ಗೆ ಹೆಚ್ಚಿನ ವಿವರಕ್ಕೆ &lt;a class="reference external" href="https://en.wikipedia.org/wiki/If_a_tree_falls_in_a_forest"&gt;ಇಲ್ಲಿ
ನೋಡಿ&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅದೇ ತರಹ ನಮ್ಮನೆಯಲ್ಲಿ, &amp;quot;ಪುಟ್ಟಿ ಆಟ ಆಡುತ್ತಾ ಅಥವಾ ನಡೆಯುತ್ತಿರುವಾಗ ಬಿದ್ದರೆ, ಸುತ್ತ ನೋಡಲು ಯಾರೂ
ಇರದಿದ್ದರೆ ನೋವು ಆಗುತ್ತೋ ಇಲ್ಲವೋ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;:)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಇಂಪನ"></category><category term="ಮಗಳು"></category></entry><entry><title>ಇಂಪನ</title><link rel="alternate" href="http://aravindavk.in/blog/impana/"></link><published>2015-05-19T00:00:00+05:30</published><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2015-05-19:blog/impana/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಆ ದಿನ ಇನ್ನೂ ನೆನಪಿದೆ... ನಾನು ಮತ್ತೆ ಚಿನ್ಮಯಿ ಡಾಕ್ಟರ್ ಬಳಿ ಹೋದಾಗ, ಈಗ scaning ಬೇಡ ಇನ್ನೂ ಸಲ್ಪ ದಿನ ಬಿಟ್ಟು ಮಾಡಿಸಿ, ಈಗಿನ್ನೂ Heart beat ಶುರುವಾಗಿದೆ ಅಷ್ಟೆ. ಈಗಲೇ scaning ಅಲ್ಲಿ ಏನೂ ಗೊತ್ತಾಗಲ್ಲ ಅಂದರು. ಅದನ್ನು ಕೇಳಿ ಇಬ್ಬರಿಗೂ ಏನೋ ಒಂತರಾ ರೋಮಾಂಚನ, ಖುಷಿ, ಗೊಂದಲ, ಟೆನ್ಷನ್ ಎಲ್ಲಾ ಒಟ್ಟೊಟ್ಟಿಗೆ. ಮಗುವೊಂದೇ ಹುಟ್ಟೋದಿಲ್ಲ, ಜೊತೆಗೆ ಅಮ್ಮ, ಅಪ್ಪನೂ ಹುಟ್ಟುತ್ತಾರೆ... :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಏನೇನು ತಿನ್ನಬಹುದು?, ಹೇಗಿರಬೇಕು? ವಾಕಿಂಗ್ ಮಾಡ್ಬೇಕಾ ಬೇಡ್ವಾ, ಟ್ರಾವೆಲ್ ಮಾಡ್ಬೋದಾ? ಬಹಳಷ್ಟು ಪ್ರಶ್ನೆಗಳು, ಕೆಲವೊಂದಷ್ಟಕ್ಕೆ ಡಾಕ್ಟರ್ ಇಂದ ಉತ್ತರ ಸಿಕ್ಕರೆ, ಇನ್ನು ಕೆಲವೊಂದಷ್ಟಕ್ಕೆ ಮನೆಯವರಿಂದ, ಸ್ನೇಹಿತರಿಂದ ಉತ್ತರಗಳು. ಕೆಲವೊಮ್ಮೆ ಸಲಹೆಗಳಿಂದ ಟೆನ್ಷನ್ ಜಾಸ್ತಿಯಾಗಿದ್ದೂ ಇದೆ :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಬೆಂಗಳೂರಿನಲ್ಲಿ ಡಾಕ್ಟರ್ ಹುಡುಕುವುದು ಸುಲಭದ ಕೆಲಸವೇನಲ್ಲ, ಇಂಟರ್ನೆಟ್ ನಲ್ಲಿ ಹುಡುಕಿ, ತ್ಯಾಗರಾಜನಗರದಲ್ಲಿ ಒಂದು ಕ್ಲಿನಿಕ್ ಗೆ ಹೋದೆವು. ಸುಮಾರು ಔಷದಿಗಳನ್ನು ಕೊಟ್ಟಾಗ ಇಷ್ಟೆಲ್ಲಾ ತಿನ್ಬೇಕಾ ಅಂತ ತಲೆಬಿಸಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮನಸ್ಸಿನಲ್ಲಿ ಏನೇನೋ ಆಲೋಚನೆಗಳು, ಹೆದರಿಕೆ, ಖುಷಿ ಎಲ್ಲವೂ. ಚಿನ್ಮಯಿ ಮನೆಯಿಂದ ಆಸ್ಪತ್ರೆಗೆ ಹೋಗಲು ಸುಮಾರು ದೂರ ಆಗುತ್ತೆ, ಸರಿಯಾದ ಸಮಯದಲ್ಲಿ vehicle ಸಿಗುತ್ತೋ ಇಲ್ಲವೋ, ನಾನು ಮುಂಚಿತವಾಗಿ ಬೆಂಗಳೂರಿನಿಂದ ಅಲ್ಲಿಗೆ ಹೋಗಲು ಸಾಧ್ಯವಾಗುತ್ತೋ ಇಲ್ಲವೋ ಅಂತೆಲ್ಲಾ ಯೋಚನೆಗಳು. ಹತ್ತಿರದಲ್ಲಿ ಇದ್ದ ಡಾಕ್ಟರ್ ಬಗ್ಗೆ ಒಳ್ಳೆ ಅಭಿಪ್ರಾಯವಿರಲಿಲ್ಲ ಹಾಗಾಗಿ ಮತ್ತೂ ಟೆನ್ಷನ್.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಪ್ರೇಮಿಗಳ ದಿನದಂದು ನಮಗೆ ಮಗಳು ಹುಟ್ಟಿದ್ದಾಳೆ, ಇದೀಗ ಮೂರು ತಿಂಗಳಾಯಿತು. &lt;strong&gt;ಇಂಪನ&lt;/strong&gt; ಎಂದು ಹೆಸರಿಟ್ಟಿದ್ದೇವೆ. ಮಗಳ ಹೆಸರು ಹುಡುಕಿದ ಕಥೆ ಬಗ್ಗೆ ಚಿನ್ಮಯಿ ಬರೀತೀನಿ ಅಂದಿದಾಳೆ, ಸದ್ಯದಲ್ಲೇ ನಿರೀಕ್ಷಿಸಿ :)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಇಂಪನ"></category><category term="ಮಗಳು"></category></entry></feed>