<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Aravinda VK</title><link rel="alternate" href="http://aravindavk.in/"></link><link rel="self" href="http://aravindavk.in/feeds/tag-kthe.atom.xml"></link><id>http://aravindavk.in/</id><updated>2015-04-14T00:00:00+05:30</updated><entry><title>ಗೋವು ಮತ್ತು ನಾನು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/govu-mattu-naanu/" rel="alternate"></link><published>2015-04-14T00:00:00+05:30</published><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2015-04-14:blog/govu-mattu-naanu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಸಂಜೆ ಇಷ್ಟೊತ್ತಾಯ್ತು ದನ ಇನ್ನೂ ಮನೆಗೆ ಬಂದಿಲ್ಲ ಅಂತ ಅಮ್ಮ ಹೇಳಿದಾಗ, ಮೇಯಲು ಹೋಗಿದ್ದು ಎಲ್ಲಿ ಹೋಯ್ತೇನೋ ಅಂತ ಎಲ್ಲಾ ಕಡೆ ಹುಡುಕಿ ಕರೆದುಕೊಂಡು ಬಂದಿದ್ದು ಈಗಲೂ ನೆನಪಿದೆ. ದನ ಕರುಗಳನ್ನು ಮನೆಯ ಸದಸ್ಯರಂತೆಯೇ ನೋಡ್ತಿದ್ವಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಬೆಳಗ್ಗೆ ಮೇಯಲು ಬಿಟ್ಟರೆ ಸಂಜೆ ಮನೆಗೆ ಬರ್ತಾವೆ ಅಂದರೆ, ಬೆಂಗಳೂರಿನಿಂದ ಬಂದ ಗೆಳೆಯರಿಗೆ ಆಶ್ಚರ್ಯ! &amp;quot;ಬೇರೆ ಎಲ್ಲೂ ಹೋಗಲ್ವಾ ಮನೇಗೇ ಬರ್ತಾವಾ?&amp;quot; ಅಂತ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಸಣ್ಣ ಕರುಗಳನ್ನು ಕಟ್ಟುತ್ತಿರಲಿಲ್ಲ, ಕೊಟ್ಟಿಗೆಗೆ ಹೋಗಿ ಮನೆಗೆ ಬರುವಾಗ ನಮ್ಮ ಹಿಂದೆಯೇ ಕುಣಿಯುತ್ತಾ ಬಂದು ಬಿಡುತ್ತಿದ್ವು ಕರುಗಳು. ಅವುಗಳ ಕುಣಿತ ನಮಗೂ ಖುಷಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಾಲು ಕರೆಯುವಾಗ ಸಣ್ಣ ಕರುಗಳಿಗೆ ಮೊದಲ ಆಧ್ಯತೆ. ಹಾಲು ಕುಡಿದ ಬಳಿಕ ನಮ್ಮ ಜೊತೆ ಅವುಗಳ ಆಟ(ಅಥವಾ ಅವುಗಳ ಜೊತೆ ನಮ್ಮ ಆಟ)&lt;/p&gt;
&lt;img alt="ಕರು" src="/images/lakshmi.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;ಕರುಗಳು ಸಲ್ಪ ದೊಡ್ಡದಾಗುವ ತನಕ ತೋಟದಲ್ಲೇ ಮೇಯಲು ಬಿಟ್ಟು, ನಂತರ ದನಗಳ ಜೊತೆ ಹೊರಗಡೆ ಮೇಯಲು ಬಿಡುತ್ತಿದ್ದೆವು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕರು ಹಾಕುವ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ನಾನು ಊರಲ್ಲಿ ಇದ್ದುದು ಕಡಿಮೆ, ಅಮ್ಮ ಫೋನಿನಲ್ಲಿ ಕರು ಹಾಕಿದ ವಿಷಯ ಕೇಳಿ ಖುಷಿ ಪಡ್ತಾ ಇದ್ವಿ. ಅವತ್ತೊಂದಿನ ಊರಲ್ಲೇ ಇದ್ದೆ. ಅಮ್ಮ-ಅಪ್ಪ ಅವಾಗವಾಗ ಕೊಟ್ಟಿಗೆಗೆ ಹೋಗಿ ನೋಡಿಕೊಂಡು ಬರುತ್ತಿದ್ದರು, &amp;quot;ಭದ್ರೆ ಇವತ್ತು ಕರು ಹಾಕ್ಬೋದೇನೋ ಬಹಳ ಸುಸ್ತಾದಂಗೆ ಕಾಣುತ್ತೆ&amp;quot; ಅಂತಿದ್ಲು ಅಮ್ಮ. ರಾತ್ರಿಯೂ ಕೂಡ ಒಂದೊಂದು ಘಂಟೆಗೂ ಕೂಡ ಅಲಾರ್ಮ್ ಇಟ್ಕೊಂಡು ನೋಡಿಕೊಂಡು ಬರ್ತಿದ್ರು. ನಮ್ಮೆಲ್ಲರಂತೆ ಅವೂ ಇದ್ದವು. ಕರು ಹಾಕಿದ ನಂತರ ಬಾಣಂತಿ ಆರೈಕೆ, ಗಂಜಿ, ಖಾರ ಇತ್ಯಾದಿ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮಕ್ಕಳು ಹಟ ಮಾಡಿದರೆ, ಕೊಟ್ಟಿಗೆಗೆ ಕರೆದುಕೊಂಡು ಹೋಗಿ ದನಕರುಗಳನ್ನು ಮಾತಾಡಿಸಿದರೆ ಹಟವೆಲ್ಲಾ ಮಾಯ :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮನೆಯ ನಾಯಿ ಮತ್ತೆ ದನಗಳಿಗೆ ಒಳ್ಳೆ ಜೋಡಿ, ನಾಯಿಗೂ ಗೊತ್ತಾಗಿಬಿಟ್ಟಿತ್ತು ಇದು ಮನೆಯ ಸದಸ್ಯ ಅಂತ, ಬೇರೆ ದನಗಳು ಗೇಟಿನ ಬಳಿ ಬಂದರೆ ಜೋರು ಮಾಡಿ ಓಡಿಸುತ್ತಿತ್ತು, ಮನೆಯ ದನಗಳಿಗೆ ಸುಮ್ಮನಿರುತ್ತಿತ್ತು..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಒಮ್ಮೆ ಭದ್ರೆ ಮನೆಗೆ ಬಂದಿರಲಿಲ್ಲ, ಎಲ್ಲಿ ಹುಡುಕಿದರೂ ಸಿಕ್ಕಿರಲಿಲ್ಲ. ಕೊನೆಗೆ ಊರಿನವರು ಒಬ್ಬರು ಮನೆಗೆ ಬಂದು ಹೇಳಿದರು, ಆ ಫೀಲ್ಡ್ ಹತ್ರ ಗುಂಡಿಗೆ ಬಿದ್ದು ಗಾಯ ಮಾಡಿಕೊಂಡಿದೆ ಅಂತ. ಆಮೇಲೆ ಆಟೋದಲ್ಲಿ ಕರೆದುಕೊಂಡು ಬಂದ್ವಿ, ಎಷ್ಟು ಆರೈಕೆ ಮಾಡಿದರೂ ಉಳಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು ಆಗಲಿಲ್ಲ. ಆಗ ಆದ ಬೇಸರ ಅಷ್ಟಿಷ್ಟಲ್ಲ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮುಂಚೆ ಬರೆದ ಬ್ಲಾಗ್ &amp;quot;&lt;a class="reference external" href="/blog/guttu/"&gt;ಗುಟ್ಟು&lt;/a&gt;&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಈಗಿನ ಎಷ್ಟೋ ಮಕ್ಕಳಿಗೆ ಹಾಲು ಎಲ್ಲಿಂದ ಬರುತ್ತೆ ಅಂತ ಕೇಳಿದ್ರೆ ಅಂಗಡಿಯಿಂದ ಎನ್ನುತ್ತಾರೆ ಹೊರತು ಅದರಾಚೆ ಗೊತ್ತಿಲ್ಲ. ದನ-ಕರುಗಳ ಬಗ್ಗೆ ಭಾವನಾತ್ಮಕ ಸಂಭಂದ ಇಲ್ಲ. ಅದೊಂದೇ ಅಲ್ಲ, ಪ್ರಕೃತಿಯ ಜೊತೆ ನಂಟೇ ಇಲ್ಲ, ಆಧುನಿಕತೆಯಿಂದಾಗಿ ಬದುಕು ಯಾಂತ್ರಿಕವಾಗಿ ಬಿಟ್ಟಿದೆ. ಪ್ರತಿಯೊಂದು ವಿಷಯದಲ್ಲೂ ಲಾಭದ ಯೋಚನೆಯೇ ಆಗಿದೆ :(&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆಹಾರ ಸರಪಳಿ, ತಿನ್ನುವವರ ಆಯ್ಕೆ ಅಂತೆಲ್ಲಾ ವಾದಗಳಿರಬಹುದು.. ಏನೇ ವಾದಗಳಿದ್ದರೂ ನಮ್ಮ ಮನೆಯ ದನ-ಕರುಗಳನ್ನು ಮುದಿಯಾಯ್ತು ಅಂತ ಮಾರುವುದಿಲ್ಲ. ಅದನ್ನು ಊಹಿಸಿಕೊಳ್ಳೋಕೂ ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ. &lt;strong&gt;ಇದು ನನ್ನ ಆಯ್ಕೆ.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ವಿ.ಸೂ:&lt;/strong&gt; ನಾನು ಸಸ್ಯಾಹಾರಿ, ಇನ್ನು ಮುಂದೆಯೂ ಹೀಗೇ ಇರಲು ಬಯಸುತ್ತೇನೆ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕಥೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಹಾಲು ಮತ್ತು ಮಣ್ಣು</title><link href="http://aravindavk.in/blog/haalu-mattu-mannu/" rel="alternate"></link><published>2014-10-07T00:00:00+05:30</published><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2014-10-07:blog/haalu-mattu-mannu/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ತುಮಕೂರಿನಲ್ಲಿ ಅಕ್ಕನ ಮನೆಗೆ ಹೋಗಿದ್ದಾಗ, ಅದಿತಿಯ ಬಗ್ಗೆ ಹೇಳಿದ ಕಥೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅದಿತಿ ಇನ್ನೂ LKG, ಒಂದಿನ ಸ್ಕೂಲಿಂದ ಬಂದವಳೇ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅಮ್ಮಾ ನಾಳೆ ಒಂದು ಕವರಲ್ಲಿ ಹಾಲು ಮತ್ತೆ ಮಣ್ಣು ತರ್ಬೇಕಂತೆ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅಕ್ಕನಿಗೆ confuse ಆಯ್ತು, ಭಾವನ ಹತ್ರ, &amp;quot;ರೀ ಒಂಚೂರು ಕೇಳಿ&amp;quot; ಅಂದ್ಲು. ಭಾವ ಕೇಳಿದಾಗ್ಲೂ ಅದಿತಿ ಹಂಗೇ ಹೇಳಿದ್ಲಂತೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇನ್ನೆಂತ ಮಾಡೋದಪ್ಪಾ.. ಹಾಲು, ಮಣ್ಣು ಎಂತಕ್ಕೆ ತರಕ್ಕೆ ಹೇಳಿದಾರಪ್ಪಾ ಅಂತ ಅವರು ಟೀಚರ್‍ಗೆ ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದ್ರಂತೆ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆಗ ಟೀಚರ್ ಹೇಳಿದ್ದು..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Environment day ಅಲ್ವಾ.. ಮಕ್ಕಳಿಗೆ ಗಿಡ ನೆಡೋದು ಕಲಿಸಿಕೊಡೋಣ ಅಂತ ಹಾಲಿನ ಕವರ್‍ನಲ್ಲಿ ಮಣ್ಣು ಹಾಕಿಕೊಂಡು ಬರಕ್ಕೆ ಹೇಳಿದೀವಿ ಹುಡುಗ್ರ ಹತ್ರ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;***&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕಥೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>Missed ಕಾಲ್</title><link href="http://aravindavk.in/blog/missed-call/" rel="alternate"></link><published>2014-09-23T00:00:00+05:30</published><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2014-09-23:blog/missed-call/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಬೆಳಗ್ಗೆ ಎದ್ದೋನು ಪೇಪರ್ ಓದ್ತಾ ಇದ್ದಾಗ 5 messed ಕಾಲ್ಸ್ ಅಂತ ನೋಡ್ಕೊಂಡೆ, ಹೆ ಹೆ messed ಕಾಲ್ಸಾ?.. ಅಂತ ಆಮೇಲೆ ನಗು ಬಂತು. ಈಗಿನ ದಿನಗಳಲ್ಲಿ ನಂಬರ್ ಗಳನ್ನು ನೆನಪಲ್ಲಿ ಇಟ್ಟುಕೊಳ್ಳೋದೇ ಬಹಳ ಕಷ್ಟ, ಈ ಮೊಬೈಲ್ ಗಳಿಂದಾಗಿ ನಂಬರ್ ನೆನಪಿಟ್ಟುಕೊಳ್ಳೋದೇ ಬೇಡ ಅಂತಾಗಿಬಿಟ್ಟಿದೆ. messed ಕಾಲ್ಸ್ ಅಂತ ಮನಸಿಗೆ ಬಂದಿದ್ದು ಸರಿಯಾಗೇ ಇದೆ ಅಂತ ಯೋಚಿಸ್ತಿದ್ದೆ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅಷ್ಟೊತ್ತಿಗೆ ಗೋಪಿ ಬಂದ, ಅವ್ನು ಬರದೇ ಬಹಳ ದಿನ ಆಗಿತ್ತಪ್ಪ, ಹೋದಸಲ ಬಂದವ ಏನೋ ಸಿಟ್ಟು ಮಾಡಿಕೊಂಡು ಹೋದವ ಕಾಣಿಸ್ಕೊಂಡಿದ್ದೇ ಈಗ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಏನಪ್ಪಾ ಗೋಪಿ? ಏನ್ಸಮಾಚರಾ? ಇಷ್ಟು ಬೆಳಗ್ಗೆ ಬೆಳಗ್ಗೇನೇ ಬಂದ್ ಬಿಟ್ಟಿದೀಯಾ!&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಏನಿಲ್ಲ ಕಣೋ ಹಂಗೇ ಆಫೀಸ್ ಕಡೆ ಹೊರಟಿದ್ದೆ, ಒಂದು ಕಾಫಿ ಆಗ್ಲಿ ಅಂತ ಬಂದೆ ಕಣೋ...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗೋಪಿ ಸುಮ್ನೆ ಬರೋನಲ್ಲ ಅಂತ ಗೊತ್ತು ಆದ್ರೂ ಇರ್ಲಿ, ಹೆಂಗಿದ್ರೂ ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತಿಗೆ ಹೇಳ್ತಾನಲ್ವಾ ಅಂತ ಕಾಫಿ ರೆಡಿ ಮಾಡ್ಕೊಂಡು ಬಂದೆ. ಹಂಗೇ ಕಾಫಿ ಕುಡೀತಾ ಗೋಪಿ ಶುರು ಮಾಡಿದ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅಲ್ಲ ಕಣೋ.. ಈಗ ಮೊಬೈಲ್ನಲ್ಲಿ ಯಾವ್ದಾದ್ರೂ ಮಿಸ್ ಕಾಲ್ ಇದ್ರೆ ಆ ನಂಬರ್ ಇಂದ ಯಾರು ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದ್ದು ಅಂತ ನೋಡಕ್ಕಾಗುತ್ತೇನೋ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಆಗ್ಬೋದೇನೋ.. ನಂಗಷ್ಟು ಗೊತ್ತಿಲ್ಲ, ಯಾಕೋ ಗೋಪಿ ಏನಾಯ್ತು?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಏನಿಲ್ವೋ ಒಂದು ಮಿಸ್ ಕಾಲ್ ಅಂತ ಮೆಸೇಜ್ ಬಂದಿತ್ತು, ನಂಗ್ಯಾರು ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದ್ರು ಅಂತನೇ ಗೊತ್ತಾಗ್ತಿಲ್ವೋ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೌದೇನೋ.. ಹಂಗಾದ್ರೆ ಬಿಡಬೇಡ್ವೋ, ಯಾರಾದ್ರೂ ಹುಡುಗಿ ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದ್ರೂ ಮಾಡಿರ್ಬೋದೂ, ನೀನೇ ವಾಪಸ್ ಮಾಡಿ ನೋಡ್ಬೇಕಿತ್ತು...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ವಾಪಸ್ ಮಾಡಿ ನೋಡಿದ್ನೋ.. ನಾಟ್ ರೀಚೇಬಲ್ ಅಂತ ಬರ್ತಾ ಇತ್ತು..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಂಗೂ ಕೊಡೋ ನಂಬರ್, ನಾನೊಂದ್ಸಲ ನೋಡ್ತೀನಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಇರ್ಲಿ ಬಿಡೋ ಪರವಾಗಿಲ್ಲ, ನಾನೇ ಮತ್ತೆ ಕಾಲ್ ಮಾಡಿ ನೋಡ್ತೀನಿ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹುಡುಗಿ ಇರ್ಬೋದು ಅಂದಿದ್ದಕ್ಕೆ ನಂಬರ್ರೇ ಕೊಡೋಲ್ವಲ್ಲ ಇವ ಅಂದ್ಕೊಳ್ತಾ ಇದ್ದೆ, ಅಷ್ಟೊತ್ತಿಗೆ ಗೋಪಿ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸರಿ ಕಣೋ, ನಾನಿನ್ನು ಹೊರಡ್ತೀನಿ, ಮತ್ತೆ ಸಿಗುವೆ ನಿಂಗೆ&amp;quot; ಅಂತ ಹೊರ್ಟೇ ಹೋದ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಎರಡು ದಿನ ಆಯ್ತು, ಗೋಪಿ ವಿಶ್ಯ ನಾನೂ ಮರ್ತು ಬಿಟ್ಟಿದ್ದೆ.. ಮತ್ತೆ ಡಿವಿಜಿ ರೋಡ್ ಅಲ್ಲಿ ಸಿಕ್ಕಿದ, ಕಾಫಿ ಕುಡಿಯೋಣ ಅಂತ ಅಲ್ಲೇ ಒಂದು ಹೋಟೆಲ್ ಗೆ ಹೋದ್ವಿ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸಿಕ್ಕಿದಳೇನೋ ಆ ಹುಡುಗಿ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಯಾವ ಹುಡುಗಿನೂ ಇಲ್ಲ, ಹೋಗಪ್ಪಾ ನೀನು.. ಆ ನಂಬರ್ ಯಾವಾಗ್ಲೂ ನಾಟ್ ರೀಚೇಬಲ್ಲೇ ಬರ್ತಿರುತ್ತೆ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೌದಾ.. ಈಗ್ಲಾದ್ರೂ ಕೊಡು ಆ ನಂಬರ್ ನಂಗೆ ನಾನೂ ಒಂದ್ಸಲ ನೋಡ್ತೀನಿ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸರಿ ತಗೋ ಹಾಗಿದ್ರೆ ಅಂತ ಮೊಬೈಲ್ ತೆಗೆದ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಏನೋ ಗೋಪಿ ಹೊಸ ಫೋನ್ ತಗೊಂಡಿದೀಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹು ಕಣೊ.. ಹೋದ ವಾರ ತಗೊಂಡೆ ಹೊಸ ಫೋನ್, ಡ್ಯುಯಲ್ ಸಿಮ್ಮು.. ಹೊಸಾ ಸಿಮ್ಮೂ ತಗೊಂಡೆ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವ್ನ ಹತ್ರ ನಂಬರ್ ತಗೊಂಡು ಡಯಲ್ ಮಾಡಿದೆ, ಗೋಪಿದೇ ಫೋನ್ ರಿಂಗಾಯ್ತು, ಇಬ್ರೂ ಒಂದ್ಸಲ ಮುಖ ಮುಖ ನೋಡಿಕೊಂಡ್ವಿ.. ಉಳಿದಿದ್ದ ಕಾಫಿಯನ್ನ ಒಂದೇ ಸಮ ಕುಡಿದು, ಏನೂ ಹೇಳದೇ ಹೊರಟೇ ಹೋದ.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕಥೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಗೋಪಿ ಫೋನ್ ಮಾಡಿದ್ದ...</title><link href="http://aravindavk.in/blog/gopi-phone-maadidda/" rel="alternate"></link><published>2014-01-09T00:00:00+05:30</published><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2014-01-09:blog/gopi-phone-maadidda/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಇವತ್ತು ಅಪರೂಪಕ್ಕೆ ಗೋಪಿ ಫೋನ್ ಮಾಡ್ಬಿಟ್ಟಿದ್ದ...(ಗೋಪಿ ಬಗ್ಗೆ ಗೊತ್ತಿಲ್ಲದಿದ್ದರೆ &lt;a class="reference external" href="http://aravindavk.in/blog/alarm/"&gt;ಇದನ್ನ&lt;/a&gt; ಮತ್ತು &lt;a class="reference external" href="http://aravindavk.in/blog/matte-banda-gopi/"&gt;ಇದನ್ನ&lt;/a&gt; ಓದಿ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಏನಾ ಗೋಪಿ ಏನ್ಸಮಾಚಾರ? ಫೋನ್ ಮಾಡ್ಬಿಟ್ಟಿದೀಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಇವತ್ತು ಆಫೀಸ್ ಗೆ ಹೋಗ್ವಾಗ ನಿನ್ನ ನೋಡಿದೆ ಕಣೋ&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಎಲ್ಲಿ ನೋಡಿದ್ದೋ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನಿನ್ನ ಅಂದ್ರೆ ನಿನ್ನನ್ನಲ್ವೋ.. ನಿನ್ನ ಕಾರ್ ನೋಡಿದೆ.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಕಾರ್ ನೋಡಿ ಗುರ್ತು ಹಿಡಿದ್ಯಾ? ಸೂಪರ್ ಕಣೋ ಕಾರ್ ನಂಬರ್ ನೆನ್ಪಿಟ್ಕೊಂಡಿದ್ಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಇಲ್ಲ ಮಾರಾಯಾ!, ಅದೂ...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಪುಂಟೋ ಕಾರು ನೋಡಿ ನನ್ನ ಕಾರು ಅಂತ ಅಂದ್ಕೊಂಡ್ಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅಲ್ವಲೇ... ಪುಂಟೋ ಅಂತ ಗೊತ್ತಾಗಿಲ್ಲ, ಒಂದು ಕಾರ್ ನೋಡಿದೆ ಕಣೋ, ಕಾರಿನ ಗ್ಲಾಸ್ ಗಳು ಮಾತ್ರ ಕ್ಲೀನ್ ಆಗಿತ್ತು. ಉಳಿದಂತೆ ಯಾವ ಕಲರು/ಯಾವ ಕಾರು ಅಂತ ಗೊತ್ತಾಗ್ಲಿಲ್ಲ.., ನಿಂದೇ ಕಾರ್ ಇರ್ಬೇಕು ಅಂತ ಅಂದುಕೊಂಡೆ.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(ಥೋ.. ಏನೋ ಅಪರೂಪಕ್ಕೆ ಫೋನ್ ಮಾಡಿದ ಅಂದ್ಕೊಂಡ್ರೆ... ಫೋನ್ ಕಟ್ ಮಾಡಿದೆ...)&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕಥೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಬರ್ತಡೇ wish-u</title><link href="http://aravindavk.in/blog/birthday-wish/" rel="alternate"></link><published>2013-09-17T00:00:00+05:30</published><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-09-17:blog/birthday-wish/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ಎಂದಿನಂತೆ ಇವತ್ತು ಟಿವಿಯಲ್ಲಿ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ ನಡೆಸಿಕೊಡೋಕೆ ಯಾಕೋ ಮನಸ್ಸೇ ಇರಲಿಲ್ಲ, ಆದರೂ ಯಾಂತ್ರಿಕವಾಗೇ ಸ್ಟುಡಿಯೋಗೆ ಹೊರಟೆ. ಕಳೆದ ಸಲ ನನ್ನ ಹುಟ್ಟುಹಬ್ಬಕ್ಕೆ ಅವನು ನನ್ನ ಜೊತೆಲಿದ್ದ, ಇವತ್ತು ಅವನಿಲ್ಲದೆ ಒಂತರಾ ಬೇಜಾರಾಗ್ತಿತ್ತು. ಏನೋ ಸಣ್ಣ ಕಾರಣಕ್ಕೆ ನಾನೇ ಅವನ ಹತ್ರ ಜಗಳ ಆಡಿದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಸ್ಟುಡಿಯೋಗೆ ಹೋದಾಗ, &amp;quot;ಇವತ್ತು ಈ ಐದು ಜನಕ್ಕೆ ಫೋನ್ ಮಾಡಿ ಹುಟ್ಟುಹಬ್ಬಕ್ಕೆ ವಿಷ್ ಮಾಡ್ಬೇಕಮ್ಮಾ&amp;quot; ಅಂದರು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಸರಿ ಅಂತ ಅಂದು ಅವರು ಕೊಟ್ಟಿದ್ದ ಎಲ್ಲಾ ಗ್ರೀಟಿಂಗ್ಸ್‍ನ ತಗೊಂಡು ಒಳಗೆ ಹೋದೆ. ಅದ್ರಲ್ಲಿ ಕೆಲವೊಂದು ಚೆನಾಗಿತ್ತು, ಅದ್ರಲ್ಲೂ ಒಂದು ತುಂಬಾ ಇಷ್ಟ ಆಗಿತ್ತು. ಆಮೇಲೆ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ ಮುಗಿದ್ಮೇಲೆ ನಾನೇ ಅದನ್ನ ತಗೊಂಡು ಹೋಗ್ಬೇಕು ಅಂತ ಅಂದ್ಕೊಂಡೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕಾರ್ಯಕ್ರಮ ಶುರು ಮಾಡಿದೆ, ಒಂದೊಂದೇ ನಂಬರ್‍ಗೆ ಕಾಲ್ ಮಾಡಿ ಕೊಡ್ತಾ ಇದ್ರು ನಾನು ಮಾತಾಡಿ ವಿಷ್ ಮಾಡ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ಆ ಐದು ಜನದಲ್ಲಿ ಒಬ್ಬರಿಗೆ ಕಾಲ್ ಮಾಡಿದ್ದು ರಿಂಗಾಯ್ತು ಆದ್ರೆ ರಿಸೀವ್ ಮಾಡ್ಲೇ ಇಲ್ಲ. ಅದರ ಬದಲಿಗೆ ಅವರಿಗೋಸ್ಕರ ಅಂತ ಒಂದೊಳ್ಳೆ ಹಾಡು ಹಾಕಿದ್ದಾಯ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮದ್ಯಾನ ಮತ್ತೊಂದು ಪ್ರೋಗ್ರಾಮ್ ನಡೆಸಿಕೊಡೋಕೆ ಆಗಲ್ಲ ಅನ್ನಿಸ್ತು, ಹುಷಾರಿಲ್ಲ ಅಂತ ಅರ್ಧ ದಿನ ರಜೆ ಹಾಕಿ ಮನೆಗೆ ಹೊರಟೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮನೆಗೆ ಬಂದು ಮೊಬೈಲ್ ತೆಗೆದಿಡುವಾಗ ಒಂದು ಮಿಸ್ ಕಾಲ್ ಅಂತ ತೋರಿಸ್ತು, ಅವನೇ ಇರಬಹುದಾ? ಅಂತ ಮನಸಲ್ಲಿ ಅಂದುಕೊಂಡೆ. ನಂಬರ್ ನೋಡಿದೆ, ಸ್ಟುಡಿಯೋದ ನಂಬರ್. ಸ್ಟುಡಿಯೋದಲ್ಲಿ ಯಾರಿಗೂ ನನ್ನ ಈ ನಂಬರ್ ಗೊತ್ತಿಲ್ವಲ್ಲ, ಹೆಂಗೆ ಸಿಕ್ಕಿತು ಅವ್ರಿಗೆ, ಏನಕ್ಕೆ ಫೋನ್ ಮಾಡಿರ್ಬೋದು ಅಂತ ಯೋಚನೆ ಮಾಡ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ವಾಪಸ್ ಫೋನ್ ಮಾಡಿ ಕೇಳೋಣಾ ಅಂತ ಡಯಲ್ ಮಾಡಕ್ಕೆ ನೋಡುವಾಗ ಮಿಸ್ ಕಾಲ್‍ನ ಟೈಮ್ ಗಮನಿಸಿದೆ, ನಾನು ಪ್ರೋಗ್ರಾಮ್ ಕೊಡುತ್ತಿದ್ದಾಗ ಬಂದ ಕರೆ ಅದು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ತಕ್ಷಣ ಸ್ಟುಡಿಯೋದಿಂದ ತಂದಿದ್ದ ಆ ಗ್ರೀಟಿಂಗ್ಸ್ ತೆಗೆದು ನೋಡಿದೆ, ಅದರಲ್ಲಿ ಯಾರಿಗೆ ಕಾಲ್ ಮಾಡ್ಬೇಕು ಅಂತ ಬರೆದಿದ್ದ ನಂಬರ್ ನೋಡಿದೆ. ನನ್ನ ನಂಬರ್ ಕನ್ನಡದಲ್ಲಿ ಬರೆದಿತ್ತು.&lt;/p&gt;
</summary><category term="ಕನ್ನಡ"></category><category term="ಕಥೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry></feed>