<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Aravinda VK</title><link href="http://aravindavk.in/" rel="alternate"></link><link href="http://aravindavk.in/feeds/tag-alarm.atom.xml" rel="self"></link><id>http://aravindavk.in/</id><updated>2013-03-12T00:00:00+05:30</updated><entry><title>ಅಲಾರ್ಮ್</title><link rel="alternate" href="http://aravindavk.in/blog/alarm/"></link><published>2013-03-12T00:00:00+05:30</published><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2013-03-12:blog/alarm/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ನನ್ನ ಮೊಬೈಲ್ ನೋಡ್ತಿದ್ದ ಗೋಪಿ ಕೇಳಿದ &amp;quot;ಏನೋ ಇಷ್ಟೋಂದ್ ಸಲ ಅಲಾರ್ಮ್ ಇಟ್ಟಿದ್ಯಾ?&amp;quot; ಅಂತ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಒಮ್ಮೆ ನಕ್ಕು ಹೇಳೋಕೆ ಶುರುಮಾಡಿದೆ. &amp;quot;ಎಲ್ಲರೂ ಏನ್ಮಾಡ್ತಾರಪ್ಪಾ ಅಂದ್ರೆ ಅಲಾರ್ಮ್ ಇಡುವಾಗ ಯೋಚ್ನೆ ಮಾಡಲ್ಲ, ಎಷ್ಟು ಗಂಟೆಗೆ ಏಳ್ಬೇಕೋ ಅಷ್ಟಕ್ಕೇ ಅಲಾರ್ಮ್ ಇಟ್ಟು ಮಲ್ಕೊಂಡ್ ಬಿಡ್ತಾರೆ. ಆದ್ರೆ ಅದು ಎಷ್ಟು unscientific ಅಂತ ಅವ್ರಿಗೆ ಗೊತ್ತಿಲ್ಲ, ಅವ್ರಿಗೆ ಎಂತ ಲೆಕ್ಕಾಚಾರನೂ ಮಾಡಕ್ಕೆ ಬರಲ್ಲ.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗೋಪಿ ಮುಖದಲ್ಲಿ ಬರೀ ಪ್ರಶ್ನಾತ್ಮಕ ಚಿನ್ಹೆ ಮಾತ್ರ ಕಾಣಿಸ್ತಿತ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ನೋಡು ಗೋಪಿ ನೀನೇ ನೋಡಿದಂಗೆ ಮೂರು ಅಲಾರ್ಮ್ ಇಟ್ಟಿದೀನಿ, ಮೂರೂ ಬೇರೆ ಬೇರೆ ಟೈಮ್ ಅಲ್ಲಿ ಇದೆ. 8 ಗಂಟೆಗೆ ಒಂದು, 8:25 ಕ್ಕೆ ಒಂದು ಮತ್ತೊಂದು 8:33ಕ್ಕೆ, ಮೊದಲಿನೆರಡು ಅಲಾರ್ಮ್ 10 ನಿಮಿಷದ ಸ್ನೂಜ್ ಇಟ್ಟಿದೀನಿ, ಮೂರನೆಯದಕ್ಕೆ 5 ನಿಮಿಷ ಸ್ನೂಜ್ ಇಟ್ಟಿದೀನಿ. ಸೋ.. ಅದರ ಪ್ರಕಾರ ಅಲಾರ್ಮ್ ಹೊಡೆದಾಗ ಹಿಂಗೆ ಕಾಣುತ್ತೆ ನೋಡು.. &amp;quot; (ಕೆಳಗಿನಂತೆ ಬರೆದು ತೋರಿಸಿದೆ.. )&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;8:00am, 8:10am, 8:20am, 8:30am, 8:40am&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;8:25am, 8:35am, 8:45am, 8:55am&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;8:33am, 8:38am, 8:43am, 8:48am&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಈ ಮೂರೂ ಅಲಾರ್ಮ್ ಸೇರಿದಾಗ, 8, 8:10, 8:20, 8:25, 8:30, 8:33, 8:35, 8:38, 8:40, 8:43...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;img alt="snooze gap" src="/images/alarm_snooze.png" /&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಸ್ನೂಜ್ ಮಧ್ಯೆ ಗ್ಯಾಪ್ ಮೊದಲಿಗೆ ೧೦ ನಿಮಿಷ ಇದ್ದಿದ್ದು ಮತ್ತೆ ಕಡಿಮೆ ಆಗ್ತಾ ಬಂತು ನೋಡಿದ್ಯಾ? ಅಲಾರ್ಮ್ ಇಡೋದ್ರಲ್ಲೂ ಒಂದು ಲಾಜಿಕ್ ಇದೆ ಕಣಯ್ಯಾ..&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗೋಪಿ ಒಂದ್ಸಲ ತಲೆ ಕೆರ್ಕೊಂಡ, ಆಚೆ ಈಚೆ ನೋಡಿದ ಬಹುಷ: ತಲೆ ಚಚ್ಚಿಕೊಳ್ಳೋಕೆ ಏನಾದ್ರೂ ಇದ್ಯಾ ಅಂತ ಹುಡುಕಿರ್ಬೇಕು :P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಸಲ್ಪ ಸುಧಾರಿಸಿಕೊಂಡು ಗೋಪಿ ಹೇಳಿದ, &amp;quot;ಅಲ್ವೋ ಮಾರಾಯ, ನಿನ್ನ ತರ ಲೆಕ್ಕ ಹಾಕ್ತಾ ಕೂತ್ರೆ ಯಾರಿಗೂ ಆಫೀಸ್‍ಗೆ ಹೋಗೋಕ್ಕಾಗಲ್ಲ. ಅಲ್ಲಾ ಇಷ್ಟೆಲ್ಲಾ ಅಲಾರ್ಮ್ ಇಡೋ ಬದ್ಲು ಒಂದು ಅಲಾರ್ಮ್ ಇಟ್ಟು snooze ೫ ನಿಮಿಷ ಇಟ್ರೆ ಆಗಲ್ವಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಅಯ್ಯಯ್ಯೋ ಹಂಗಾಗಲ್ಲಪ್ಪಾ! snooze ಅಂತ ಮಾಡೋ ಬದ್ಲು stop ಮಾಡಿದ್ರೆ ಆಫೀಸ್ ಕಥೆ ಏನು ಅಂತ ಯೋಚಿಸಿದ್ಯಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗೋಪಿ ಮಾಯ!..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಗೋಪಿಗೆ ವಿಶ್ಯ ತಿಳ್ಕೋಬೇಕೂ ಅಂತ ಇಲ್ಲ, ನಿಮ್ಗೆ ಹೇಳ್ತೀನಿ ಕೇಳಿ. ನನ್ನನ್ಯಾರಾದ್ರೂ Android ಅಲ್ಲಿ ಫೇವರೇಟ್ ಅಪ್ಲಿಕೇಷನ್ ಯಾವ್ದು ಅಂತೇನಾದ್ರೂ ಕೇಳಿದ್ರೆ ನಾನು &amp;quot;ಅಲಾರ್ಮ್&amp;quot; ಅಂತಾನೇ ಹೇಳೋದು. ಅಲಾರ್ಮ್ ನಂಗೋಸ್ಕರ ಎಷ್ಟು ಕೇರ್ ತಗೋಳತ್ತೆ ಗೊತ್ತಾ.. ಅಲಾರ್ಮ್ ಸೆಟ್ ಮಾಡಿದಾಗ ಇನ್ನು ಎಷ್ಟು ಗಂಟೆ ನಿದ್ರೆ ಸಿಗುತ್ತೆ ಅಂತ ತೋರಿಸುತ್ತೆ, ಉದಾಹರಣೆಗೆ ಒಂದಿವ್ಸ 8 ಗಂಟೆ 45 ನಿಮಿಷ ಇದೆ ಅಂತ ತೋರಿಸ್ತು, ವಾವ್ ಇವತ್ತು ಎಂಟು ಗಂಟೆ ನಿದ್ರೆ ಸಿಗ್ತಾ ಇದೆ ಅಂತ ಬಹಳ ಖುಷಿ ಆಯ್ತು. ಅಲಾರ್ಮ್ ನ disable ಮಾಡಿ ಮತ್ತೆ enable ಮಾಡಿ ನೋಡಿದೆ, ಮತ್ತೆ ಮೆಸೇಜ್ ತೋರಿಸ್ತು. ಫುಲ್ ಖುಷಿಯಾಗಿ ನಿದ್ರೆ ಮಾಡಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಂಗೇ ಟೈಮ್ ಆದಾಗ &lt;a class="reference external" href="http://www.mesai.co.kr/"&gt;Mesai Team&lt;/a&gt; ಮಾಡಿದ ಈ ವೀಡಿಯೋ ನೋಡಿ :)&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/vN83DfmH9Tw?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</summary><category term="kannada"></category><category term="alarm"></category><category term="kannadablog"></category></entry></feed>