<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Aravinda VK - ಹಾಸ್ಯ</title><link href="https://aravindavk.in/" rel="alternate"></link><link href="https://aravindavk.in/feeds/tag-haasy.atom.xml" rel="self"></link><id>https://aravindavk.in/</id><updated>2010-12-09T00:00:00+05:30</updated><entry><title>ಅವನು-ಇವನು - ಸೂರ್ಯಂಗೇ ಟಾರ್ಚ್</title><link href="https://aravindavk.in/blog/avanu-ivanu-sooryange-torch/" rel="alternate"></link><published>2010-12-09T00:00:00+05:30</published><updated>2010-12-09T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2010-12-09:/blog/avanu-ivanu-sooryange-torch/</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;ಅವನು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಇವನಿಗಿಂತ ಬೇಗ ಏಳ್ತಾನೆ, ಬೇಗ ಅಂದ್ರೆ ತುಂಬಾ ಬೇಗ ಅಂತ ಅಂದ್ಕೋಬೇಡಿ... ಇವನು ಏಳೋದು ಬೆಳಗ್ಗೆ 8:45-8:50 ಆಗಿದ್ರೆ ಅವನು 8:15-8:30 ಗೆಲ್ಲಾ ಎದ್ದಿರ್ತಾನೆ.&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;ಅವನು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಇವನಿಗಿಂತ ಬೇಗ ಏಳ್ತಾನೆ, ಬೇಗ ಅಂದ್ರೆ ತುಂಬಾ ಬೇಗ ಅಂತ ಅಂದ್ಕೋಬೇಡಿ... ಇವನು ಏಳೋದು ಬೆಳಗ್ಗೆ 8:45-8:50 ಆಗಿದ್ರೆ ಅವನು 8:15-8:30 ಗೆಲ್ಲಾ ಎದ್ದಿರ್ತಾನೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಾಗೇ ಕೆಲವು ದಿನ ಅವನು ಬೇಗನೇ ಆಫೀಸ್ಗೆ ಹೋಗ್ತಿರ್ತಾನೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಒಂದಿನ ಅವನು ಬೇಗನೇ ಎದ್ದಿದ್ರೂ ಹೊರಡೋದು ಲೇಟ್ ಆಗಿತ್ತು .. ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ ಇವನು ಅಪರೂಪಕ್ಕೆ ಬೇಗ ಹೊರಟಾಗಿತ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಾಗೇ ಇಬ್ಬರೂ ತಿಂಡಿಗೆ ಒಟ್ಟಿಗೇ ಹೋಗ್ತಿದ್ರಿಂದ ಇವನು ಹೊರಟಾಗಿದ್ರೂ ಅವನು ರೆಡಿಯಾಗುವವರೆಗೆ ಏನು ಮಾಡೋದು ಅಂತ ಕೊಳಲು ಎತ್ತಿಕೊಂಡು ಮೊನ್ನೆ ಕಲಿತಿದ್ದ &amp;quot;ಸ&amp;quot; ನುಡಿಸೋಕೆ ಶುರು ಮಾಡಿದ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಆಗ ಅವನು ಕೇಳಿದ, ಏನೋ ಕೊಳಲು ಬಾರಿಸೋಕೆ ಶುರು ಮಾಡಿದೀ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅದಕ್ಕೆ ಇವನು ದಿನಾ ಬೇಗೆದ್ರೆ ಇದನ್ನೆಲ್ಲಾ ಮಾಡಕ್ಕೆ ಟೈಮ್ ಸಿಗುತ್ತೆ ಕಣೋ ಅಂದ...&lt;/p&gt;
</content><category term="ಅವನು-ಇವನು"></category><category term="ಹಾಸ್ಯ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಕೊಳಲಿನ ಕತೆ</title><link href="https://aravindavk.in/blog/kolalina-kathe/" rel="alternate"></link><published>2010-11-10T00:00:00+05:30</published><updated>2010-11-10T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2010-11-10:/blog/kolalina-kathe/</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;ತಂಜಾವೂರಿಗೆ ಹೋದಾಗ ಒಂದು ಕೊಳಲು ತಂದೆ, ಹಾಗೇ ದೀಪಾವಳಿ ಹಬ್ಬಕ್ಕೆ ಊರಿಗೆ ಹೋದಾಗ ಅಭ್ಯಾಸ ಮಾಡೋಣ/ಮನೆಯಲ್ಲಿ ತೋರಿಸೋಣ ಅಂತ ತೆಗೆದುಕೊಂಡು ಹೋಗಿದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;ತಂಜಾವೂರಿಗೆ ಹೋದಾಗ ಒಂದು ಕೊಳಲು ತಂದೆ, ಹಾಗೇ ದೀಪಾವಳಿ ಹಬ್ಬಕ್ಕೆ ಊರಿಗೆ ಹೋದಾಗ ಅಭ್ಯಾಸ ಮಾಡೋಣ/ಮನೆಯಲ್ಲಿ ತೋರಿಸೋಣ ಅಂತ ತೆಗೆದುಕೊಂಡು ಹೋಗಿದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಕೊಳಲು ಊದುತ್ತಾ ಜಗುಲಿಯಲ್ಲಿ ಕೂತಿದ್ದೆ, ಅಷ್ಟೊತ್ತಿಗೆ ಒಳಗಿನಿಂದ ಅಕ್ಕ ಬಂದಳು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಗೇಟು/ಬಾಗಿಲು ಭದ್ರ ಮಾಡಿ ಇಟ್ಟುಕೊಳ್ಳೇ... ನಾನು ಕೊಳಲು ಊದುವುದನ್ನು ಕೇಳಿ ದನಗಳು ಬರಬಹುದು, ಕೃಷ್ಣನ ಸುತ್ತ ಗೋವುಗಳು ಬಂದಂಗೆ.&amp;quot; ಎಂದೆ ಅದಕ್ಕೆ ಅವಳು &amp;quot;ಅಷ್ಟೆಲ್ಲಾ ಬೇಡಾ... ಅಲ್ಲೇ ಅಂಗಳದಲ್ಲಿ ಮೇಯ್ತಾ ಇದ್ಯಲ್ಲ, ಆ ಕರು ಬರ್ಲಿ ಮೊದ್ಲು &amp;quot; ಅಂದಳು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಂಗಾ ನೋಡೇ ಬಿಡೋಣ ಅಂತ ಕೊಳಲೂದುವುದನ್ನು ಮುಂದುವರಿಸಿದೆ, ಆ ಕರು ತಲೆ ಎತ್ತಿ ನೋಡಲೂ ಇಲ್ಲ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಛೇ! ಈಗಿನ ಕಾಲದ ಕರುಗಳಿಗೆ ಸಂಗೀತ ಜ್ಞಾನನೇ ಇಲ್ಲ ಎಂದು ಒಳಗೆ ನಡೆದೆ.&lt;/p&gt;
</content><category term="ಹಾಸ್ಯ"></category><category term="ಕೊಳಲು"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಅವನು-ಇವನು - ಸೋಮಾರಿಯಲ್ಲ</title><link href="https://aravindavk.in/blog/avanu-ivanu-somariyalla/" rel="alternate"></link><published>2010-10-06T00:00:00+05:30</published><updated>2010-10-06T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2010-10-06:/blog/avanu-ivanu-somariyalla/</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;ಇವನು ಇನ್ನೇನು ಮಲಗುವಾ ಎಂದು ಹಾಸಿಗೆ ಜೋಡಿಸಿಕೊಳ್ಳುತ್ತಿದ್ದ... ಆಗ&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;ಮತ್ತೊಂದು ಕತೆ :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇವನು ಇನ್ನೇನು ಮಲಗುವಾ ಎಂದು ಹಾಸಿಗೆ ಜೋಡಿಸಿಕೊಳ್ಳುತ್ತಿದ್ದ... ಆಗ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವನು: ಏನು ಸೋಮಾರಿನಪ್ಪಾ ನೀನು?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇವನು: ಯಾಕೋ ಹಂಗೇಳ್ತೀಯಾ? ಏನ್ active ಗೊತ್ತಾ ನಾನು!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವನು: ಹೌದಾ ಹಂಗಾರೆ ಈಗ ಎದ್ದು ಹೋಗಿ ನೀರು ಕುಡಿದು ಬಾ ನೋಡೋಣ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇವನು: ಹೇ ಅದೆಂತಾ ಚಾಲೆಂಜೋ ಯಾರು ಬೇಕಿದ್ರೂ ಮಾಡ್ತಾರೆ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವನು: ನೀ ಮಾಡು ನೋಡಣ!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇವನು: ಹಂಗಾರೆ ಈಗ ನೀರು ಕುಡಿದುಕೊಂಡು ಬಂದ್ಬಿಟ್ರೆ active ಅಂತ ಪ್ರೂವ್ ಮಾಡಿದಂಗಾ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವನು: ನೀ ನೀರು ಕುಡಿದು ಬಾ ನೋಡಣ!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇವನು: ಸೋಮಾರಿಗಳು ನೀರು ಕುಡ್ಯಲ್ಲಾ ಅಂತನಾ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವನು: ಹಂಗಲ್ಲಾ... ನೀ ಹೋಗಿ ಬಾ ನೋಡಣ!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇವನು: ಅದೇನು ದೊಡ್ಡ ಕೆಲ್ಸನಾ ಈಗ್ಲೇ ಹೋಗಿ ಕುಡಿತೀನಿ ನೋಡು.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವನು: ನೋಡೋಣ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತಿನ ನಂತರ *&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಅವನು: ಗೊತ್ತಾಯ್ತು ಬಿಡೋ ನೀನು ಎಷ್ಟು active ಅಂತ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇವನು: Zzzz.....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(ಸಂಭಾಷಣೆ ಕಾಲ್ಪನಿಕ! ಕತೆಯ ಪಾತ್ರದಲ್ಲಿ ಒಂದು ನಾನೆ ಇರಬಹುದೆಂದು ಅನ್ನಿಸಿದಲ್ಲಿ ಅದು ಕೇವಲ ಆಕಸ್ಮಿಕ :) )&lt;/p&gt;
</content><category term="ಅವನು-ಇವನು"></category><category term="ಹಾಸ್ಯ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಅವನು-ಇವನು - ಕೆಲಸ</title><link href="https://aravindavk.in/blog/avanu-ivanu-kelasa/" rel="alternate"></link><published>2010-10-04T00:00:00+05:30</published><updated>2010-10-04T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2010-10-04:/blog/avanu-ivanu-kelasa/</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;ಅವನು: ಏನೋ ಬರ್ತೀಏನೋ?&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;ಹಿಂಗೊಂದು ಕತೆ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಅವನು&lt;/strong&gt;: ಏನೋ ಬರ್ತೀಏನೋ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಇವನು&lt;/strong&gt;: ಇಲ್ಲ ಕಣೋ ಕೆಲ್ಸ ಇದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;** ಒಂದಷ್ಟು ಗಂಟೆಗಳ ನಂತರ **&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಅವನು&lt;/strong&gt;: ಏನೋ ಮಾಡಿದಿ ಅವಾಗಿಂದ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಇವನು&lt;/strong&gt;: ಏನು ಮಾಡೋದಾ? ಏನು ಮಾಡಿಲ್ಲ ಕೇಳು!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಅವನು&lt;/strong&gt;: ಓಹೋ! ಹಂಗಾ!! ಸರೀ.... ಏನು ಮಾಡ್ಲಿಲ್ಲ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ಇವನು&lt;/strong&gt;: ಕೆಲ್ಸ ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;/ಇವನು ಎಸ್ಕೇಪ್ :)&lt;/p&gt;
</content><category term="ಅವನು-ಇವನು"></category><category term="ಹಾಸ್ಯ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ವಸುದೇಂದ್ರ ರ ಕಥೆಗಳ ಪ್ರಭಾವ</title><link href="https://aravindavk.in/blog/vasudendra-kathegala-prabhava/" rel="alternate"></link><published>2009-05-29T00:00:00+05:30</published><updated>2009-05-29T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2009-05-29:/blog/vasudendra-kathegala-prabhava/</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;ಒಂದಿವ್ಸಾ  ನನ್ನ ಸ್ನೇಹಿತನೊಬ್ಬ  &amp;quot;ರಿಸೆಷನ್ ಬಂತು&amp;quot; ಅಂತ ಒಂದು ಕಥೆಯ  pdf ಕಳಿಸಿದ್ದ. ಸುಮಾರು  ದೊಡ್ಡ ಇದೆ ಆಮೇಲೆ ಓದಣಾ ಅಂತ ಅಂದ್ಕೊಂಡು  ಹಾಗೇ ಬಿಟ್ಟಿದ್ದೆ, ಅವ್ನು  ನಂಗೆ  ಸಿಕ್ಕಿದಾಗೆಲ್ಲ ಕೇಳ್ತಿದ್ದ ಓದಿದ್ಯಾ? ಓದಿದ್ಯಾ? ಅಂತ.&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;ಒಂದಿವ್ಸಾ  ನನ್ನ ಸ್ನೇಹಿತನೊಬ್ಬ  &amp;quot;ರಿಸೆಷನ್ ಬಂತು&amp;quot; ಅಂತ ಒಂದು ಕಥೆಯ  pdf ಕಳಿಸಿದ್ದ. ಸುಮಾರು  ದೊಡ್ಡ ಇದೆ ಆಮೇಲೆ ಓದಣಾ ಅಂತ ಅಂದ್ಕೊಂಡು  ಹಾಗೇ ಬಿಟ್ಟಿದ್ದೆ, ಅವ್ನು  ನಂಗೆ  ಸಿಕ್ಕಿದಾಗೆಲ್ಲ ಕೇಳ್ತಿದ್ದ ಓದಿದ್ಯಾ? ಓದಿದ್ಯಾ? ಅಂತ. ಅರೆ ಇವ್ನೇನಪ್ಪ ಅಂದ್ಕೊಂಡು   ಓದೇ ಬಿಡೋಣ ಅಂತ  ಕುಳಿತೆ ಓದಕ್ಕೆ... ಅಬ್ಬಾ... ಎಷ್ಟು ನಕ್ಕಿದೀನಿ  ಅಂದ್ರೆ,.. ನೆನೆಸ್ಕೊಂಡ್ರೆ ಈಗ್ಲೂ ನಗ್ಬೋದು...  ಆಮೇಲೆ    ಫ್ರೆಂಡ್ ಗೆ  ನಗ್ತಾನೇ ಫೋನ್ ಮಾಡಿ ಓದಿ ಆಯ್ತು  ಅಂತ ಹೇಳಿದೆ. ಅಮೇಲೆ ನಂಗಂತೂ ಸುಮ್ನಿರಕ್ಕೇ ಆಗ್ಲಿಲ್ಲ... ಯಾರಿಗಾದ್ರು ಕಳಿಸ್ಲೇ ಬೇಕು ಅನ್ನಿಸ್ತು... ಯಾರು ಆನ್ಲೈನ್ ಇದಾರೆ  ಅಂತ ನೋಡಿದೆ, ಇದ್ದ  ಕೆಲವು ಫ್ರೆಂಡ್ಸ್ ಗೆಲ್ಲಾ ಕಳಿಸಿದೆ.. ಆದ್ರೂ ಸಮಾಧಾನ ಆಗ್ಲಿಲ್ಲ, ಓದಿದ್ರಾ ಹೆಂಗಿದೆ ಅಂತ ಫಾಲೋಅಪ್ ಕೂಡ ಮಾಡ್ತಿದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇದುವರೆಗೆ  ವಸುದೇಂದ್ರ ಏನು ಬರ್ದಿದಾರೆ? ಎಲ್ಲಾ ಹಿಂಗೆ ಬರೀತಾರ ಅನ್ನಿಸಕ್ಕೆ ಶುರು ಆಯ್ತು... ಸಪ್ನ ಬುಕ್ ಹೌಸ್ ಗೆ ಹೋದೆ, ಅವ್ರಿಗೆ ಗೊತ್ತಿರುತ್ತೋ ಇಲ್ವೋ  ಅಂದ್ಕೊಂಡು   &amp;quot;ವಸುದೇಂದ್ರ ಅಂತ ಒಬ್ರು  ಬರೀತಾರಲ್ಲ &amp;quot; ಅಂದೆ, ಹೋ.. ಅದಾ ಎಲ್ಲಾ ಇಲ್ಲಿದೆ ಬನ್ನಿ ಅಂತ ಎಲ್ಲಾ ಬುಕ್ ಇರೋ ಅಲ್ಲಿ ಕರ್ಕೊಂಡು ಹೋಗಿ ಬಿಟ್ಟ. ಅದ್ರಲ್ಲೂ  ಕೆಲವು ಬುಕ್ಕು ಗಳ ಇಂಟ್ರೋ ನೂ ಕೊಟ್ಟ. ಸರಿ  ಅಂತ ಅವನನ್ನ ನಂಬಿ ಎರಡು ಪುಸ್ತಕ ತಂದೆ. ಆಮೇಲೆ   ರೂಮಲ್ಲಿ ಒಬ್ಬನೇ ಕೂತು ನಗುತ್ತಿದ್ದುದು ಎಲ್ಲಾರ್ಗೂ ಕೇಳಿಸ್ತಿತ್ತೇನೋ... ಊರಿಂದ ಅಮ್ಮ ಫೋನ್ ಮಾಡಿದಾಗ  ಅವ್ಳಿಗೂ  ಸಲ್ಪ ಸಲ್ಪ ಕತೆ  ಹೇಳಿ, ಊರಿಗೆ  ಬರುವಾಗ  ತಗೊಂಬರ್ತೀನಿ   ಓದುವಿಯಂತೆ ಅಂತ ಹೇಳ್ತನೇ ಸುಮಾರು ಕತೆ ಹೇಳಿ ಮುಗಿಸಿದ್ದೆ. ಮತ್ತೊಂದು ಶನಿವಾರ ಮತ್ತೆ ಸಪ್ನ ಬುಕ್ ಹೌಸ್ ಗೆ ಹೋದಾಗ ಮತ್ತೆರಡು ಪುಸ್ತಕ   :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇಷ್ಟಕ್ಕೇ ಮುಗೀತು ಅಂದ್ಕೊಂಡ್ರಾ?  ಆಫೀಸಲ್ಲಿ  ದಿನಾಲು ಕಾಫಿಗೆ  ರಾಘವ ಸಿಕ್ತಿದ್ದ... ಅವ್ನಿಗೂ  ಒಂದೆರಡು ಕತೆ ಹೇಳಿದ್ದಾಯ್ತು..  ಮದ್ಯಾನ  ಊಟಕ್ಕೆ   ಹೋಗುವಾಗ   ಪವನ್  ಗೂ ಸಲ್ಪ  ಬುಕ್ ಬಗ್ಗೆ  ಹೇಳಿದೆ. ಬೇರೆ ಏನೋ   ಮಾತಾಡ್ತಿದ್ದಾಗ್ಲೂ    ವಸುದೇಂದ್ರ ಇದ್ರು ಬಗ್ಗೆನೂ  ಬರ್ದಿದಾರೆ ಕಣೋ ಅಂತ ಶುರು ಮಾಡ್ಕೊಂಡೆ.. ಏನು ಅಂದ್ಕೊಂಡ್ರೇನೋಪ್ಪಾ... ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನೀವೇ ಹೇಳಿ   ಈಗೇನ್ ಮಾಡ್ಲಿ  ನಾನು?  ಓದೋದು ನಿಲ್ಲಿಸ್ಲಾ   ಅಥವಾ  ನೀವೆಲ್ಲಾ  ಫೋನಲ್ಲಿ  ಅಥ್ವಾ ಎಲ್ಲಾರು ಸಿಕ್ಕಾಗ ಕತೆ ಕೇಳಕ್ಕೆ  ರೆಡಿ  ಇದೀರಾ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ರಾಘವ, ಪವನ್   ಇನ್ನು  ಮುಂದೆನೂ  ಕಾಫಿಗೆ /ಊಟಕ್ಕೆ  ಸಿಕ್ತೀರಲ್ವಾ?  ;)&lt;/p&gt;
</content><category term="ಕತೆ ಹೇಳೋದು"></category><category term="ವಸುದೇಂದ್ರ"></category><category term="ಹಾಸ್ಯ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಅಕ್ಕನ ಜೊತೆ ಜಗಳ</title><link href="https://aravindavk.in/blog/akkana-jote-jagala/" rel="alternate"></link><published>2009-02-01T00:00:00+05:30</published><updated>2009-02-01T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2009-02-01:/blog/akkana-jote-jagala/</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;ಪಿಯುಸಿ ಓದುವಾಗ ಮನೆಯಲ್ಲೇ ಇದ್ದಿದುರಿಂದ ಮರಗಿಡಗಳ ಬಗ್ಗೆ ಬಹಳ ಆಸಕ್ತಿ ಇತ್ತು. ಸುಮಾರು ತರಹದ ಗಿಡಗಳನ್ನು ಬೆಳೆಸೋ ಹುಚ್ಚು. ವಿಜಯ ಕರ್ನಾಟಕ ದಲ್ಲಿ  ಬುಧವಾರ ಬರುತ್ತಿದ್ದ ಕೃಷಿ ವಿಜಯ ಮತ್ತು ಅಡಿಕೆ ಪತ್ರಿಕೆ ಓದಿ ಅದರ ಬಗ್ಗೆ  ಪ್ರಯೋಗ ಮಾಡುತ್ತಿದ್ದೆ. ಗಿಡಗಳನ್ನು ಕಸಿ ಮಾಡಕ್ಕೆ ಅಂತ ಸುಮಾರು ಹೂವಿನ ಗಿಡಗಳನ್ನು ಕಟ್ ಮಾಡಿ ಅಮ್ಮನ ಹತ್ತಿರ ಬೈಸಿಕೊಂಡಿದೀನಿ.(ಇಪ್ಪತ್ತರಲ್ಲಿ  ಒಂದು success ಕೂಡಾ ಆಗ್ತಿತ್ತು ಗೊತ್ತಾ ! :)).&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;ಇದು ೬ ವರ್ಷಗಳ ಹಿಂದೆ ನಡೆದ ಘಟನೆ .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಪಿಯುಸಿ ಓದುವಾಗ ಮನೆಯಲ್ಲೇ ಇದ್ದಿದುರಿಂದ ಮರಗಿಡಗಳ ಬಗ್ಗೆ ಬಹಳ ಆಸಕ್ತಿ ಇತ್ತು. ಸುಮಾರು ತರಹದ ಗಿಡಗಳನ್ನು ಬೆಳೆಸೋ ಹುಚ್ಚು. ವಿಜಯ ಕರ್ನಾಟಕ ದಲ್ಲಿ  ಬುಧವಾರ ಬರುತ್ತಿದ್ದ ಕೃಷಿ ವಿಜಯ ಮತ್ತು ಅಡಿಕೆ ಪತ್ರಿಕೆ ಓದಿ ಅದರ ಬಗ್ಗೆ  ಪ್ರಯೋಗ ಮಾಡುತ್ತಿದ್ದೆ. ಗಿಡಗಳನ್ನು ಕಸಿ ಮಾಡಕ್ಕೆ ಅಂತ ಸುಮಾರು ಹೂವಿನ ಗಿಡಗಳನ್ನು ಕಟ್ ಮಾಡಿ ಅಮ್ಮನ ಹತ್ತಿರ ಬೈಸಿಕೊಂಡಿದೀನಿ.(ಇಪ್ಪತ್ತರಲ್ಲಿ  ಒಂದು success ಕೂಡಾ ಆಗ್ತಿತ್ತು ಗೊತ್ತಾ ! :)).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಒಂದು ದಿನ ಅಮ್ಮ ನೆಟ್ಟಿದ್ದ ಯಾವ್ದೋ ತರಕಾರಿ ಗಿಡದ್ದು ಹೆಸ್ರು ಗೊತ್ತಿರ್ಲಿಲ್ಲ, ಅದಕ್ಕೆ  ಅದನ್ನ ಕಿತ್ತುಕೊಂಡು ಹೋಗಿ ಇದ್ರು ಹೆಸ್ರು ಏನಮ್ಮಾ  ಅಂತ ಕೇಳಿದ್ದಕ್ಕೆ, ಹೆಸ್ರು ಕೇಳಕ್ಕೆ  ಯಾರದ್ರು ಗಿಡ ಕೀಳ್ತಾರ? ಆ ಗಿಡ ಇನ್ನು ಬದುಕುತ್ತಾ? ಅಂತೆಲ್ಲಾ  ಬೈಸಿಕೊಂಡಿದ್ದಾಯ್ತು .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನನ್ನ  ಈ ತರಹದ ತಂಟೆ ತಾಳಲಾರದೆ ನನ್ನ ಅಕ್ಕ ಅಂತೂ  &amp;quot;ಹೂವಿನ ಗಿಡಗಳನ್ನು  ಮುಟ್ಟಿದ್ರೆ ನೋಡು&amp;quot; ಅಂತ  ವಾರ್ನಿಂಗ್ ಕೊಟ್ಟಿದ್ದಳು, ನಾನು ಅದಕ್ಕೆ   ನಾನೇ ಬೇರೆ ನೆಟ್ಟುಕೊಳ್ತೀನಿ ಅಂತ  ಒಂದಷ್ಟು  ಗಿಡಗಳನ್ನು  ನೆಟ್ಟುಕೊಂಡಿದ್ದೆ. ಒಂದಿನ ಮಟಮಟ ಮದ್ಯಾನ್ನ ಆ ಗಿಡಗಳಿಗೆ ನೀರು ಹಾಕ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ಅಕ್ಕ   ಹೇಳಿದ್ಲು    ಬಿಸಿಲಲ್ಲಿ ನೀರು ಹಾಕಿದ್ರೆ ಗಿಡಗಳಿಗೆ  ಒಳ್ಳೇದಲ್ಲ  ಅಂತ, ಆದ್ರೆ ನಾನು ಅಕ್ಕ ಹೇಳಿದ್ದೆಲ್ಲಾ ಕೇಳ್ಬಾರ್ದು ಅಂತ ನೀರು ಹಾಕ್ತನೇ ಇದ್ದೆ. ಆದರೆ ಅವಳು ಬಿಡಬೇಕಲ್ಲ, ಅಷ್ಟರಲ್ಲಾಗಲೇ ಅಮ್ಮನ ಹತ್ತಿರ ಹೇಳಿಯಾಗಿತ್ತು, ಅಮ್ಮ ನನ್ನನ್ನು ಕರೆದೂ ಆಯ್ತು... ನಾನು ಅಕ್ಕನ ಮೇಲೆ  ಕೋಪಿಸಿಕೊಂಡು, ಏನೂ ಗೊತ್ತಿಲ್ಲದೇ ಇರೋ ತರ &amp;quot;ಏ..ನಮ್ಮ ಕರೆದಿದ್ದು ?&amp;quot; ಅಂತ ಕೇಳಿಕೊಂಡು ಹೋದೆ.  ಅಮ್ಮನೂ ಅಕ್ಕನ ಕಡೆನೇ ಇದ್ದಿದ್ರಿಂದ (ಅಥವಾ ಗಿಡಗಳ ಪರವಾಗಿ ಇದ್ದಳೋ...), ನಂಗೆ ಸಿಟ್ಟು   ಬಂದು &amp;quot;ನಾ ನೆಟ್ಟ ಗಿಡಕ್ಕೂ  ನೀರು ಹಾಕಕ್ಕೂ ಬಿಡಲ್ಲ., ನಾ  ನೆಟ್ಟಿದ್ದ ಕಬ್ಬು   ಅಕ್ಕಂಗೆ ಕೊಡಲ್ಲ&amp;quot; ಅಂತ  ಅವತ್ತು ಸಂಜೆವರ್ಗೂ ಅಕ್ಕನ ಜೊತೆ ಮಾತು ಬಿಟ್ಟಿದ್ದೆ.&lt;/p&gt;
</content><category term="ಗಿಡ"></category><category term="ಜಗಳ"></category><category term="ಪೆದ್ದುತನ"></category><category term="ಮುಟ್ಟಾಳ"></category><category term="ಹಾಸ್ಯ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಇಡ್ಲಿ ಪುರಾಣ</title><link href="https://aravindavk.in/blog/idli-purana/" rel="alternate"></link><published>2008-12-08T00:00:00+05:30</published><updated>2008-12-08T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2008-12-08:/blog/idli-purana/</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;ನಾನು ಎಲ್ಲಾ ದಿನಗಳಲ್ಲಿ ಅಲ್ಲದಿದ್ದರೂ ಬಹುತೇಕ ದಿನಗಳಲ್ಲಿ ಬೆಳಗಿನ ಉಪಹಾರಕ್ಕೆ ಇಡ್ಲಿ  ತಗೊಳ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ನನ್ನ ಗೆಳೆಯ ಬೆಳಗ್ಗೆ  ಆಫೀಸ್ ಕ್ಯಾಂಟೀನ್ ನಲ್ಲಿ ಸಿಕ್ಕಿದಾಗ,&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;ಇದರಲ್ಲಿ ಬರುವ ಬಹಳಷ್ಟು  ಸನ್ನಿವೇಶಗಳು ಕಾಲ್ಪನಿಕ, ಕೆಲವೊಂದು  ನಿಜವಿರಲೂ ಬಹುದು  :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಎಲ್ಲಾ ದಿನಗಳಲ್ಲಿ ಅಲ್ಲದಿದ್ದರೂ ಬಹುತೇಕ ದಿನಗಳಲ್ಲಿ ಬೆಳಗಿನ ಉಪಹಾರಕ್ಕೆ ಇಡ್ಲಿ  ತಗೊಳ್ತಾ ಇದ್ದೆ. ನನ್ನ ಗೆಳೆಯ ಬೆಳಗ್ಗೆ  ಆಫೀಸ್ ಕ್ಯಾಂಟೀನ್ ನಲ್ಲಿ ಸಿಕ್ಕಿದಾಗ,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಮಗಾ ಇವತ್ತು ನೀನು ಏನು ತಿಂಡಿ ತಗೊಂಡೆ  ಹೇಳಲಾ?&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೇಳು&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಇಡ್ಲಿ  ಅಲ್ವಾ? ;) &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;ಹೇ ಸಖತ್ ಕಣೋ ನೀನು, ಸೂಪರ್ ಆಗಿ guess ಮಾಡ್ತೀಯ ಕಣೋ...&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಿಂಗಿರುವಾಗ....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಕೂಪನ್ ತಗೋಳಕ್ಕೆ ಕೌಂಟರ್ ಹತ್ತಿರ ಹೋಗೋ ಅಷ್ಟರಲ್ಲೇ  ಅವರು ಕೂಪನ್ ಹರಿದು ನನಗೆ ಕೊಡಲು ರೆಡಿ ಇಟ್ಟುಕೊಂಡಿರುತ್ತಾರೆ. ಹಿಂಗೇ ಕೂಪನ್ ತಗೊಂಡು ಇಡ್ಲಿ ಕೌಂಟರ್ ಹತ್ತಿರ ಹೋದೆ, ಇಬ್ಬರು ಮೂವರು ಜನ ಇದ್ದರು ಕ್ಯೂ ಅಲ್ಲಿ. ನಾನು ಹಂಗೇ ಏನೋ ಯೋಚನೆ ಮಾಡ್ತಾ ನಿಂತಿದ್ದೆ, ಕ್ಯೂ  ಅಲ್ಲಿ ನಿಂತೋರು ಮುಂದೆ ಹೋಗಿದ್ದು ಗಮನಿಸಲಿಲ್ಲ. ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ ಆ ಕೌಂಟರ್ ನಲ್ಲಿದ್ದ ಹುಡುಗಿ  &amp;quot;ಇಡ್ಲಿ ಇಲ್ಲಿ ಬನ್ರೀ&amp;quot; ಅಂತ ಕರೆದ್ಲು, ನಾನು ದಿನಾ ಇಡ್ಲಿ ತಿನ್ನೋದನ್ನ ನೋಡಿ ನಂಗೇ ಇಡ್ಲಿ  ಅಂತ ಹೆಸರಿಟ್ಟು ಬಿಟ್ಟಳಾ ಅಂತ ಗಾಬರಿಗೊಂಡೆ, ಆಮೇಲೆ ಅರ್ಥ ಆಯ್ತು ಇಡ್ಲಿ ಕ್ಯೂನಲ್ಲಿ ನಿಂತಿರೋರು ಮುಂದೆ  ಬನ್ನಿ  ಅಂತ ಹೇಳಿದ್ದು ಅಂತ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಹಿಂಗೆಲ್ಲಾ ಆದ್ಮೇಲೂ ದಿನಾ ಇಡ್ಲಿ ತಿನ್ನೋದು ಸರಿಯಿರಲ್ಲ ಅಂತ ಮನಸಿಗೆ ಬಂತು. ಒಂದಿನ  ಇಡ್ಲಿ ಬೇಡ ಅಂತ ಹೇಳಿ ಶ್ಯಾವಿಗೆ ಬಾತ್ ತಗೊಂಡೆ, ಅವತ್ತಂತೂ ಬೇರೆ ಕೂಪನ್ ತಗೊಂಡಿರೋದನ್ನ  ಎಲ್ಲಾರಿಗೂ ತೋರಿಸೋಣ  ಅಂತ ಸುತ್ತ ಹುಡುಕಿದೆ ಆದರೆ  ಪರಿಚಯದವರ್ಯಾರೂ  ಕಾಣಿಸಲೇ ಇಲ್ಲ. ನನ್ನ ಗೆಳೆಯಂಗೆ ನಾನು ಬೇರೆ ತಿಂಡಿ ತಿಂದೆ ಅಂದರೆ ನಂಬೋದಿಲ್ಲ ಇವತ್ತು ತೋರಿಸೋಣ ಅಂದರೆ ಅವ್ನು ಇನ್ನು ಬಂದೇ ಇಲ್ಲ. ಶ್ಯಾವಿಗೆ ಬಾತ್ ತಗೊಂಡೆ, ನನ್ನ  ದುರಾದೃಷ್ಟಕ್ಕೆ   ಅದು ಸರಿಯಾಗಿ ಬೆಂದಿರಲಿಲ್ಲ, ಸಲ್ಪವೂ ಚೆನ್ನಾಗಿರಲಿಲ್ಲ. ಕಷ್ಟಪಟ್ಟು   ಸಲ್ಪ ತಿಂದೆ, ಆಮೇಲೆ ತಿನ್ನಲಾಗದೆ  ಚೆಲ್ಲಲು ಹೋದೆ. ಅದೇ ಸಮಯಕ್ಕೆ ಸರಿಯಾಗಿ ಗೆಳೆಯ ಬಂದ, ನಾನು ಅದನ್ನ ಚೆಲ್ಲುತ್ತಿರೋದನ್ನ ನೋಡಿ &amp;quot;ಏನಮ್ಮಾ  ಇಡ್ಲಿ ಬಿಟ್ಟು ಬೇರೇನೂ ಸೇರದೇ ಇಲ್ವಾ ?&amp;quot; ಅಂದ. ನಾನು  ಹಂಗೇನಿಲ್ವೋ... ಅಂತೇನೋ ಹೇಳಕ್ಕೆ  ಹೊರಟ ಮಾತು ಅದೇ ಸಮಯಕ್ಕೆ  ಅವನ ಮೊಬೈಲ್ ಗೆ ಬಂದ ಕಾಲ್ ನ ರಿಂಗ್ ಟೋನ್ ನ ನಡುವೆ ಕೇಳಿಸಲೇ ಇಲ್ಲ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಮತ್ತೊಂದಿನ ಕ್ಯಾಂಟೀನ್ ಗೆ ಹೋಗಿದ್ದು ಲೇಟಾಗಿತ್ತು, ಇಡ್ಲಿ  ಖಾಲಿಯಾಗಿ ಬಿಟ್ಟಿತ್ತು. ನನ್ನ ಗೆಳೆಯ ಮನಸಲ್ಲೇ ನಕ್ಕಿದ್ದು ನಂಗೆ ಜೋರಾಗೇ ಕೇಳಿಸಿತ್ತು. ಆಮೇಲೆ ಅರೆಮನಸ್ಸಿನಿಂದ ಬೇರೆ ತಿಂಡಿ ತಗೊಂಡೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ಇಡ್ಲಿ   ಪುರಾಣ ಹೇಳ್ತಾ ಹೋದ್ರೆ ಮುಗ್ಯೋದೇ ಇಲ್ಲ. ಸದ್ಯಕ್ಕೆ ನಾನು ನಿಲ್ಲಿಸಿರ್ತೀನಿ. :)&lt;/p&gt;
</content><category term="ಹಾಸ್ಯ"></category><category term="ಇಡ್ಲಿ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಬೇಸ್ತು ಬಿದ್ದ ಪ್ರಸಂಗ</title><link href="https://aravindavk.in/blog/bestu-bidda-prasanga/" rel="alternate"></link><published>2008-05-31T00:00:00+05:30</published><updated>2008-05-31T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2008-05-31:/blog/bestu-bidda-prasanga/</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;ಇವತ್ತು ಬೆಳಗ್ಗೆ ಬೈಕ್ ಪಂಚರ್ ಆಗಿತ್ತು, ಸರಿ ಮಾಡಿಸಲು ಹೋಗಿದ್ದೆ. ಅಲ್ಲಿ ಅವರು ರಿಪೇರಿ ಮಾಡುತ್ತಿರಬೇಕಾದರೆ ನೋಡುತ್ತಾ ನಿಂತಿದ್ದೆ. ಎಲ್ಲಾ ಮುಗೀತು ಅನ್ನೋ ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ  &amp;quot;ಇಲ್ಲಿ ಬನ್ನಿ ಕೂತ್ಕೊಳಿ ಸಾರ್&amp;quot; ಅಂತ ಹೇಳಿದ್ರು.&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;ಇವತ್ತು ಬೆಳಗ್ಗೆ ಬೈಕ್ ಪಂಚರ್ ಆಗಿತ್ತು, ಸರಿ ಮಾಡಿಸಲು ಹೋಗಿದ್ದೆ. ಅಲ್ಲಿ ಅವರು ರಿಪೇರಿ ಮಾಡುತ್ತಿರಬೇಕಾದರೆ ನೋಡುತ್ತಾ ನಿಂತಿದ್ದೆ. ಎಲ್ಲಾ ಮುಗೀತು ಅನ್ನೋ ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ  &amp;quot;ಇಲ್ಲಿ ಬನ್ನಿ ಕೂತ್ಕೊಳಿ ಸಾರ್&amp;quot; ಅಂತ ಹೇಳಿದ್ರು. ಇಷ್ಟೊತ್ತೂ ಏನೂ ಹೇಳದಿದ್ದವರು ಈಗ ಕೂತ್ಕೊಳಕ್ಕೆ ಹೇಳ್ತಿದಾರಲ್ಲಾ ಅಂತ ಅಂದುಕೊಂಡು, &amp;quot;ಇರಲಿ  ಪರವಾಗಿಲ್ಲ&amp;quot; ಅಂದೆ. ಅದಕ್ಕೆ ಅವರು &amp;quot;ಅಯ್ಯೋ  ಬನ್ರೀ ಇಲ್ಲಿ ಇದನ್ನ ಸಲ್ಪ ಹಿಡ್ಕೊಂಡು ಕೂತ್ಕಳಿ, ಇದಕ್ಕೆ ಚುಚ್ಚಿದ ಮೊಳೆ ತೆಗೀಬೇಕು &amp;quot; ಅಂದರು. :)&lt;/p&gt;
</content><category term="ನಗೆ"></category><category term="ಬೇಸ್ತು"></category><category term="ಸುಮ್ಮನೆ"></category><category term="ಹಾಸ್ಯ"></category><category term="kannadablog"></category></entry><entry><title>ಸೊಳ್ಳೆ ಬೇಟೆ</title><link href="https://aravindavk.in/blog/solle-bete/" rel="alternate"></link><published>2008-03-15T00:00:00+05:30</published><updated>2008-03-15T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2008-03-15:/blog/solle-bete/</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;ನಿನ್ನೆ ನನ್ನ ರೂಮಿಗೆ ಒಂದು ಸೊಳ್ಳೆ ಬಂದು ಬಿಟ್ಟಿತ್ತು, ಫ್ಯಾನ್ ಹಾಕ್ಕೊಂಡು ಮಲ್ಗೋಣ ಅಂದ್ರೆ ನಂಗೆ ಜೋರು ನೆಗಡಿ. ಅದಕ್ಕೆ ಸೊಳ್ಳೆ ನ ಬೇಟೆ ಆಡಿ ನಾನು ನೆಮ್ಮದಿಯಿಂದ ಮಲಗಲು ತೀರ್ಮಾನ ಮಾಡಿದೆ.&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;ನಿನ್ನೆ ನನ್ನ ರೂಮಿಗೆ ಒಂದು ಸೊಳ್ಳೆ ಬಂದು ಬಿಟ್ಟಿತ್ತು, ಫ್ಯಾನ್ ಹಾಕ್ಕೊಂಡು ಮಲ್ಗೋಣ ಅಂದ್ರೆ ನಂಗೆ ಜೋರು ನೆಗಡಿ. ಅದಕ್ಕೆ ಸೊಳ್ಳೆ ನ ಬೇಟೆ ಆಡಿ ನಾನು ನೆಮ್ಮದಿಯಿಂದ ಮಲಗಲು ತೀರ್ಮಾನ ಮಾಡಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="id2"&gt;
&lt;h2&gt;ಪ್ರಯೋಗ ಒಂದು&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಮಲಗೋ ಜಾಗದಿಂದ ಸಲ್ಪ ದೂರ ನಿಲ್ಲೋದು, ಸೊಳ್ಳೆ ನಾನು ಮಲ್ಗಿರೊ ಜಾಗಕ್ಕೆ ಹೊಗಿ ಹುಡುಕುತ್ತೆ ಅವಾಗ ಟಪ್ ಅಂತ ಹಿಡಿದು ಬಿಡೊದು ಅಂತ ಪ್ಲಾನ್ ಮಾಡಿದೆ. ಸೊಳ್ಳೆ ಬಂದ ತಕ್ಷಣ ಹೊಡೆಯಕ್ಕೆ ಎಲ್ಲಾ ತಯಾರಿ ಮಾಡಿಕೊಂಡು ನಿಂತೆ, ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತಿಗೆ ಕಾಲಿಗೆ ಏನೋ ಕಚ್ಚಿದಂಗಾಯ್ತು !. ಅದಕ್ಕೆ ನನ್ನ ಪ್ಲಾನ್ ಎಲ್ಲಾ ಹೆಂಗೋ ಗೊತ್ತಾಗಿ ಬಿಟ್ಟಿತ್ತು ಹಂಗಾಗಿ ಹಿಂದಿನಿಂದ ಅಟ್ಯಾಕ್ ಮಾಡಿತ್ತು. ಈ ಪ್ಲಾನ್ ಯಾಕೋ ಸರಿಯಿಲ್ಲ ಅಂತ ಬೇರೆ ಯೋಚ್ನೆ ಮಾಡಕ್ಕೆ ಶುರು ಮಾಡಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id3"&gt;
&lt;h2&gt;ಪ್ರಯೋಗ ಎರಡು&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಪೂರ್ತಿ ಹೊದಿಕೆ ಹೊದ್ದು ನಿದ್ರೆ ಬಂದಂತೆ ನಟಿಸೋದು, ಎಡಕೈ ಸಲ್ಪ ಹೊರಗೆ ಇಟ್ಟು ಕೊಳ್ಳೋದು ಬಲಗೈ ನ ಸೊಳ್ಳೆ ಹೊಡೆಯಕ್ಕೆ ರೆಡಿಯಾಗಿ ಇಟ್ಕೋಳದು ಅಂತ ಯೋಚಿಸಿ ಅದರಂತೆ ಎಲ್ಲಾ ವ್ಯವಸ್ತೆ ಮಾಡಿದೆ. ನನ್ನ ಪ್ಲಾನ್ ಬಗ್ಗೆ ನಂಗೇ ಹೆಮ್ಮೆ ಅನ್ನಿಸ್ತಿತ್ತು. ನಾನು ನನ್ನ ಎಡ ಕೈ ನ ನೋಡ್ತಾ ಹೊಂಚು ಹಾಕ್ತಿದ್ದೆ, ಸೊಳ್ಳೆ ನನ್ನ ಹತ್ತಿರ ಬಂದ ಅನುಭವ ಆಗುತ್ತಿತ್ತು. ಇದ್ದಕ್ಕಿದ್ದಂತೆ ಸೊಳ್ಳೆ ಯ ಗುಯ್ ನಿಂತಂತಾಯ್ತು ನಾನು ಮತ್ತೂ ಅಲರ್ಟ್ ಆದೆ, ಆದರೆ ಅದು ನನ್ನ ಕೈ ಬಿಟ್ಟು ಮುಖಕ್ಕೆ ಗುರಿ ಇಟ್ಟಿತ್ತು ನಾನು ಹೊಡೆಯಕ್ಕೆ ಕೈ ಎತ್ತೋ ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ ಅದು ಓಡಿ ಹೋಗಿತ್ತು. ಛೆ ತುಂಬಾ ವಿಶ್ವಾಸ ಇದ್ದ ಪ್ರಯೋಗ ಹಿಂಗಾಯ್ತಲ್ಲ ಅಂತ ಬೇಜಾರಾಯ್ತು.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="id4"&gt;
&lt;h2&gt;ಪ್ರಯೋಗ ಮೂರು&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ಜೋರು ನಿದ್ರೆ ಬರ್ತಿದೆ ಹಾಳಾದ್ದು ಈ ಸೊಳ್ಳೆ ಸಿಕ್ತಿಲ್ವಲ್ಲಾ ಅಂತ ಬೈಕೋತಾ ಇದ್ದೆ ಅಷ್ಟರಲ್ಲಿ ಮತ್ತೊಂದು ಯೋಚ್ನೆ ಬಂತು! ಹೆಂಗೂ ಒಂದೆ ಸೊಳ್ಳೆ ಇರೋದು ಒಂದ್ಸಲ ರಕ್ತ ಕುಡಿದ್ರೆ ಅದ್ರ ಹೊಟ್ಟೆ ತುಂಬೋಗತ್ತೆ, ಅದಕ್ಕೆ ಒಂದ್ಸಲ ಹೆಂಗಾರ ಸಹಿಸ್ಕೋಂಬಿಡದು ಅಂತ ಅಂದ್ಕೊಂಡು ಲೈಟ್ ಆಫ್ ಮಾಡಿ ಮಲಗಿದೆ. ಸೊಳ್ಳೆ ಬಂದೇ ಬಿಡ್ತು, ನಾನು ಮನಸು ಗಟ್ಟಿ ಮಾಡ್ಕೊಂಡೆ. ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತಿಗೆ ಅದ್ರ ಸದ್ದೂ ನಿಂತೋಯ್ತು, ನನ್ನ ಕೈ ಆಟೋಮ್ಯಾಟಿಕ್ ಆಗಿ ಹೋಗಿ ನನ್ನ ಕೆನ್ನೆಗೆ ಹೊಡೆದಿತ್ತು. ಸೊಳ್ಳೆ ಯ ಸದ್ದು ಶಾಶ್ವತ ವಾಗಿ ನಿಂತಿತ್ತು. ನನ್ಗೆ ನಂಬಕ್ಕೇ ಆಗ್ಲಿಲ್ಲ ಸಲ್ಪ ಹೊತ್ತು! ಕತ್ತಲಲ್ಲೇ ಸೊಳ್ಳೆ ಹೊಡೆದೆ, ಎಂತಾ ಗುರಿ! ಎಷ್ಟು ಹೊಗಳಿದ್ರೂ ಸಾಲದು ಅಂತ ಅಂದುಕೊಂಡು ಮಲಗಿದೆ.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</content><category term="ಹಾಸ್ಯ"></category><category term="ಸೊಳ್ಳೆ"></category><category term="kannadablog"></category></entry></feed>