<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Aravinda VK - finance</title><link href="https://aravindavk.in/" rel="alternate"></link><link href="https://aravindavk.in/feeds/tag-finance.atom.xml" rel="self"></link><id>https://aravindavk.in/</id><updated>2015-08-14T00:00:00+05:30</updated><entry><title>PPFನಲ್ಲಿ invest ಮಾಡುತ್ತಿದ್ದರೆ...</title><link href="https://aravindavk.in/blog/ppf-investment/" rel="alternate"></link><published>2015-08-14T00:00:00+05:30</published><updated>2015-08-14T00:00:00+05:30</updated><author><name>Aravinda VK</name></author><id>tag:aravindavk.in,2015-08-14:/blog/ppf-investment/</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;ವರ್ಷಕ್ಕೆ ಒಮ್ಮೆ ಹಣ ಕಟ್ಟುವವರಾದರೆ, ಏಪ್ರಿಲ್ ೧-೫ನೇ ತಾರೀಕಿನ ಒಳಗೇ ಕಟ್ಟಿ. ಆಗ ಆ ವರ್ಷದಲ್ಲಿ ೧೨ ತಿಂಗಳೂ ಬಡ್ಡಿ ಸಿಗುತ್ತೆ.&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;ನನ್ನ PPF(&lt;a class="reference external" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Public_Provident_Fund_%28India%29"&gt;Public Provident Fund&lt;/a&gt;) ಅಕೌಂಟ್ ನಲ್ಲಿದ್ದ ಹಣವನ್ನು ನನ್ನ ಬಡ್ಡಿ ಲೆಖ್ಖದೊಂದಿಗೆ ಹೊಂದಿಸಲು ಪ್ರಯತ್ನ ಮಾಡ್ತಿದ್ದೆ. ಆದರೆ ಅಕೌಂಟಿನಲ್ಲಿದ್ದ ಹಣ ನನ್ನ ಲೆಕ್ಕಾಚಾರದಷ್ಟಿರಲಿಲ್ಲ. ಅದ್ಯಾಕೆ ಅಂತ ಓದುತ್ತಾ ಹೋದಂತೆ ಇದುವರೆಗೂ ಗಮನ ಹರಿಸದ ಬಹಳಷ್ಟು ವಿಚಾರಗಳು ತಿಳಿದವು. ನನ್ನಂತೆಯೇ ಯಾರಿಗಾದರೂ ಈ ತರಹದ ತೊಂದರೆ ಆಗಿದ್ದರೆ ಈ ಲೇಖನ ಸಹಾಯಕ್ಕೆ ಬರಬಹುದು ಹಾಗೂ ನನ್ನ ನೆನಪಿಗೂ ಇರುತ್ತೆ ಅಂತ ಬರೆಯುತ್ತಿದ್ದೇನೆ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ನಾನು ಪ್ರತೀ ವರ್ಷ financial year ಮುಗಿಯುತ್ತೆ ಅನ್ನುವಾಗ, ಉಳಿತಾಯ ತೋರಿಸುವ ಸಲುವಾಗಿ, PPF ಅಕೌಂಟ್ ಗೆ ಹಣ ಹಾಕುತ್ತಿದ್ದೆ. ಆದರೆ ಈ ಕೆಳಗಿನ ವಿಷಯಗಳನ್ನು ಯೋಚಿಸದೆ ಇದುವರೆಗೂ ಕಡಿಮೆ ಬಡ್ಡಿ ಪಡೆಯುತ್ತಿದ್ದೆ, ಇನ್ನು ಮುಂದಿನ ವರ್ಷಗಳಲ್ಲಾದರೂ ಅವಕಾಶವನ್ನು ಚೆನ್ನಾಗಿ ಉಪಯೋಗಿಸಿಕೊಳ್ಳುತ್ತೇನೆ.&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;ಇಂಟರೆಷ್ಟ್ ವರ್ಷಕ್ಕೇ ಆದರೂ ಪ್ರತೀ ತಿಂಗಳೂ ಲೆಖ್ಖ ಹಾಕಿ ಕೊನೆಗೆ ಸೇರಿಸುತ್ತಾರೆ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ಈ ವರ್ಷ ಜುಲೈ ನಲ್ಲಿ ಹಣ ಕಟ್ಟಿದ್ದರೆ, ಜುಲೈ ನಿಂದ ಮಾತ್ರ ಲೆಖ್ಖ ಮಾಡುತ್ತಾರೆ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಅದೇ ತರಹ 5ನೇ ತಾರೀಕಿನ ಒಳಗೆ ಕಟ್ಟಿದ್ದರೆ ಮಾತ್ರ ಆ ಬಡ್ಡಿ ಹಣಕ್ಕೆ ಆ ತಿಂಗಳಿಂದೂ ಸೇರಿಸಿಕೊಳ್ಳುತ್ತಾರೆ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ಜುಲೈ 5ರ ಒಳಗೆ ಹಣ ಕಟ್ಟಿದ್ದರೆ, ಆ ಹಣಕ್ಕೆ ಜುಲೈ ಗೂ ಬಡ್ಡಿ ಸಿಗುತ್ತೆ, ಇಲ್ಲವಾದರೆ ಆ ಹಣಕ್ಕೆ ಆಗಷ್ಟ್ ನಿಂದ ಬಡ್ಡಿ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PPF ಅಕೌಂಟ್ ಗೆ ವರ್ಷವೆಂದರೆ ಏಪ್ರಿಲ್ ನಿಂದ ಮಾರ್ಚ್ ವರೆಗೆ, ಬಡ್ಡಿಯ ಲೆಕ್ಕಾಚಾರವೂ ಹಾಗೇ. ಮಾರ್ಚ್ 31ಕ್ಕೆ ನಮ್ಮ ಅಕೌಂಟ್ ಗೆ ಬಡ್ಡಿ ಸೇರಿಸುತ್ತಾರೆ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ವರ್ಷಕ್ಕೆ ಒಮ್ಮೆ ಹಣ ಕಟ್ಟುವವರಾದರೆ, ಏಪ್ರಿಲ್ 1-5ನೇ ತಾರೀಕಿನ ಒಳಗೇ ಕಟ್ಟಿ. ಆಗ ಆ ವರ್ಷದಲ್ಲಿ 12 ತಿಂಗಳೂ ಬಡ್ಡಿ ಸಿಗುತ್ತೆ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ಪ್ರತೀ ತಿಂಗಳು ಹಣ ಕಟ್ಟುವವರಾದರೆ, ಪ್ರತೀ ತಿಂಗಳು 1-5ನೇ ತಾರೀಕಿನ ಒಳಗೆ ಕಟ್ಟಿ, ಇಲ್ಲದಿದ್ದರೆ ಆ ಹಣಕ್ಕೆ ಒಂದು ತಿಂಗಳ ಬಡ್ಡಿ ಇಲ್ಲವಾಗುತ್ತೆ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;15 ವರ್ಷಗಳ ನಂತರ ನಮಗೆ ಸಿಗುವ ಬಡ್ಡಿಗೂ ತೆರಿಗೆ ಇಲ್ಲ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FD ಅಥವಾ NSC ಯಲ್ಲಿ invest ಮಾಡಿದರೆ, ಬಡ್ಡಿಗೂ ತೆರಿಗೆ ಕಟ್ಟಬೇಕಲ್ಲ ಅಂತ ಯೋಚನೆ ಇದ್ದರೆ, PPF ಅಕೌಂಟ್ ಗೆ ಕೊನೆಯ 3-5 ವರ್ಷಗಳು ಸಾಧ್ಯವಾದಷ್ಟು ಕಟ್ಟಿ(Max 1.5lakhs). FD/NSC ಗಳಂತೆಯೇ ಉಪಯೋಗ ಸಿಗುತ್ತೆ.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="ppf dashboard" src="/images/ppf_dashboard.png" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;ನನ್ನ ಈಗಿನ dashboard, ಲಿಬ್ರೆ ಆಫೀಸ್ ತಂತ್ರಾಂಶ ಉಪಯೋಗಿಸಿ ಮಾಡಿಕೊಂಡಿದ್ದು.(ವರ್ಷಕ್ಕೆ ಒಮ್ಮೆ ಕಟ್ಟುವವರಿಗಾಗಿ)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ವಿ.ಸೂ:&lt;/strong&gt; ಚಿತ್ರದಲ್ಲಿರುವ ಹಣ, ನಿಜವಾಗಿಯೂ ನಾನು invest ಮಾಡಿರುವ ಹಣ ಅಲ್ಲ, ಉದಾಹರಣೆಗೋಸ್ಕರ ಅಷ್ಟೆ. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Months ಅಂದರೆ, ಆ ವರ್ಷ ಕಟ್ಟಿದ ಹಣಕ್ಕೆ ಬಡ್ಡಿ ಸಿಗುವ ತಿಂಗಳುಗಳು ಅಂತ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ಏಪ್ರಿಲ್ 2ಕ್ಕೆ ಹಣ ಕಟ್ಟಿದ್ದರೆ 12 ತಿಂಗಳುಗಳು ಬಡ್ಡಿ ಸಿಗುತ್ತೆ, ಜೂನ್ 10 ಕ್ಕೆ ಹಣ ಕಟ್ಟಿದ್ದರೆ, ಆ ವರ್ಷದಲ್ಲಿ 9 ತಿಂಗಳುಗಳು ಬಡ್ಡಿ ಸಿಗುತ್ತೆ. ಜೂನ್ 4ಕ್ಕೆ ಕಟ್ಟಿದ್ದರೆ, 10 ತಿಂಗಳ ಬಡ್ಡಿ ಸಿಗುತ್ತೆ.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;Interest = Opening x 8.7% + (Yearly x ((8.7/12) x Number of Months)%)
Closing = Opening + Yearly + Interest
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;ಹಣಕಾಸಿನ ವಿಚಾರವಾಗಿ ಬರೆಯುತ್ತಿರುವ ನನ್ನ ಮೊದಲ ಲೇಖನ. ಏನಾದರೂ ಸಲಹೆಗಳಿದ್ದರೆ, ಪ್ರಶ್ನೆಗಳಿದ್ದರೆ ಹೇಳಿ. ಇನ್ನು ಮುಂದೆಯೂ ಈ ತರಹದ ಲೇಖನಗಳನ್ನು ಬರೆಯುವ ಪ್ರಯತ್ನ ಮಾಡುವೆ. :)  &lt;tt class="docutils literal"&gt;#winwin&lt;/tt&gt;&lt;/p&gt;
</content><category term="finance"></category><category term="kannada"></category></entry></feed>